<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
<!-- Ideoligions -->
<VME_Automation>Efficacité de l'automatisation : augmentation du précepte</VME_Automation>
<VME_AutomationDecreased>Efficacité de l'automatisation : diminution du précepte</VME_AutomationDecreased>
<VME_AutomationManual>Vitesse de fabrication : plus lente pour les préceptes manuels</VME_AutomationManual>
<VME_MeditationSpotExtra>Méditation : précepte exquis</VME_MeditationSpotExtra>
<VME_ExtraJoyGain>Récréation : précepte aimé</VME_ExtraJoyGain>
<VME_ExtraPatissierCooking>Rôle du pâtissier</VME_ExtraPatissierCooking>
<VME_ExtraCertaintyLoss>Corruption Eldritch trop faible</VME_ExtraCertaintyLoss>
<VME_NullCertaintyLoss>Corruption Eldritch</VME_NullCertaintyLoss>
<VME_PawnMustBeSuicidal>{0} n'entretient pas de pensées suicidaires !</VME_PawnMustBeSuicidal>
<VME_PawnMustBeBestMelee>{0} doit être le meilleur combattant de mêlée de la colonie !</VME_PawnMustBeBestMelee>
<VME_RitualTargetDivineTheStarsInfo>Une place de rituel sans toit de nuit. L'endroit doit être sans toit avec un minimum de 25 cases sans toit dans la zone.</VME_RitualTargetDivineTheStarsInfo>
<VME_WickerManInfo>Un homme en osier construit.</VME_WickerManInfo>
<VME_CantStartWickerManRitual>Il faut un prisonnier pour commencer le rituel de l'homme d'osier.</VME_CantStartWickerManRitual>
<VME_MessageRitualRoleMustBeSlave>Le participant doit être un esclave.</VME_MessageRitualRoleMustBeSlave>
<VME_NeedsAdults>L'organisateur et les participants doivent être des adultes consentants.</VME_NeedsAdults>

<VME_AbilityDisabledNoWickerMan>Pas d'homme en osier accessible.</VME_AbilityDisabledNoWickerMan>	
<VME_AbilityNeedsATurret>Cette capacité doit cibler une tourelle ou un mécanoïde.</VME_AbilityNeedsATurret>
<VME_AbilityNeedsInsect>Cette capacité doit cibler un insectoïde sauvage ou hostile.</VME_AbilityNeedsInsect>
<VME_AbilityNeedsRoof>Cette capacité doit cibler un endroit vide sous un plafond d’une montagne.</VME_AbilityNeedsRoof>
<VME_AbilityNeedsSpotEmpty>Cette capacité doit cibler un endroit vide.</VME_AbilityNeedsSpotEmpty>
<VME_AbilityNeedsMeal>Cette capacité doit cibler la nourriture catégorisée comme un repas.</VME_AbilityNeedsMeal>
<VME_AbilityCaravanWillArrive>Une caravane de commerçants a été attirée vers votre colonie et arrivera dans un jour environ.</VME_AbilityCaravanWillArrive>	
<VME_AbilityAlreadyADessert>Le repas est déjà un dessert. Cette capacité doit cibler un repas qui n'est pas un dessert.</VME_AbilityAlreadyADessert>
<VME_AbilityNeedsAColonist>Cette capacité doit cibler un colon libre.</VME_AbilityNeedsAColonist>
<VME_AbilityNeedsCorpse>Cette capacité doit cibler un cadavre humanoïde frais.</VME_AbilityNeedsCorpse>

<VME_DeconstructBuildingLabel>Désinstaller le bâtiment</VME_DeconstructBuildingLabel>
<VME_DeconstructBuildingDesc>Désinstallez le bâtiment de débris pour pouvoir le déplacer et le réinstaller. Ces bâtiments peuvent être transportés en caravane hors de la carte, ce qui rend possible les "expéditions de débris".</VME_DeconstructBuildingDesc>
<VME_CancelDeconstructBuildingLabel>Annuler la désinstallation</VME_CancelDeconstructBuildingLabel>
<VME_CancelDeconstructBuildingDesc>Annuler la désinstallation du bâtiment.</VME_CancelDeconstructBuildingDesc>
<VME_BreakCorruption>Dernière goutte : l'horreur cosmique</VME_BreakCorruption>
<VME_NeedsWater>Doit être construit sur une eau praticable.</VME_NeedsWater>
<VME_NeedsDistance>Les pièges à poissons doivent être construits à au moins 10 cases les uns des autres.</VME_NeedsDistance>
<VME_SmallFishTrapDescriptionInspect>Ce piège à poissons peut attraper des petits poissons :</VME_SmallFishTrapDescriptionInspect>
<VME_SmallFishCaughtIn>Prochain petit poisson capturé dans</VME_SmallFishCaughtIn>
<VME_MediumFishTrapDescriptionInspect>Ce piège à poissons peut attraper des poissons de taille moyenne :</VME_MediumFishTrapDescriptionInspect>
<VME_MediumFishCaughtIn>Prochain poisson moyen capturé dans</VME_MediumFishCaughtIn>
<VME_LargeFishTrapDescriptionInspect>Ce piège à poissons peut attraper de gros poissons :</VME_LargeFishTrapDescriptionInspect>
<VME_LargeFishCaughtIn>Prochain gros poisson capturé dans</VME_LargeFishCaughtIn>
<VME_UsesLeftUntilItBreaks>Capture jusqu'à la rupture : {0}</VME_UsesLeftUntilItBreaks>
<VME_PawnMustBeAnAdult>Seuls les adultes peuvent participer à ce rituel</VME_PawnMustBeAnAdult>
<VME_Maintenance>Entretien du nid d'insectes : {0}%</VME_Maintenance>
<VME_MaintenanceNeeded>Entretien nécessaire. Si l’entretien tombe à 0%, le nid sera détruit.</VME_MaintenanceNeeded>
<VME_NotTheQueen>La reine se moque de vous : "Non, je ne pense pas que je le ferai".</VME_NotTheQueen>
<VME_NoValidPartySpot>Impossible de trouver un lieu de fête valide ou l'organisateur n'était pas disponible.</VME_NoValidPartySpot>
<VME_CantStartRitualNoConvertee>Vous avez besoin d'un prisonnier en bonne santé pour commencer le rituel.</VME_CantStartRitualNoConvertee>
<VME_ViolentOutcome>Malheureusement, {0} a refusé de voir nos méthodes raisonnables et a été sacrifié.</VME_ViolentOutcome>
<VME_NonViolentOutcome>{0} a vu nos manières raisonnables et a été converti à notre idéoligion.</VME_NonViolentOutcome>
<VME_RitualNeedsNightOrDarkness>Le rituel doit être effectué la nuit, ou dans toute condition qui abaisse la lumière globalement en dessous de 50% (les éclipses ne comptent pas).</VME_RitualNeedsNightOrDarkness>
<VME_RitualNeedsClearWeather>Le rituel doit être fait la nuit, et par temps clair.</VME_RitualNeedsClearWeather>
<VME_BonfireDyingIn>Feu de joie à {0}% de solidité</VME_BonfireDyingIn>
<VEM_HighCorruption>Corruption élevée</VEM_HighCorruption>
<VEM_HighCorruptionDesc>Ces personnes ont un besoin de corruption trop élevé (plus de 90%). S'ils atteignent une corruption de 100%, ils auront une rupture mentale de niveau extrême :\n\n{0}</VEM_HighCorruptionDesc>
<VEM_LowCorruption>Corruption faible</VEM_LowCorruption>
<VEM_LowCorruptionDesc>Ces personnes ont un besoin de corruption trop faible (moins de 10%). S'ils atteignent 0% de corruption, ils seront facilement influencés par une autre idéoligion. Construisez des obélisques pour maintenir leur besoin de corruption ou effectuez des rituels d'incantation pour l'augmenter de 10% :\n\n{0}</VEM_LowCorruptionDesc>
<VME_MessageJunkChunkDrop>Des débris d'anciens vaisseaux spatiaux sont tombés à proximité. Vous pouvez les désinstaller et les déplacer pour construire votre dépotoir de ferraille.\n\nCet événement se produit si vous avez des colons avec un idéo utilisant le mème Ferrailleur.</VME_MessageJunkChunkDrop>

<!-- Mod options -->

<VME_Reset>Réinitialiser :</VME_Reset>
<VME_Meme>Mèmes max</VME_Meme>
<VME_Ritual>Rituels max</VME_Ritual>
<VME_Styles>Styles max</VME_Styles>
<VME_Relics>Reliques max</VME_Relics>
<VME_Buildings>Bâtiments max</VME_Buildings>
<VME_MemeAmount>Nombre maximum de mèmes autorisés (par défaut 4) </VME_MemeAmount>
<VME_MemeAmountTooltip>Nombre maximum de mèmes autorisés. Notez que cela ne s'applique qu'aux idéoligions des joueurs.</VME_MemeAmountTooltip>
<VME_RitualAmount>Nombre maximum de rituels non spécifiques autorisés (par défaut 6) (nécessite un rechargement du jeu) </VME_RitualAmount>
<VME_RitualAmountTooltip>Nombre maximum de rituels non spécifiques à un mème autorisés. Les rituels qui sont forcés par un mème ne comptent généralement pas dans cette limite, bien qu'il puisse y avoir des exceptions (nécessite un rechargement du jeu).</VME_RitualAmountTooltip>
<VME_StylesAmount>Nombre maximum de styles visuels d'idéo autorisés (par défaut 3) (nécessite un rechargement du jeu) </VME_StylesAmount>
<VME_StylesAmountTooltip>Nombre maximal de styles visuels d'images autorisés. Notez que nous l'avons fixé à 5 par défaut dans le mod, contre 3 dans le jeu de base, car nous en ajoutons beaucoup (nécessite un rechargement du jeu).</VME_StylesAmountTooltip>
<VME_RelicsAmount>Nombre maximum de reliques d'idéo autorisées (par défaut 3) </VME_RelicsAmount>
<VME_RelicsAmountTooltip>Nombre maximum de reliques d'idéo autorisées.</VME_RelicsAmountTooltip>
<VME_BuildingsAmount>Nombre maximum de bâtiments idéo autorisés (par défaut 2) </VME_BuildingsAmount>
<VME_BuildingsAmountTooltip>Nombre maximum de bâtiments idéo autorisés. Cela inclut les autels, les pictogrammes et autres, mais pas les bâtiments ajoutés par le biais de mèmes.</VME_BuildingsAmountTooltip>


</LanguageData>
