<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VME_SerketistDescription.rules.rulesStrings>
    <!-- generic basis -->
    <li>serketistBasis   ->Il n'y a pas de forme de vie plus élevée que les Reines de la Ruche. Leur gelée nutritive est comme de l'ambroisie, et le monde entier devrait être remodelé à leur image.</li>
    <li>serketistBasis   ->Dans son orgueil, l'humanité est accidentellement tombée sur la création de la forme de vie parfaite : les Insectoïdes.</li>
    <li>serketistBasis   ->Créés par un ancien généticien oublié, les insectoïdes ont évolué pour devenir la forme de vie parfaite.</li>
    <li>serketistBasis   ->Menacée par les Mécanoïdes, l'humanité a créé la forme de vie parfaite : les Insectoïdes.</li>
    <li>serketistBasis   ->Dirigés par les reines sacrées de la ruche, les Insectoïdes sont la forme de vie la plus parfaite de la galaxie.</li>
    
    <!-- generic fact -->
    <li>serketistFact    ->Ils sont le summum de l'évolution. [InsectAdjective]. [InsectAdjective2]. [InsectAdjective3]. Tout le monde devrait s'efforcer de devenir comme eux.</li>

    <!-- generic prophecy -->
    <li>serketistProphecy->[itIsSaid] nous apprendrons d'eux, devenant comme un raz-de-marée qui balayera nos ennemis.</li>
    
    <!-- pieces -->
    <li>itIsSaid->Peut-être, avec le temps,</li>
    <li>itIsSaid->Il est écrit dans notre destin que</li>
    <li>itIsSaid->Que ce soit par la technologie ou par des moyens plus obscurs,</li>
    <li>itIsSaid->Nous vénérerons leurs méthodes, leur intelligence collective et</li>
    <li>itIsSaid->En vénérant la volonté de la reine de la ruche,</li>
    <li>InsectAdjective->Adaptables</li>
    <li>InsectAdjective->Voraces</li>
    <li>InsectAdjective->Surpuissants</li>
    <li>InsectAdjective2->Polyvalent</li>
    <li>InsectAdjective2->Intransigeant</li>
    <li>InsectAdjective2->Destructeurs</li>
    <li>InsectAdjective3->Complexes</li>
    <li>InsectAdjective3->Indestructibles</li>
    <li>InsectAdjective3->Résistants</li>
</VME_SerketistDescription.rules.rulesStrings>


<VME_ChthonianDescription.rules.rulesStrings>
    <!-- generic basis -->
    <li>chthonianBasis   ->Il y a de vastes entités dans ce monde qui défient toute explication. Des concepts bien plus anciens que de simples dieux.</li>
    <li>chthonianBasis   ->Au-delà du Voile, un tout nouvel univers d'Anciens Dieux insensés vous attend.</li>
    <li>chthonianBasis   ->Les dieux ne sont pas le prédateur ultime de l'univers, car il existe des entités anciennes bien plus puissantes. Des entités qui doivent être respectées... et craintes.</li>
    <li>chthonianBasis   ->Dans l'immensité inconnue de l'espace, il existe des entités démentes qui pourraient refaire tout l'Univers avec une simple pensée capricieuse.</li>
    
    <!-- generic fact -->
    <li>chthonianFact    ->Nous sommes comme des insectes pour ces entités. Même pas dignes de leur attention. Aussi insignifiants pour eux qu'une fourmi le serait pour nous.</li>
    <li>chthonianFact    ->Ils ne se soucient pas de l'humanité. Nous ne sommes rien pour eux. Pas même une note de bas de page.</li>
    <li>chthonianFact    ->Bien que puissants, ils sont insensibles. Si loin de notre intelligence que nous ne sommes même pas sapiens à leurs yeux.</li>
    <li>chthonianFact    ->De leur point de vue, nous n'existons même pas. De la même manière que vous ne pensez pas aux microbes présents sur la surface de la chaise sur laquelle vous êtes assis.</li>
    
    <!-- generic prophecy -->
    <li>chthonianProphecy->[weMustBe] careful, car il ne serait pas sage d'attirer leur attention, ils pourraient nous détruire en un instant.</li>
    <li>chthonianProphecy->[byWorshipping] nous pourrons peut-être éviter leur regard.</li>
    <li>chthonianProphecy->Ne soyez pas dupes : ils ne méritent pas notre dévotion. Mais peut-être qu'en montrant une fausse façade de piété, nous pouvons éviter leur attention assez longtemps.</li>
    <li>chthonianProphecy->Malgré cela, on peut apprendre beaucoup d'eux. Le savoir Eldritch attend ceux qui sont assez courageux - ou assez fous - pour jeter un coup d'œil sur le visage hurlant de la folie.</li>
    
    <!-- pieces -->
    <li>weMustBe->Nous devons être prudents</li>
    <li>weMustBe->Il est impératif que nous soyons prudents</li>
    <li>weMustBe->Nous ferions mieux d'être prudents</li>
    <li>byWorshipping->En les vénérant,</li>
    <li>byWorshipping->Nous espérons qu'en les vénérant,</li>
</VME_ChthonianDescription.rules.rulesStrings>


<VME_EsotericismDescription.rules.rulesStrings>
    <!-- generic basis -->
    <li>esotericismBasis   ->Au-delà de la portée de la science commune, il existe une richesse inégalée de connaissances secrètes.</li>
    <li>esotericismBasis   ->Caché aux yeux indiscrets des scientifiques et des philosophes, un monde occulte de connaissances cachées vous attend.</li>
    <li>esotericismBasis   ->La science ne peut pas tout vous apporter. Au-delà du voile de la réalité, il existe un trésor de connaissances secrètes qui attendent d'être découvertes.</li>
    <li>esotericismBasis   ->L'Univers est trop vaste pour être limité aux contraintes des mathématiques et de la physique pures. Au-delà de ces limites humaines, il existe un vaste trésor de connaissances secrètes auquel peuvent accéder ceux qui sont prêts à le faire, à n'importe quel prix.</li>
    
    <!-- generic fact -->
    <li>esotericismFact    ->Seuls quelques privilégiés ont la force mentale nécessaire pour acquérir de telles connaissances.</li>
    <li>esotericismFact    ->Ces connaissances occultes ne sont pas accessibles à tous. Seul un petit groupe de sages peut les explorer et les observer. Les Elus.</li>
    <li>esotericismFact    ->De tels aperçus seraient probablement trop pour le commun des mortels. Seuls ceux qui ont une grande force mentale peuvent pénétrer dans l'occulte... et garder leur esprit intact.</li>
    
    <!-- generic prophecy -->
    <li>esotericismProphecy->Peut-être qu'en approfondissant ces connaissances, nous pouvons même transcender notre existence mortelle.</li>
    <li>esotericismProphecy->Avec le temps, nous percerons les secrets les mieux gardés et comprendrons enfin notre place dans cet univers.</li>
    <li>esotericismProphecy->Les alchimistes de l'Antiquité n'étaient peut-être pas si fous dans leur quête de l'or, mais nous sommes beaucoup plus ambitieux : nous appliquerons le transhumanisme à notre âme et deviendrons plus qu'humains.</li>
    <li>esotericismProphecy->Avec de telles connaissances, nous aurons un net avantage sur le reste des habitants de cette planète, et notre domination sera pratiquement assurée.</li>
</VME_EsotericismDescription.rules.rulesStrings>


<VME_HedonistDescription.rules.rulesStrings>
    <li>lesson(priority=-1)->stuff happens</li>

    <!-- typesetting -->
    <li>r_pattern->"[r_lessonIntro] [r_lessonMain]. [r_lessonReinforcement]"\n\n  - [lessonAttribution]</li>

    <!-- attribution -->
    <li>lessonAttribution->[founder_nameFull]</li>
    <li>lessonAttribution(p=2)->&lt;i>[attributionSource_titleCase]&lt;/i> par [founder_nameFull]</li>
    <li>lessonAttribution->Lettre de [founder_nameFull] à [believer_nameFull]</li>

    <li>lessonAttribution->[founder_nameFull], sur son lit de mort</li>
    <li>lessonAttribution->[founder_nameFull], juste avant l'exécution</li>
    <li>lessonAttribution->[founder_nameFull], [speech] sur le [TerrainFeature]</li>
    <li>lessonAttribution->[founder_nameFull], [speech] dans la [Community]</li>

    <li>attributionSource->[memeConcept]</li>
    <li>attributionSource->[memeAdjective] [memeConcept]</li>
    <li>attributionSource->Une vie [memeAdjective]</li>
    <li>attributionSource->Réflexions d'un [attributionJob]</li>
    <li>attributionSource->Mémoire d'un [attributionJob]</li>
    <li>attributionSource->Pensées d'un [attributionJob]</li>
    <li>attributionSource->Vie d'un [attributionJob]</li>
    <li>attributionJob->[memeAdjective] [place_job]</li>
    <li>attributionJob->[place_job]</li>

    <li>speech->Discours</li>
    <li>speech->Adresse</li>

    <!-- generic intro -->
    <li>lessonIntro->Après tant de nuits blanches de réflexion, je suis arrivé à une conclusion simple :</li>
    <li>lessonIntro->Quelle est la vérité fondamentale de l'existence humaine ?</li>
    <li>lessonIntro->J'ai beaucoup souffert dans cette vie. Mais cette souffrance m'a appris un principe simple :</li>
    <li>lessonIntro->En grandissant dans la misère sur [place_summary] [place_name], j'ai appris un axiome sincère :</li>      
    <li>lessonIntro->Intériorisez cette leçon, car elle vous sera utile :</li>
    <li>lessonIntro->Vous vous sentez perdu ? Peut-être n'avez-vous pas encore compris ce concept très simple :</li>
    <li>lessonIntro->Ils ont essayé de me tenter avec une vie de productivité riche et ennuyeuse, mais ils n'ont pas réussi à me duper :</li>

    <li>lessonMain->le plaisir, la satisfaction des désirs corporels, est le bien suprême et le but propre de la vie humaine. Que ce soit par le biais de la religion ou de la philosophie, notre vie entière devrait être axée sur le plaisir que nous nous procurons autant que possible</li>
    <li>lessonMain->j'ai finalement compris que la seule raison d'être en vie est d'en profiter</li>
    <li>lessonMain->la seule façon de se débarrasser de la tentation est d'y céder</li>
    <li>lessonMain->le salut est pour les faibles. Je ne veux pas le salut, je veux la vie, toute la vie, les misérables comme les superbes</li>
    <li>lessonMain->le plaisir n'est pas un besoin, mais une incitation</li>
    <li>lessonMain->la façon la plus responsable de vivre en ce moment est de s'amuser tant qu'on le peut</li>
    <li>lessonMain->vous pouvez vivre jusqu'à cent ans si vous abandonnez toutes les choses qui vous donnent envie de vivre jusqu'à cent ans</li>

    <!-- generic reinforcement -->
    <li>lessonReinforcement->Personne ne peut le contester.</li>
    <li>lessonReinforcement->Seuls les imbéciles pensent le contraire.</li>
    <li>lessonReinforcement->Et comme nous le savons maintenant, cela allait bientôt devenir évident pour tout le monde.</li>
    <li>lessonReinforcement->Tout ce qui s'est passé depuis a renforcé ce fait.</li>
    <li>lessonReinforcement->C'est comme si cela était gravé directement dans mon esprit.</li>
    <li>lessonReinforcement->C'est quelque chose que je n'oublierai jamais.</li>
</VME_HedonistDescription.rules.rulesStrings>


<VME_EschatologismDescription.rules.rulesStrings>
    <!-- generic basis -->
    <li>eschatologismBasis   ->Ce monde est souillé, impur, et il doit être purgé. Nous apporterons la fin des temps et un nouvel Univers renaîtra des cendres de celui-ci.</li>
    <li>eschatologismBasis   ->Il n'y a plus rien de valeur dans ce monde. De vastes intelligences post-humaines complotant dans l'obscurité. Des créations génétiquement modifiées vicieuses se déchaînant sur la planète. Des humains avides, stupides et ambitieux s'attaquant aux faibles. Tout cela doit être détruit.</li>
    <li>eschatologismBasis   ->Ce monde a besoin d'être purgé. Nous l'avons trop longtemps laissé sans contrôle. La stupidité humaine se répand et ruine tout.</li>
    <li>eschatologismBasis   ->C'est un fait inéluctable : la seule façon d'avancer est de recommencer et de repartir à zéro. Ce monde doit être détruit.</li>
    <li>eschatologismBasis   ->Il n'y a plus de place pour le compromis. Ce monde est souillé, impur. Il doit être détruit.</li>

    <!-- generic fact -->
    <li>eschatologismFact    ->Que ce soit par le feu atomique ou par un autre moyen, nous devons apporter l'Apocalypse.</li>
    <li>eschatologismFact    ->La grande confrontation de la fin de tout arrive, et nous serons préparés.</li>
    <li>eschatologismFact    ->Personne ne doit être laissé en vie pour reconstruire, car les graines de la corruption sont profondément ancrées en chacun d'entre nous.</li>
    <li>eschatologismFact    ->Il ne doit rester que des vestiges carbonisés.</li>
    <li>eschatologismFact    ->Une fois que tout aura été détruit. Nous, les Élus, recréerons le monde à notre goût.</li>

    <!-- generic prophecy -->
    <li>eschatologismProphecy->Nous serons triomphants.</li>
    <li>eschatologismProphecy->Personne ne sera prêt pour notre colère.</li>
    <li>eschatologismProphecy->Quand nous frapperons enfin, tout tombera devant nous.</li>
    <li>eschatologismProphecy->Les jours de ce monde sont comptés.</li>
</VME_EschatologismDescription.rules.rulesStrings>


<VME_AuthoritarianDescription.rules.rulesStrings>
    <li>lesson(priority=-1)->stuff happens</li>

    <!-- typesetting -->
    <li>r_pattern->"[r_lessonIntro] [r_lessonMain]. [r_lessonReinforcement]"\n\n  - [lessonAttribution]</li>

    <!-- attribution -->
    <li>lessonAttribution->[founder_nameFull], dans [speech] [speechadjective] sur le [TerrainFeature]</li>
    <li>lessonAttribution->[founder_nameFull], [speech] [speechadjective] dans la [Community]</li>

    <li>speechadjective->enthousiaste</li>
    <li>speechadjective->public</li>
    <li>speechadjective->innombrable</li>
    <li>speechadjective->politique</li>
    <li>speechadjective->passionné</li>
    <li>speechadjective->enflammé</li>
    <li>speech->un discours</li>
    <li>speech->une adresse</li>
    <li>speech->une dissertation</li>
    <li>speech->une déclaration</li>

    <!-- generic intro -->
    <li>lessonIntro->Toute la lutte pour la survie est une conquête des moyens d'existence.</li>
    <li>lessonIntro->Je présente également mes nobles respects aux martyrs révolutionnaires, chantés ou non, qui ont sacrifié leur précieuse vie dans la guerre sacrée pour réaliser la réunification et l'indépendance de notre peuple.</li>
    <li>lessonIntro->Nous ne pouvons pas penser à notre peuple aujourd'hui sans nous rappeler les sueurs et le sang versés par la génération des vainqueurs de la guerre, le grand esprit dont ils ont fait preuve et le sacrifice glorieux des guerriers.</li>
    <li>lessonIntro->Il n'y a qu'un seul ordre. Il est catégorique et obligatoire pour tous. Il s'étend déjà sur les cœurs et les enflamme de [place_name] aux quatre coins de ce monde : Conquérir !</li>      
    <li>lessonIntro->Rien n'est possible sans une volonté qui commande, une volonté qui doit être obéie par les autres, en commençant par le haut et en finissant seulement par le bas.</li>
    <li>lessonIntro->Mes chers compatriotes, l'homme ne vit pas des théories et des phrases, des déclarations ou des systèmes de philosophie politique ; il vit de ce qu'il peut tirer du sol par son propre travail.</li>
    <li>lessonIntro->Notre victoire était la victoire du patriotisme ennoblissant et de l'héroïsme de masse de nos citoyens, la victoire de la justice et du progrès sur l'injustice et la réaction, l'avenir de l'humanité sur nos ennemis.</li>

    <li>lessonMain->À ceux qui peuvent m'entendre, je leur dis : ne désespérez pas</li>
    <li>lessonMain->Personne ne s'étonnera si, maintenant que cette phase peut être considérée comme dépassée, nous nous débarrassons de tout ce qui pourrait nous détourner de l'accomplissement de notre mouvement</li>
    <li>lessonMain->Nous sommes les acteurs d'une nouvelle ère dans laquelle nous ne pouvons avoir aucun rapport avec la mentalité du passé</li>
    <li>lessonMain->La jeunesse a marché, consciente de sa responsabilité historique, vers un but pressenti mais pas clairement défini</li>
    <li>lessonMain->De nos jours, notre génération n'est pas seulement confrontée à des problèmes territoriaux et politiques, mais également aux questions suprêmes de l'existence de notre foi, de notre civilisation et de notre culture, qui sont une fois de plus en jeu</li>
    <li>lessonMain->Certaines personnes souhaitaient être dans nos rangs afin de créer parmi nous un corps de contrôle ou un nouveau groupe minoritaire. Cela ne peut être autorisé</li>

    <!-- generic reinforcement -->
    <li>lessonReinforcement->Ensemble, nous marcherons vers l'aube d'une nouvelle ère.</li>
    <li>lessonReinforcement->Notre avenir est prometteur, et nous allons persévérer.</li>
    <li>lessonReinforcement->Quels que soient les projets actuels, le destin historique de notre époque sera réglé.</li>
    <li>lessonReinforcement->C'est pourquoi, parce que nous savons que notre vérité est la vérité, et parce que nous avons travaillé sans cesse pour l'obtenir, nous regardons les événements avec sérénité.</li>
    <li>lessonReinforcement->Nous vous avons appelés ensemble pour mener à bien notre œuvre, car elle est annoncée par des victoires continues.</li>
    <li>lessonReinforcement->Il ne suffit pas de fixer notre objectif. Il faut le poursuivre avec persévérance et sacrifice.</li>
</VME_AuthoritarianDescription.rules.rulesStrings>


<VME_CultOfPersonalityDescription.rules.rulesStrings>
    <!-- final fallbacks -->
    <li>story(priority=-999)-></li> <!-- allow zero or more stories -->

    <!-- generic setup -->
    <li>setup->Il n'y a pas d'ordre sans une main de fer qui dirige les choses. C'était clair pour [founderName], notre premier [leaderTitle].</li>
    <li>setup->Nous sommes les élus de sa Divine Volonté. Les fils et les filles de [founderName] [honorific], notre premier [leaderTitle].</li>
    <li>setup->On raconte que le premier [leaderTitle] de notre peuple, [founderName] [honorific] a été forgé par l'Univers à partir de l'argile de la création elle-même.</li>
    <li>setup->Du terrible chaos embrassé par nos anciens est né [founderName], notre premier [leaderTitle].</li>
    <li>setup->D'origines humbles et modestes, [founderName], notre premier [leaderTitle], s'est élevé au-dessus de son poste, imposant sa volonté inébranlable.</li>

    <li>honorific->le Magnifique</li>
    <li>honorific->le Grand</li>
    <li>honorific->le Saint</li>
    <li>honorific->l'Inspirant</li>
    <li>honorific->le Conquérant</li>
    <li>honorific->le Resplendissant</li>

    <!-- low-priority generic stories -->
    <li>story(uses=1,priority=-10)->Les [memberNamePlural] ont juré une loyauté éternelle à [founderName] et à ses descendants, liés à jamais par une servitude dévouée.</li>
    <li>story(uses=1,priority=-10)->[founderName] a inspiré de nombreuses personnes à mener une vie de droiture, et a ainsi reçu notre dévotion sans limite.</li>
    <li>story(uses=1,priority=-10)->Avec une armée de disciples à ses ordres, la lignée de [founderName] a perduré jusqu'à aujourd'hui, représentée par notre chef bien-aimé.</li>
    <li>story(uses=1,priority=-10)->Notre chef bien-aimé, le dernier successeur de [founderName], nous amènera à la prospérité, nous permettant à tous de vivre une vie [memeAdjective].</li>
</VME_CultOfPersonalityDescription.rules.rulesStrings>


<VME_PantheismDescription.rules.rulesStrings>
    <!-- final fallbacks -->
    <li>episode(priority=-1)-></li> <!-- allow zero or more episodes -->

    <!-- generic creation -->
    <li>creation->[deity0_name] est en toutes choses. Nous sommes tous faits de poussière d'étoile, et nous faisons partie de la divinité autant que n'importe quel [Animal].</li>
    <li>creation->Tout fait partie d'un Dieu omniprésent et immanent, [deity0_name]. Toutes les formes de réalité peuvent alors être considérées soit comme des modes de cet Être, soit comme identiques à lui.</li>
    <li>creation->L'Univers, au sens de la totalité de l'existence, et Dieu sont identiques. La divinité est tout autour de nous, formant [deity0_name].</li>
    <li>creation->Il y avait un vide sans fin. C'est dans ce vide que [deity0_name] a été formé et que le temps a commencé à s'écouler.</li>

    <!-- generic episode -->
    <li>episode(uses=1)->Ce n'est qu'en étudiant attentivement [deity0_name] que nous pouvons vraiment comprendre la nature de la réalité.</li>
    <li>episode(uses=1)->Nous devons reconnaître cette divinité immanente dans tout ce qui nous entoure, et respecter toutes les créations intérieures de [deity0_name] comme sacrées.</li>
    <li>episode(uses=1)->Si nous voulons vraiment comprendre la nature de [deity0_name], nous devons nous engager dans une contemplation paisible et respectueuse de tout ce qui s'y trouve.</li>
    <li>episode(uses=1)->Contrôler [deity0_name] serait une conséquence naturelle de notre propre divinité intrinsèque.</li>
</VME_PantheismDescription.rules.rulesStrings>


<VME_OmnismDescription.rules.rulesStrings>
    <!-- final fallbacks -->
    <li>episode(priority=-1)-></li> <!-- allow zero or more episodes -->

    <!-- generic creation -->
    <li>creation->S'attacher à un dieu ou à une croyance en particulier est une limitation au-delà des mots. Ce qu'il faut vraiment apprécier, ce sont tous les dons combinés de tous les êtres suprêmes, philosophes et représentants des forces.</li>
    <li>creation->Toutes les religions et idéologies pointent vers la vérité absolue, à savoir qu'un seul but transcendant unit toutes les choses.</li>
    <li>creation->Il semble que les enseignements des anciens disciples [religion] et [religion2] avaient beaucoup de vérité à nous apprendre.</li>
    <li>creation->La vérité peut être trouvée dans toutes les religions et idéologies, car elles font toutes partie de la grande expérience humaine. Qu'il s'agisse des enseignements des textes [religion] ou des philosophies des anciens disciples [religion2], nous pouvons apprendre sur l'univers en ouvrant notre esprit à cette vérité.</li>
    <li>creation->Les êtres humains sont des créatures curieuses, et en tant que telles, nous avons inventé des concepts incroyables : les enseignements des [religion] ou les enseignements des [religion2] détiennent une partie de la vérité complète, et en tant que telles, toutes les croyances sont intrinsèquement vraies et utiles.</li>
    <li>creation->Toutes les religions et idéologies sont légitimes. Un seul but transcendant unit toutes les choses et tous les peuples, et vous pouvez atteindre ce but universel par tous les moyens, que ce soit par l'étude des anciens textes [religion] ou en suivant les dogmes [religion2].</li>

    <!-- generic episode -->
    <li>episode(uses=1)->Ce n'est qu'en étudiant attentivement toutes les croyances que nous pouvons vraiment comprendre la nature de la réalité.</li>
    <li>episode(uses=1)->Nous devons reconnaître que toutes les religions contiennent des éléments variables d'une vérité commune, et respecter toutes les croyances en conséquence.</li>

    <li>religion->chrétiens</li>
    <li>religion->bouddhistes</li>
    <li>religion->musulmans</li>
    <li>religion->juifs</li>
    <li>religion->taoïstes</li>
    <li>religion->confucianistes</li>
    <li>religion->zoroastriens</li>
    <li>religion2->capitalistes</li>
    <li>religion2->communistes</li>
    <li>religion2->autoritaires</li>
    <li>religion2->libres penseurs</li>
    <li>religion2->francs-maçons</li>
    <li>religion2->écologistes</li>
    <li>religion2->anarchistes</li>
    <li>religion2->libertaires</li>
    <li>religion2->utopistes</li>
</VME_OmnismDescription.rules.rulesStrings>


<VME_AgnosticismDescription.rules.rulesStrings>
    <!-- final fallbacks -->
    <li>story(priority=-999)-></li> <!-- allow zero or more stories -->

    <!-- generic setup -->
    <li>setup->[founderName] nous a fait voir que l'existence de Dieu, du divin et du surnaturel, est inconnue et inconnaissable.</li>
    <li>setup->[founderName] a été le premier à réaliser que nous n'avions pas besoin de Dieux pour expliquer l'Univers.</li>
    <li>setup->Frappé par la nature non-spirituelle du monde, [founderName] a étudié l'histoire et la philosophie et a découvert la nouvelle vérité qui nous guide.</li>
    <li>setup->Au cours d'un ancien rituel, [founderName] commence à s'interroger sur la validité de ses anciennes croyances. Pourquoi mettre sa vie entière au service d'un Dieu inconnu ?</li>
    <li>setup->La vie difficile de [founderName] lui a fait rejeter sa foi. Les dieux sont inconnues et ne devraient pas avoir d'influence sur la vie quotidienne d'une personne.</li>

    <!-- low-priority generic stories -->
    <li>story(uses=1,priority=-10)->Les [memberNamePlural] seraient encore en train de vénérer d'anciens esprits sans les enseignements de [founderName], et c'est pourquoi notre peuple se souviendra toujours de [founder_objective] comme : [honorific].</li>
    <li>story(uses=1,priority=-10)->Le discours de [founderName] lors [ritualName] a inspiré de nombreuses personnes à mener une vie [memeAdjective], libérée des chaînes de la pensée théorique. Ainsi, notre peuple se souviendra toujours de [founder_objective] comme : [honorific].</li>

    <li>story(uses=1,priority=-10)->Notre peuple se souviendra toujours de [founderName] comme [honorific]: celui qui a banni à jamais la pensée théorique de nos esprits.</li>

    <li>honorific->Le tueur de Dieu</li>
    <li>honorific->L'athée</li>
    <li>honorific->L'agnostique</li>
    <li>honorific->Le dissident</li>
    <li>honorific->La lumière dans les ténèbres</li>
    <li>honorific->L'incroyant</li>
    <li>honorific->L'hérétique</li>
</VME_AgnosticismDescription.rules.rulesStrings>


<VME_SecularSpiritualityDescription.rules.rulesStrings>
    <!-- final fallbacks (when no memes selected yet) -->
    <li>lesson(priority=-1)->stuff happens</li>

    <!-- typesetting -->
    <li>r_pattern->"[r_lessonIntro] [r_lesson]. [r_lessonReinforcement]"\n\n  - [lessonAttribution]</li>

    <!-- attribution -->
    <li>lessonAttribution->[founder_nameFull]</li>

    <li>lessonAttribution->Lettre de [founder_nameFull] à [believer_nameFull]</li>       
    <li>lessonAttribution->[founder_nameFull], sur sa thèse de la pleine conscience</li>      
    <li>lessonAttribution->[founder_nameFull], [speech] sur le [TerrainFeature]</li>
    <li>lessonAttribution->[founder_nameFull], [speech] dans la [Community]</li>

    <li>speech->Discours sur la méditation</li>
    <li>speech->Adresse de connaissance de soi</li>

    <!-- generic intro -->
    <li>lessonIntro->Je répète toujours, "lâcher prise est l'asana le plus difficile" :</li>
    <li>lessonIntro->Il m'a fallu de longues années de méditation intense pour comprendre que</li>
    <li>lessonIntro->Nous ne devons pas être comme [foeLeader], qui ne se connaissent pas eux-mêmes. Les observer m'a appris une chose :</li>
    <li>lessonIntro->En enseignant le yoga sur [place_summary] [place_name], J'ai réalisé que</li>
    <li>lessonIntro->Trouvez votre centre et fixez vos intentions pour la journée en commençant à vous concentrer sur votre connexion respiration-corps. Vous réaliserez alors que</li>
    <li>lessonIntro->Vous devez commencer par une série d'enchaînements respiration-mouvement, qui dynamisent et revigorent le corps et l'esprit. Et vous saurez enfin que</li>
    <li>lessonIntro->Une fleur ne pense pas à faire concurrence à la fleur d'à côté. Elle fleurit, tout simplement. Une chose deviendra alors de plus en plus claire : que</li>
    <li>lessonIntro->Vous commencerez le voyage du soi, à travers le soi, vers le soi. Alors vous verrez que</li>
    <li>lessonIntro->Vous ne pouvez pas toujours contrôler ce qui se passe à l'extérieur. Mais vous pouvez toujours contrôler ce qui se passe à l'intérieur. Une fois que vous aurez atteint cet objectif, vous verrez que</li>
    <li>lessonIntro->Le voyage le plus long de toute personne est le voyage vers l'intérieur. Ce voyage vous montre que</li>
    <li>lessonIntro->La vérité réside dans la poursuite d'une philosophie spirituelle sans adhésion à une religion, la croissance personnelle et la paix intérieure d'un individu sont plus importantes qu'une relation avec le divin, et donc</li>

    <!-- generic reinforcement -->
    <li>lessonReinforcement->Respirez.</li>
    <li>lessonReinforcement->Soyez là où vous êtes, pas là où vous pensez que vous devriez être.</li>
    <li>lessonReinforcement->La pose commence quand vous voulez la quitter.</li>
    <li>lessonReinforcement->Inspirez le futur, expirez le passé.</li>
    <li>lessonReinforcement->Il ne s'agit pas d'être bon dans quelque chose. Il s'agit d'être bon envers soi-même.</li>
</VME_SecularSpiritualityDescription.rules.rulesStrings>


<VME_TaoismDescription.rules.rulesStrings>
    <!-- final fallbacks -->
    <li>episode(priority=-1)-></li> <!-- allow zero or more episodes -->

    <!-- typesetting -->
    <li>r_pattern->"[r_creation] [r_episode] [r_episode]."\n\n  - Lao Tzu, Tao Te Ching</li>

    <!-- generic creation -->
    <li>creation->En vivant en harmonie avec le Tao, on peut atteindre la perfection et ne faire qu'un avec les rythmes imprévus de l'univers.</li>
    <li>creation->Être profondément aimé par quelqu'un vous donne de la force, tandis qu'aimer quelqu'un profondément vous donne du courage.</li>
    <li>creation->Simplicité, patience, compassion. Ces trois-là sont les plus grands trésors.</li>
    <li>creation->Un voyage de mille kilomètres commence par un seul pas.</li>
    <li>creation->La vie est une série de changements naturels et spontanés. Ne leur résistez pas, cela ne fait que créer du chagrin. Laissez la réalité être la réalité. Laissez les choses s'écouler naturellement vers l'avant, de la manière qui leur convient.</li>

    <!-- generic episode -->
    <li>episode(uses=1)->Lorsque vous vous contentez d'être simplement vous-même et que vous ne vous comparez pas ou ne rivalisez pas, tout le monde vous respecte.</li>
    <li>episode(uses=1)->La vérité n'est pas toujours belle, et les belles paroles ne sont pas toujours la vérité.</li>
    <li>episode(uses=1)->Parce qu'on croit en soi, on ne cherche pas à convaincre les autres. Parce qu'on est content de soi, on n'a pas besoin de l'approbation des autres. Parce qu'on s'accepte soi-même, le monde entier nous accepte.</li>
    <li>episode(uses=1)->Si vous vous souciez de ce que pensent les autres, vous serez toujours leur prisonnier.</li>
</VME_TaoismDescription.rules.rulesStrings>


<VME_CorporateDescription.rules.rulesStrings>
    <!-- final fallbacks -->
    <li>episodeCorporate(priority=-1)-></li> <!-- allow zero or more episodes -->

    <!-- typesetting -->
    <li>r_pattern->"À : Tous les employés\n\nDe : L'équipe de direction\n\nSujet : [subject]\n\n[r_introMemo] [r_episodeCorporate] [r_episodeCorporate]"</li>

    <!-- generic creation -->
    <li>introMemo->Chers collègues, il a été porté à mon attention que beaucoup de personnes au bureau ont passé du temps à faire des activités non approuvées.</li>
    <li>introMemo->Cette lettre a pour but de rappeler à la division qu'à partir d'aujourd'hui, tous les rapports de spécification des procédures d'essai (SPE) seront accompagnés de nouvelles pages de couverture.</li>
    <li>introMemo->Dans le but de rendre votre orientation agréable, nous avons mis en place un système de libre-service pour les employés afin de vous aider à compléter le processus de nouvelle embauche, y compris l'inscription aux avantages sociaux.</li>
    <li>introMemo->Comme vous le savez, demain après-midi, nous nous réunirons pour discuter de l'état d'avancement de tous nos projets en cours.</li>
    <li>introMemo->Pour la réunion du personnel de demain à 15 heures dans la salle de conférence, veuillez apporter 5 copies des documents mentionnés.</li>
    <li>introMemo->En raison de vos excellentes performances au cours de l'année écoulée - en particulier votre travail dans la région du Nord-Ouest - nous aimerions vous présenter comme l'un de nos employés vedettes.</li>
    <li>introMemo->Savez-vous quelle est la chose qui compte le plus pour nos clients ? L'argent, bien sûr.</li>
    <li>introMemo->Utilisez-vous les 3 outils de collaboration les plus utiles ? Nous apprécierions vraiment que vous fassiez circuler ces synergies.</li>
    <li>introMemo->Bonjour. Il y a quelques changements excitants à venir dans notre département et je souhaite vous en informer.</li>
    <li>introMemo->Je suis très heureux que vous ayez accepté notre offre et que vous rejoigniez notre équipe.</li>
    <li>introMemo->Nous sommes très heureux que vous fassiez partie de notre équipe. Le personnel est impatient de vous aider à combler le vide de gestion que nous avons depuis un certain temps.</li>

    <!-- generic episode -->
    <li>episodeCorporate(uses=1)->Ce mémo est un rappel pour utiliser vos heures de travail pour le travail.</li>
    <li>episodeCorporate(uses=1)->Bien sûr, nous ne voulons pas que vous considériez notre organisation comme un lieu de corvée et de règles draconiennes. Nous encourageons un environnement amusant et compétitif.</li>
    <li>episodeCorporate(uses=1)->Bien que ce changement puisse initialement sembler être un casse-tête et une étape supplémentaire, il est nécessaire pour assurer le bon fonctionnement de notre entreprise.</li>
    <li>episodeCorporate(uses=1)->Veuillez vous assurer de suivre cette nouvelle procédure.</li>
    <li>episodeCorporate(uses=1)->Je pense que je n'ai pas besoin de vous rappeler à tous que nous sommes une équipe, non, une famille. Et les familles se serrent les coudes, quel que soit le défi.</li>
    <li>episodeCorporate(uses=1)->Cette question cruciale sera discutée lors d'une réunion générale, dès que possible.</li>
    <li>episodeCorporate(uses=1)->Il est prioritaire que nous commencions à penser en dehors de la boîte. Et que l'on chante tous la même chanson.</li>
    <li>episodeCorporate(uses=1)->Passons à l'étape suivante.</li>
    <li>episodeCorporate(uses=1)->Notre direction générale a décidé qu'une certaine restructuration de notre service était nécessaire pour que la transition vers cette fusion se fasse le plus harmonieusement possible. Vous recevrez plus d'informations sous peu.</li>
    <li>episodeCorporate(uses=1)->Nous prévoyons une réunion du personnel demain de 12 h à 13 h, au cours de laquelle nous décrirons les étapes de cette importante transition ; le déjeuner sera fourni.</li>
    <li>episodeCorporate(uses=1)->Votre expérience et votre vision seront un grand atout pour ce groupe, et je sais que l'équipe a hâte de travailler avec vous.</li>

    <li>subject->Utilisation inappropriée du temps sur les jeux Google Doodle</li>
    <li>subject->Veuillez recharger l'encre de l'imprimante lorsqu'elle est épuisée</li>
    <li>subject->Promotion sur la collection de vêtements d'automne</li>
    <li>subject->N'invite pas Steve à la réunion. Il s'habillera comme un fantôme</li>
    <li>subject->Attention : Les objets laissés sans surveillance sur vos bureaux peuvent être volés. La Compagnie n'est pas responsable de vos effets personnels</li>
    <li>subject->Mémo du Bureau à tous les employés</li>
    <li>subject->Politique d'utilisation des toilettes</li>
    <li>subject->Position de l'entreprise sur les "stries"</li>
    <li>subject->Satisfaction des clients</li>
    <li>subject->Les règles du patron</li>
    <li>subject->Évaluation des futurs employés</li>
    <li>subject->Re : Demande d'augmentation de salaire</li>
    <li>subject->Re : c'est mon dernier courriel !</li>
    <li>subject->Le programme de retraite anticipée de votre entreprise</li>
    <li>subject->INFRACTION AU STATIONNEMENT</li>
    <li>subject->Transmis pour votre attention</li>
    <li>subject->Pour votre information (PVI)</li>
    <li>subject->Donnez-nous le bénéfice de votre réflexion actuelle</li>
    <li>subject->En cours de réflexion</li>
    <li>subject->Les objectifs sont presque atteints</li>
    <li>subject->Éclaircissement</li>
</VME_CorporateDescription.rules.rulesStrings>


</LanguageData>
