<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VME_FleshcraftedArm.label>bras façonné en chair</VME_FleshcraftedArm.label>
<VME_FleshcraftedArm.description>Un bras humain biologique, fabriqué à partir d'un cadavre. Il peut être installé en toute sécurité chez les colons suivant une idéoligion de Artisan de chair, mais provoquera des infections dues au rejet d'organes chez les autres.</VME_FleshcraftedArm.description>

<VME_FleshcraftedHand.label>main façonnée en chair</VME_FleshcraftedHand.label>
<VME_FleshcraftedHand.description>Une main humaine biologique, fabriquée à partir d'un cadavre. Il peut être installé en toute sécurité chez les colons suivant une idéoligion de Artisan de chair, mais provoquera des infections dues au rejet d'organes chez les autres.</VME_FleshcraftedHand.description>

<VME_FleshcraftedFinger.label>doigt façonné en chair</VME_FleshcraftedFinger.label>
<VME_FleshcraftedFinger.description>Un doigt humain biologique, fabriqué à partir d'un cadavre. Il peut être installé en toute sécurité chez les colons suivant une idéoligion de Artisan de chair, mais provoquera des infections dues au rejet d'organes chez les autres.</VME_FleshcraftedFinger.description>

<VME_FleshcraftedToe.label>orteil façonné en chair</VME_FleshcraftedToe.label>
<VME_FleshcraftedToe.description>Un orteil humain biologique, fabriqué à partir d'un cadavre. Il peut être installé en toute sécurité chez les colons suivant une idéoligion de Artisan de chair, mais provoquera des infections dues au rejet d'organes chez les autres.</VME_FleshcraftedToe.description>

<VME_FleshcraftedLeg.label>jambe façonnée en chair</VME_FleshcraftedLeg.label>
<VME_FleshcraftedLeg.description>Une jambe humaine biologique, fabriquée à partir d'un cadavre. Il peut être installé en toute sécurité chez les colons suivant une idéoligion de Artisan de chair, mais provoquera des infections dues au rejet d'organes chez les autres.</VME_FleshcraftedLeg.description>

<VME_FleshcraftedHeart.label>cœur façonné en chair</VME_FleshcraftedHeart.label>
<VME_FleshcraftedHeart.description>Un cœur humain biologique, fabriqué à partir d'un cadavre. Il peut être installé en toute sécurité chez les colons suivant une idéoligion de Artisan de chair, mais provoquera des infections dues au rejet d'organes chez les autres.</VME_FleshcraftedHeart.description>

<VME_FleshcraftedLung.label>poumon façonné en chair</VME_FleshcraftedLung.label>
<VME_FleshcraftedLung.description>Un poumon humain biologique, fabriqué à partir d'un cadavre. Il peut être installé en toute sécurité chez les colons suivant une idéoligion de Artisan de chair, mais provoquera des infections dues au rejet d'organes chez les autres.</VME_FleshcraftedLung.description>

<VME_FleshcraftedKidney.label>rein façonné en chair</VME_FleshcraftedKidney.label>
<VME_FleshcraftedKidney.description>Un rein humain biologique, fabriqué à partir d'un cadavre. Il peut être installé en toute sécurité chez les colons suivant une idéoligion de Artisan de chair, mais provoquera des infections dues au rejet d'organes chez les autres.</VME_FleshcraftedKidney.description>

<VME_FleshcraftedLiver.label>oie façonné en chair</VME_FleshcraftedLiver.label>
<VME_FleshcraftedLiver.description>Un foie humain biologique, fabriqué à partir d'un cadavre. Il peut être installé en toute sécurité chez les colons suivant une idéoligion de Artisan de chair, mais provoquera des infections dues au rejet d'organes chez les autres.</VME_FleshcraftedLiver.description>

<VME_FleshcraftedEye.label>œil façonné en chair</VME_FleshcraftedEye.label>
<VME_FleshcraftedEye.description>Un œil humain biologique, fabriqué à partir d'un cadavre. Il peut être installé en toute sécurité chez les colons suivant une idéoligion de Artisan de chair, mais provoquera des infections dues au rejet d'organes chez les autres.</VME_FleshcraftedEye.description>

<VME_FleshcraftedEar.label>oreille façonné en chair</VME_FleshcraftedEar.label>
<VME_FleshcraftedEar.description>Une oreille humaine biologique, fabriquée à partir d'un cadavre. Il peut être installé en toute sécurité chez les colons suivant une idéoligion de Artisan de chair, mais provoquera des infections dues au rejet d'organes chez les autres.</VME_FleshcraftedEar.description>

<VME_FleshcraftedNose.label>nez façonné en chair</VME_FleshcraftedNose.label>
<VME_FleshcraftedNose.description>Un nez humain biologique, fabriqué à partir d'un cadavre. Il peut être installé en toute sécurité chez les colons suivant une idéoligion de Artisan de chair, mais provoquera des infections dues au rejet d'organes chez les autres.</VME_FleshcraftedNose.description>

<VME_FleshcraftedJaw.label>mâchoire façonnée en chair</VME_FleshcraftedJaw.label>
<VME_FleshcraftedJaw.description>Une mâchoire humaine biologique, fabriquée à partir d'un cadavre. Il peut être installé en toute sécurité chez les colons suivant une idéoligion de Artisan de chair, mais provoquera des infections dues au rejet d'organes chez les autres.</VME_FleshcraftedJaw.description>

<VME_FleshcraftedStomach.label>estomac façonné en chair</VME_FleshcraftedStomach.label>
<VME_FleshcraftedStomach.description>Un estomac humain biologique, fabriqué à partir d'un cadavre. Il peut être installé en toute sécurité chez les colons suivant une idéoligion de Artisan de chair, mais provoquera des infections dues au rejet d'organes chez les autres.</VME_FleshcraftedStomach.description>

<VME_FleshcraftedTongue.label>langue façonnée en chair</VME_FleshcraftedTongue.label>
<VME_FleshcraftedTongue.description>Une langue humaine biologique, fabriquée à partir d'un cadavre. Il peut être installé en toute sécurité chez les colons suivant une idéoligion de Artisan de chair, mais provoquera des infections dues au rejet d'organes chez les autres.</VME_FleshcraftedTongue.description>

<VME_FleshcraftedSpine.label>colonne vertébrale façonnée en chair</VME_FleshcraftedSpine.label>
<VME_FleshcraftedSpine.description>Une colonne vertébrale humaine biologique, fabriquée à partir d'un cadavre. Il peut être installé en toute sécurité chez les colons suivant une idéoligion de Artisan de chair, mais provoquera des infections dues au rejet d'organes chez les autres.</VME_FleshcraftedSpine.description>


</LanguageData>
