<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VME_Human_Hive.label>ruche humaine</VME_Human_Hive.label>
<VME_Human_Hive.description>Comme un mouvement d'hologerie, les vies de nos compagnons croyants sont toujours entrelacées. Ce qui fait souffrir l'un de nous fait souffrir chacun de nous et ce qui nous amène plus haut nous amène tous plus haut. Ensemble, nous ne faisons qu'un et nous sommes forts.</VME_Human_Hive.description>

<VME_Egalitarian_Republic.label>république égalitaire</VME_Egalitarian_Republic.label>
<VME_Egalitarian_Republic.description>Démocratie, liberté et égalité. Il est tout simplement épouvantable de penser que l'un d'entre eux est un privilège révocable plutôt que des droits fondamentaux. Les croyances, les cultures et le caractère des peuples méritent tous respect et représentation.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Structure recommandée:&lt;/color&gt;\n - Agnosticisme.</VME_Egalitarian_Republic.description>

<VME_Exalted_Gerontocracy.label>gérontocratie exaltée</VME_Exalted_Gerontocracy.label>
<VME_Exalted_Gerontocracy.description>Notre clergé céleste nous guidera, l'âge est plus qu'un simple gain de sagesse ou de ride. Avec chaque année qui passe, nos aînés se rapprochent de Dieu.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Structure recommandée:&lt;/color&gt;\n - Tout monothéiste.</VME_Exalted_Gerontocracy.description>

<VME_Factory_Drones.label>usine de drônes</VME_Factory_Drones.label>
<VME_Factory_Drones.description>Le travail et la coopération engendrent la force. Nous allons transpirer et saigner ensemble, en tant que communauté, pour atteindre un niveau de vie agréable pour nous tous.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Structure recommandée:&lt;/color&gt;\n - Autoritarisme.</VME_Factory_Drones.description>

<VME_Corporate_Overlords.label>dirigeant de corporation</VME_Corporate_Overlords.label>
<VME_Corporate_Overlords.description>Qu'ils soient dirigés par un conseil d'administration ou par notre PDG avisé, nous sommes confrontés à la réalité que l'argent fait tourner le Rimworld. En automatisant autant que possible et en gardant un personnel réduit, nous pouvons maximiser notre rendement 24h sur 24.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Structure recommandée:&lt;/color&gt;\n - Corporatiste.</VME_Corporate_Overlords.description>

<VME_GodKing_Radicals.label>dieu-roi radical</VME_GodKing_Radicals.label>
<VME_GodKing_Radicals.description>Le poing d'acier de notre roi ou reine ne devrait jamais être remis en question, ils ne manqueront de rien. Si ceux qui s'opposent à nous ne se mettent pas à genoux, nous donnerons leurs jambes aux chiens.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Structure recommandée:&lt;/color&gt;\n - Culte de la personnalité.</VME_GodKing_Radicals.description>

<VME_Cosmic_Cultists.label>culte cosmique</VME_Cosmic_Cultists.label>
<VME_Cosmic_Cultists.description>Les étoiles au-dessus nous chantent et nous répondons de la même manière. Que leur éternelle lueur éclaire les fils de notre destin qui reposent si péniblement sur un fuseau des plus capricieux. Plongez-vous dans le clair de lune sacré et laissez-vous guider par le fonctionnement astral des architectes du destin.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Structure recommandée:&lt;/color&gt;\n - Ésotérisme.</VME_Cosmic_Cultists.description>

<VME_Flame_Seers.label>voyants de flammes</VME_Flame_Seers.label>
<VME_Flame_Seers.description>Au commencement - Il y avait la flamme, et de la flamme, est venue la chaleur, et de la chaleur, est venue la vie. Bénis soyons-nous envoûtés par l'incandescence grossière du soleil d'en haut.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Structure recommandée:&lt;/color&gt;\n - N'importe laquelle.</VME_Flame_Seers.description>

<VME_Dwarven_Artificers.label>artificiers nains</VME_Dwarven_Artificers.label>
<VME_Dwarven_Artificers.description>Aucune journée n'est mieux passée qu'une journée dans une forge chaude. Avec nos marteaux, nous ferons écho au rugissement des flammes et au tintement de l'acier à travers nos salles de montagne. Si nous mettons beaucoup de travail, nos Pères de la Forge nous récompenseront avec un champignon de souper en excès afin que nous puissions alimenter notre corps, tout comme nous alimentons nos fours.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Structure recommandée:&lt;/color&gt;\n - Idéologique.</VME_Dwarven_Artificers.description>

<VME_Nordic_Matriarchy.label>matriarcat nordique</VME_Nordic_Matriarchy.label>
<VME_Nordic_Matriarchy.description>C'est par le tourbillon de neige et le fracas des vagues que nous menons notre peuple vers l'au-delà. Mourir d'une mort honorable ou répondre à notre vierge bouclier.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Structure recommandée::&lt;/color&gt;\n - Panthéisme.</VME_Nordic_Matriarchy.description>

<VME_Steamworld_Neerdowells.label>steamworld pas-que-le bien</VME_Steamworld_Neerdowells.label>
<VME_Steamworld_Neerdowells.description>Du saloon à l'écurie, nous sommes d'honnêtes muffalo-boys et vivons selon une règle simple. "Tu ne peux pas vivre une mauvaise vie et avoir que des bonnes choses qui t'arrivent". Bien sûr, nous ne sommes pas tous convaincus... Mais ne laisse pas le bras de la loi t'attraper, tu m'entends ?\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Structure recommandée:&lt;/color&gt;\n - Origine Chrétienne.</VME_Steamworld_Neerdowells.description>

<VME_Medieval_Monarchists.label>monarchie médiévale</VME_Medieval_Monarchists.label>
<VME_Medieval_Monarchists.description>Nos pères et grands-pères ont tous suivi la prévoyance et les conseils de notre roi, qu'il règne longtemps, et nous ne ferons pas autrement. Si un autre royaume jugeait préférable de recourir à l'arc et à la lame, nous n'hésitons pas à en faire nos serfs.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Structure recommandée:&lt;/color&gt;\n - Culte de la personnalité.</VME_Medieval_Monarchists.description>

<VME_Pleasure_Extremists.label>plaisirs extrémistes</VME_Pleasure_Extremists.label>
<VME_Pleasure_Extremists.description>Jamais nos muscles ne souffriront de douleur ni nos cœurs ne se gonfleront de tristesse. Nous devrions embrasser tous les plaisirs, même les désirs charnels interdits tels que la viande luxueuse ou la convoitise risquée devraient tous être explorés.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Structure recommandée:&lt;/color&gt;\n - Hédonisme.</VME_Pleasure_Extremists.description>

<VME_Eastern_Revivalists.label>revivalistes orientaux</VME_Eastern_Revivalists.label>
<VME_Eastern_Revivalists.description>Nous sommes nés sans péché et devons faire de notre mieux pour rester sur le chemin de nombreuses vertus. Respectez la sagesse du vent et ceux qui ont vécu de nombreux étés à le sentir caresser leurs visages. Au-delà de tout, gardez votre lame à portée de main et perfectionnez vos prouesses au combat si ceux que vous appeliez autrefois des frères se retournent contre vous.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Structure recommandée:&lt;/color&gt;\n - Shintoïsme.</VME_Eastern_Revivalists.description>

<VME_Primitivistic_Nomads.label>nomades primitifs</VME_Primitivistic_Nomads.label>
<VME_Primitivistic_Nomads.description>Pendant des éons, notre peuple a erré dans ce monde avec à peine plus que des chevaux et une selle, parcourant les routes les moins fréquentées avec seulement les étoiles pour les guider. Des muets glacials de l'hiver aux canopées grouillantes de la jungle, nous cherchons les mêmes réponses que nos ancêtres.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Structure recommandée:&lt;/color&gt;\n - Animisme.</VME_Primitivistic_Nomads.description>

<VME_Pestilent_Doomsayers.label>prophètes pestilentiels</VME_Pestilent_Doomsayers.label>
<VME_Pestilent_Doomsayers.description>Le corps est à la fois un vaisseau d'expérimentation et de mutation. Si quelqu'un pousse sa chair avec délectation jusqu'à ses limites, il sera récompensé par le dieu de la peste avec un adieu des plus joyeux de ce monde condamné.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Structure recommandée:&lt;/color&gt;\n - Eschatologisme.</VME_Pestilent_Doomsayers.description>

<VME_Insectoid_Psykers.label>psykers insectoïdes</VME_Insectoid_Psykers.label>
<VME_Insectoid_Psykers.description>Les insectes, bien que considérés par la plupart comme de la vermine, sont véritablement la société la plus synchronisée et organisée que l'on trouve dans toute la nature ; seuls les vrais aveugles les considéreraient comme au-dessous de nous. Nous ne pouvons pas commencer à démêler les objectifs illimités de la reine insectoïde et de ses ruches. Nous devrions chercher à les imiter, afin que nous puissions mieux comprendre leurs manières.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Structure recommandée:&lt;/color&gt;\n - Insectoïsme.</VME_Insectoid_Psykers.description>

<VME_Mechanoid_Technocrat.label>mécanoïde technocrate</VME_Mechanoid_Technocrat.label>
<VME_Mechanoid_Technocrat.description>Penser qu'une créature capable d'une endurance infinie et libérée des fardeaux de la libre pensée est destinée à servir l'humanité est plus que stupide. Nous ne pouvons pas commencer à démêler les objectifs illimités de la conscience de la machine. Nous devrions chercher à les imiter afin de pouvoir apaiser davantage leur hostilité.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Structure recommandée:&lt;/color&gt;\n - Omnisme.</VME_Mechanoid_Technocrat.description>

<VME_Ecological_Fascists.label>fascistes écologistes</VME_Ecological_Fascists.label>
<VME_Ecological_Fascists.description>N'épargnez absolument personne qui ose polluer ou entacher de quelque manière que ce soit le sol de mère nature avec son existence pathétique. Que nos corps frêles cèdent la place pour nourrir les arbres qui nous menacent. Respectez la planète sur laquelle nous marchons ou périssons à la demande de notre chercheur de graines.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Structure recommandée:&lt;/color&gt;\n - Autoritarisme.</VME_Ecological_Fascists.description>


</LanguageData>
