<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

		<!-- +++++ Memes_Misc +++++ -->
<VME_ViolentConversion.label>conversion violente</VME_ViolentConversion.label>
<VME_ViolentConversion.description>Les infidèles peuvent choisir d'adopter nos croyances ou de mourir.</VME_ViolentConversion.description>
<VME_ViolentConversion.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
	<!-- theist myth -->
	<li>creation(tag=meme_ViolentConversion)        ->[deity0_name] a désigné quelques croisés parmi les mortels pour accomplir sa volonté.</li>
	<li>episode(uses=1,tag=meme_ViolentConversion)  ->[deity0_name] a dit à tous les [memberNamePlural], "Les infidèles doivent accepter mes paroles, ou périr."</li>
	<!-- theist founder -->
	<li>intro(tag=meme_ViolentConversion)           ->[memberNamePlural] ont construit un grand [altarName] sur la [place_summary] [place_name], pour que beaucoup se plient à la volonté de [deity0_name].</li>
	<li>conflict(tag=meme_ViolentConversion)        ->Un [foeLeader] lâche, cherchant à nier la volonté de [deity0_name], a demandé à ses [foeSoldiers] de couper la langue de tous ceux qui parlent de [deity0_type].</li>
	<li>founderJoin(tag=meme_ViolentConversion)     ->[deity0_name] a béni un [place_job] nommé [founderName] avec sa détermination inébranlable, personne ne pouvait détourner le regard quand [founder_pronoun] parlait.</li>
	<li>victory(tag=meme_ViolentConversion)         ->[founderName] a massacré de nombreux [foeSoldiers] et torturé sans pitié les survivants pour montrer la puissance de [deity0_name]. Leurs cris d'angoisse nous rappelleront à jamais le destin qui attend ceux qui renient [deity0_name].</li>
	<!-- ideological founder -->
	<li>setup(tag=meme_ViolentConversion)           ->Notre fondateur [founderName] était un grand révolutionnaire et un génie, convertissant des milliers de personnes lors de ses déplacements entre les villes.</li>
	<li>story(uses=1,tag=meme_ViolentConversion)    ->Les croyants se déplaçaient d'une ville à l'autre et d'une institution à l'autre, faisant connaître le nouvel ordre et luttant contre ceux qui n'étaient pas d'accord.</li>
	<!-- ideological lesson -->
	<li>lessonIntro(tag=meme_ViolentConversion)         ->Au cours de toutes mes années de diffusion de notre philosophie, j'ai appris une leçon qui prime sur toutes les autres :</li>
	<li>lesson(tag=meme_ViolentConversion)              ->il n'y a pas d'autre vérité que notre vérité. Nous ne pouvons laisser personne se mettre en travers de notre chemin. Ils peuvent être d'accord, ou mourir</li>
	<li>lessonReinforcement(tag=meme_ViolentConversion) ->C'est le fait que nous devons propager, et propager, et propager. Par la force, si nécessaire.</li>
	<!-- archist -->
	<li>archistBasis(tag=meme_ViolentConversion)    ->Les archontechs annoncent leur présence depuis le ciel, et dans l'esprit, et leur existence DOIT devenir une vérité universelle.</li>
	<li>archistFact(tag=meme_ViolentConversion)     ->Les Archontechs doivent être obéis, et c'est notre responsabilité de plier les autres à leur volonté.</li>
	<li>archistProphecy(tag=meme_ViolentConversion) ->[inTheEnd], les archontechs exprimeront leur sagesse finale au détenteur de [relic0_name]. Quiconque n'a pas écouté doit être purgé.</li>
	<!-- animist -->
	<li>animistFact(tag=meme_ViolentConversion)     ->Les esprits veulent être connus, mais ne parlent qu'à un petit nombre. Nous ferons en sorte que quiconque se tient sur notre chemin craigne la volonté des esprits.</li>
	<!-- serketist -->
	<li>serketistProphecy(tag=meme_ViolentConversion)->[itIsSaid] nous apprendrons d'eux, et utiliserons ces connaissances pour purger l'univers de ces infidèles crasseux.</li>
	<!-- eldritch / chthonian -->
	<li>chthonianProphecy(tag=meme_ViolentConversion)->Nous allons acquérir leurs connaissances Eldritch, et l'utiliser pour purger l'univers des infidèles dégoûtants.</li>
	<!-- esoteric -->
	<li>esotericismProphecy(tag=meme_ViolentConversion)->Avec de telles connaissances, nous aurons un net avantage sur le reste des habitants de cette planète, et nous l'utiliserons pour la purger des infidèles crasseux.</li>
	<!-- eschatologism -->
	<li>eschatologismFact(tag=meme_ViolentConversion)->Il ne restera rien. Les sales infidèles seront purgés par le feu atomique et les maladies mortelles.</li>
	<!-- corporate -->
	<li>introMemo(tag=meme_ViolentConversion)->Comme vous le savez, la mission de notre entreprise est bien trop importante pour laisser les autres se mettre en travers de notre chemin, nous préparons donc une fusion hostile pour nous débarrasser de ces... concurrents indésirables.</li>
	<!-- alienist -->
	<li>alienistProphecy(tag=meme_ViolentConversion)->Nous devons diffuser par la force la réalité de ces créatures, semées par l'humanité à travers toute le Rim.</li>
</VME_ViolentConversion.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
<VME_ViolentConversion.generalRules.rulesStrings>
	<li>memeAdjective->forcé</li>
	<li>memeAdjective->strict</li>
	<li>memeHyphenPrefix->extrême</li>
	<li>memeConcept->vérité absolue</li>
	<li>memeLeaderNoun->grand inquisiteur</li>
	<li>memeMoralist->inquisiteur</li>
	<li>memeMoralist->croisé</li>
</VME_ViolentConversion.generalRules.rulesStrings>
<VME_ViolentConversion.symbolPacks.0.adjective>strict</VME_ViolentConversion.symbolPacks.0.adjective>
<VME_ViolentConversion.symbolPacks.0.ideoName>Rigueur</VME_ViolentConversion.symbolPacks.0.ideoName>
<VME_ViolentConversion.symbolPacks.0.member>strict</VME_ViolentConversion.symbolPacks.0.member>
<VME_ViolentConversion.symbolPacks.0.theme>strict</VME_ViolentConversion.symbolPacks.0.theme>
<VME_ViolentConversion.symbolPacks.1.adjective>croisade</VME_ViolentConversion.symbolPacks.1.adjective>
<VME_ViolentConversion.symbolPacks.1.ideoName>Croisade</VME_ViolentConversion.symbolPacks.1.ideoName>
<VME_ViolentConversion.symbolPacks.1.member>croisé</VME_ViolentConversion.symbolPacks.1.member>
<VME_ViolentConversion.symbolPacks.1.theme>croisade</VME_ViolentConversion.symbolPacks.1.theme>
<VME_ViolentConversion.symbolPacks.2.adjective>inquisiteur</VME_ViolentConversion.symbolPacks.2.adjective>
<VME_ViolentConversion.symbolPacks.2.ideoName>Inquisition</VME_ViolentConversion.symbolPacks.2.ideoName>
<VME_ViolentConversion.symbolPacks.2.member>inquisiteur</VME_ViolentConversion.symbolPacks.2.member>
<VME_ViolentConversion.symbolPacks.2.theme>inquisition</VME_ViolentConversion.symbolPacks.2.theme>


<VME_Astrology.label>astrologie</VME_Astrology.label>
<VME_Astrology.description>Un examen attentif des étoiles débloquera des pouvoirs mystiques bien au-delà de notre imagination la plus folle.</VME_Astrology.description>
<VME_Astrology.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
	<!-- theist myth -->
	<li>creation(tag=meme_Astrology)        ->[deity0_name] nous a montré que le chemin de la vraie sagesse passe par la compréhension des étoiles.</li>
	<li>episode(uses=1,tag=meme_Astrology)  ->[deity0_name] a dit à tous les [memberNamePlural], "Dans le firmament, vous verrez le reflet de ma volonté."</li>
	<!-- theist founder -->
	<li>intro(tag=meme_Astrology)           ->[memberNamePlural] ont construit un grand [altarName] sur la [place_summary] [place_name], pour que tout le monde puisse regarder vers les étoiles.</li>
	<li>conflict(tag=meme_Astrology)        ->Un [foeLeader] lâche, cherchant à nier la volonté de [deity0_name], a essayé d'obscurcir le firmament pour que nous ne puissions pas observer la magnificence des étoiles.</li>
	<li>founderJoin(tag=meme_Astrology)     ->[deity0_name] a béni un [place_job] nommé [founderName] pour sa détermination inébranlable, et un signe du zodiaque a été créé à ce moment-là.</li>
	<li>victory(tag=meme_Astrology)         ->[founderName] a lu le destin astrologique des [foeSoldiers] et s'en est servi pour les convaincre de la puissance de [deity0_name].</li>
	<!-- ideological founder -->
	<li>setup(tag=meme_Astrology)           ->Notre fondateur [founderName] était un grand astrologue, capable de prédire l'avenir de ses adeptes lorsqu'il voyageait entre les villes.</li>
	<li>story(uses=1,tag=meme_Astrology)    ->Les croyants ont fait connaître la sagesse que l'on trouve dans les mouvements des étoiles.</li>
	<!-- ideological lesson -->
	<li>lessonIntro(tag=meme_Astrology)         ->Pendant toutes mes années d'observation des étoiles, j'ai appris une leçon qui prime sur toutes les autres :</li>
	<li>lesson(tag=meme_Astrology)              ->notre signe du zodiaque nous guide tout au long de notre vie</li>
	<li>lessonReinforcement(tag=meme_Astrology) ->C'est cette réalité que nous devons diffuser, car le destin de chacun se reflète dans les cieux.</li>
	<!-- archist -->
	<li>archistBasis(tag=meme_Astrology)    ->Les archotechs annoncent leur présence depuis le ciel, et dans l'esprit, ils nous ont montré que de grandes connaissances sont encodées dans le mouvement des corps célestes.</li>
	<li>archistFact(tag=meme_Astrology)     ->Les archontechs ont une sagesse qui dépasse toute raison, et ils ont codé un immense savoir sur les étoiles.</li>
	<li>archistProphecy(tag=meme_Astrology) ->[inTheEnd], les archotechs exprimeront leur sagesse finale au détenteur de [relic0_name]. Seul celui qui est formé à l'Art du Zodiaque peut absorber leurs enseignements.</li>
	<!-- animist -->
	<li>animistFact(tag=meme_Astrology)     ->Les esprits veulent être connus, et ils se manifestent non seulement à travers les créatures terrestres, mais aussi dans les cieux.</li>
	<!-- serketist -->
	<li>serketistProphecy(tag=meme_Astrology)->[itIsSaid] nous serons assez sages pour créer un nouveau signe du zodiaque. Serket. Le saint scarabée.</li>
	<!-- eldritch / chthonian -->
	<li>chthonianProphecy(tag=meme_Astrology)->Le savoir eldritch repose sur le vide inébranlable entre les étoiles, et en l'étudiant, nous serons éternels, peut-être au prix de notre santé mentale.</li>
	<!-- esoteric -->
	<li>esotericismProphecy(tag=meme_Astrology)->Avec ces connaissances, nous trouverons un moyen de contrôler le zodiaque, et donc le destin de chacun.</li>
	<!-- eschatologism -->
	<li>eschatologismFact(tag=meme_Astrology)->Les étoiles ne montreront qu'un destin singulier : la destruction.</li>
	<!-- corporate -->
	<li>introMemo(tag=meme_Astrology)->Il a été porté à mon attention que certains d'entre vous profitent des pauses de travail pour partager leurs diagrammes astrologiques. Bien qu'il s'agisse d'un sujet autorisé par l'entreprise, je tiens à vous rappeler que les pauses ne doivent jamais dépasser le temps imparti.</li>
	<!-- alienist -->
	<li>alienistProphecy(tag=meme_Astrology)->Les étoiles nous révèleront la réalité de ces créatures merveilleuses.</li>
</VME_Astrology.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
<VME_Astrology.generalRules.rulesStrings>
	<li>memeAdjective->astrologique</li>
	<li>memeAdjective->zodiaque</li>
	<li>memeHyphenPrefix->astro</li>
	<li>memeConcept->étoiles</li>
	<li>memeLeaderNoun->grand astrologue</li>
	<li>memeMoralist->devin</li>
	<li>memeMoralist->devin des étoiles</li>
</VME_Astrology.generalRules.rulesStrings>
<VME_Astrology.symbolPacks.0.adjective>astrologique</VME_Astrology.symbolPacks.0.adjective>
<VME_Astrology.symbolPacks.0.ideoName>Astrologie</VME_Astrology.symbolPacks.0.ideoName>
<VME_Astrology.symbolPacks.0.member>astrologue</VME_Astrology.symbolPacks.0.member>
<VME_Astrology.symbolPacks.0.theme>astrologie</VME_Astrology.symbolPacks.0.theme>
<VME_Astrology.symbolPacks.1.adjective>lecture du tarot</VME_Astrology.symbolPacks.1.adjective>
<VME_Astrology.symbolPacks.1.ideoName>Tarot</VME_Astrology.symbolPacks.1.ideoName>
<VME_Astrology.symbolPacks.1.member>lecteur de tarot</VME_Astrology.symbolPacks.1.member>
<VME_Astrology.symbolPacks.1.theme>tarot</VME_Astrology.symbolPacks.1.theme>
<VME_Astrology.symbolPacks.2.adjective>divinatoire</VME_Astrology.symbolPacks.2.adjective>
<VME_Astrology.symbolPacks.2.ideoName>Divination</VME_Astrology.symbolPacks.2.ideoName>
<VME_Astrology.symbolPacks.2.member>devin</VME_Astrology.symbolPacks.2.member>
<VME_Astrology.symbolPacks.2.theme>divination</VME_Astrology.symbolPacks.2.theme>


<VME_GodEmperor.label>dieu vivant</VME_GodEmperor.label>
<VME_GodEmperor.description>Notre chef doit être adoré comme un Dieu vivant, une manifestation physique de nos idéaux et préceptes.</VME_GodEmperor.description>
<VME_GodEmperor.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
	<!-- theist myth -->
	<li>creation(tag=meme_GodEmperor)        ->[deity0_name] a nommé son élu pour nous guider dans cette vie, notre Dieu Empereur.</li>
	<li>episode(uses=1,tag=meme_GodEmperor)  ->[deity0_name] a dit à tous les [memberNamePlural], "Vous allez suivre mon élu, le Dieu Empereur, et vous prosterner en toute humilité, soumission et adoration."</li>
	<!-- theist founder -->
	<li>intro(tag=meme_GodEmperor)           ->[memberNamePlural] built a great [altarName] sur la [place_summary] [place_name], un énorme monument à leur Dieu Empereur.</li>
	<li>conflict(tag=meme_GodEmperor)        ->Un [foeLeader] lâche, cherchant à nier la volonté de [deity0_name], a essayé de tuer notre Dieu Empereur, ne trouvant que la ruine.</li>
	<li>founderJoin(tag=meme_GodEmperor)     ->[deity0_name] a béni un [place_job] nommé [founderName] avec son pouvoir divin, et ce lieu sacré donne du pouvoir à notre éternel Dieu Empereur.</li>
	<!-- ideological founder -->
	<li>setup(tag=meme_GodEmperor)           ->Notre fondateur [founderName] était le plus grand des disciples de notre Dieu Empereur, un vrai serviteur.</li>
	<li>story(uses=1,tag=meme_GodEmperor)    ->Les croyants répandront la sagesse de la loyauté inébranlable aux décrets de notre Dieu Empereur.</li>
	<!-- ideological lesson -->
	<li>lessonIntro(tag=meme_GodEmperor)         ->Durant toutes mes années au service de notre Dieu Empereur, j'ai appris une leçon qui prime sur toutes les autres :</li>
	<li>lesson(tag=meme_GodEmperor)              ->ce n'est que par une soumission absolue à notre chef que nous atteindrons nos objectifs</li>
	<li>lessonReinforcement(tag=meme_GodEmperor) ->Ce n'est que par la volonté divine de notre Dieu Empereur que nous découvrirons les secrets du Cosmos.</li>
	<!-- archist -->
	<li>archistBasis(tag=meme_GodEmperor)    ->Les archotechs annoncent leur présence depuis le ciel, et dans l'esprit, notre Dieu Empereur est leur élu.</li>
	<li>archistFact(tag=meme_GodEmperor)     ->Les archotechs sont des sages au-delà de toute raison, il est logique que leur parangon soit aussi l'incarnation de la sagesse.</li>
	<li>archistProphecy(tag=meme_GodEmperor) ->[inTheEnd], les archotechs exprimeront leur sagesse finale à notre Dieu Empereur, détenteur de [relic0_name].</li>
	<!-- animist -->
	<li>animistFact(tag=meme_GodEmperor)     ->Les esprits veulent être connus, et ils se manifestent dans le corps de notre Dieu Empereur.</li>
	<!-- serketist -->
	<li>serketistProphecy(tag=meme_GodEmperor)->[itIsSaid] notre Dieu Empereur se baignera dans le sang de mille insectes, oint de leur sacrifice.</li>
	<!-- eldritch / chthonian -->
	<li>chthonianProphecy(tag=meme_GodEmperor)->Notre Dieu Empereur est le gardien de la folie, celui qui préserve nos esprits de la folie cruelle du Cosmos.</li>
	<!-- esoteric -->
	<li>esotericismProphecy(tag=meme_GodEmperor)->Notre Dieu Empereur est d'une sagesse inouïe dans les voies occultes, et il nous guidera pour concevoir de nouvelles façons d'utiliser ces connaissances cachées.</li>
	<!-- eschatologism -->
	<li>eschatologismFact(tag=meme_GodEmperor)->Notre Dieu Empereur va faire naître la fin des temps. Dans la servitude, nous participerons à cette gloire divine.</li>
	<!-- corporate -->
	<li>introMemo(tag=meme_GodEmperor)->Je sais qu'il y a eu des rumeurs selon lesquelles le PDG de la compagnie serait un Dieu. Oui, un Dieu Empereur, en fait. Mais cela ne veut rien dire si chacun d'entre vous n'agit pas de manière PROACTIVE. Nous devons tirer parti de nos atouts !</li>
	<!-- alienist -->
	<li>alienistProphecy(tag=meme_GodEmperor)->Tous ces animaux merveilleux seront un grand trophée pour notre Dieu Empereur bien-aimé.</li>
</VME_GodEmperor.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
<VME_GodEmperor.generalRules.rulesStrings>
	<li>memeAdjective->absolu</li>
	<li>memeAdjective->divin</li>
	<li>memeHyphenPrefix->divinité</li>
	<li>memeConcept->souveraineté impériale</li>
	<li>memeLeaderNoun->dieu empereur</li>
	<li>memeMoralist->fidèle serviteur</li>
	<li>memeMoralist->prophète</li>
</VME_GodEmperor.generalRules.rulesStrings>
<VME_GodEmperor.symbolPacks.0.adjective>divin</VME_GodEmperor.symbolPacks.0.adjective>
<VME_GodEmperor.symbolPacks.0.ideoName>Dieu Empereur</VME_GodEmperor.symbolPacks.0.ideoName>
<VME_GodEmperor.symbolPacks.0.member>serviteur</VME_GodEmperor.symbolPacks.0.member>
<VME_GodEmperor.symbolPacks.0.theme>dieu empereur</VME_GodEmperor.symbolPacks.0.theme>


<VME_HardcoreIndustrialism.label>industrialisme</VME_HardcoreIndustrialism.label>
<VME_HardcoreIndustrialism.description>Le travail donne de la dignité à l'homme. Ce n'est qu'en travaillant dur et en étant productif qu'une personne peut vraiment grandir.</VME_HardcoreIndustrialism.description>
<VME_HardcoreIndustrialism.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
	<!-- theist myth -->
	<li>creation(tag=meme_HardcoreIndustrialis)        ->[deity0_name] a incité ses disciples à travailler, car il n'y a rien de plus saint que la persévérance.</li>
	<li>episode(uses=1,tag=meme_HardcoreIndustrialis)  ->[deity0_name] a dit à tous les [memberNamePlural], "Il n'y a pas de secrets pour le succès. C'est le résultat de la préparation, du travail acharné et de l'apprentissage de l'échec."</li>
	<!-- theist founder -->
	<li>intro(tag=meme_HardcoreIndustrialis)           ->[memberNamePlural] ont construit un grand [altarName] sur la [place_summary] [place_name], une magnifique pièce maîtresse pour les usines qui fabriquaient une myriade de produits finis.</li>
	<li>conflict(tag=meme_HardcoreIndustrialis)        ->Un [foeLeader] lâche, cherchant à nier la volonté de [deity0_name], a essayé de saboter nos lignes d'usine, mais notre résilience était inépuisable.</li>
	<li>founderJoin(tag=meme_HardcoreIndustrialis)     ->[deity0_name] a béni un [place_job] nommé [founderName] avec son pouvoir divin, et il est devenu le plus grand industriel jamais connu.</li>
	<!-- ideological founder -->
	<li>setup(tag=meme_HardcoreIndustrialis)           ->Notre fondateur [founderName] était un génie. Un industriel et un philanthrope comme les barons du pétrole de l'Antiquité.</li>
	<li>story(uses=1,tag=meme_HardcoreIndustrialis)    ->Il y avait des usines sans fin construites par sa main. Une seule devise était accrochée sur un panneau au-dessus de l'entrée : "Avec du travail et des efforts, on peut tout réussir."</li>
	<!-- ideological lesson -->
	<li>lessonIntro(tag=meme_HardcoreIndustrialis)         ->Une seule leçon vitale a été inculquée à chacun d'entre nous :</li>
	<li>lesson(tag=meme_HardcoreIndustrialis)              ->dès lors que nous croyons que le succès est déterminé par un niveau d'aptitude inné plutôt que par la résilience et le travail acharné, nous serons fragiles face à l'adversité</li>
	<li>lessonReinforcement(tag=meme_HardcoreIndustrialis) ->Et c'est pourquoi le travail acharné est toujours payant, quoi que vous fassiez.</li>
	<!-- archist -->
	<li>archistBasis(tag=meme_HardcoreIndustrialis)    ->Les archotechs sont le summum de la technologie, et ce n'est qu'en travaillant dur que nous pourrons approcher leurs prouesses.</li>
	<li>archistFact(tag=meme_HardcoreIndustrialis)     ->De nos usines sortiront cent mille tonnes de plastacier et d'exochrome. La victoire de l'industrie sur la nature.</li>
	<li>archistProphecy(tag=meme_HardcoreIndustrialis) ->[inTheEnd], nous pourrions être en mesure de reproduire les secrets technologiques avancés de [relic0_name].</li>
	<!-- animist -->
	<li>animistFact(tag=meme_HardcoreIndustrialis)     ->S'il existe des esprits de la nature, il est logique qu'il y ait aussi des esprits des machines.</li>
	<!-- serketist -->
	<li>serketistProphecy(tag=meme_HardcoreIndustrialis)->[itIsSaid] nous allons acquérir la résilience et la productivité de nos chers insectes.</li>
	<!-- eldritch / chthonian -->
	<li>chthonianProphecy(tag=meme_HardcoreIndustrialis)->Ce n'est qu'en travaillant dur que nous pourrons être sauvés de ces démons eldritch. Notre persévérance sera leur perte.</li>
	<!-- esoteric -->
	<li>esotericismProphecy(tag=meme_HardcoreIndustrialis)->Nos machines seront imprégnées de magies occultes, un puissant moteur de création qui ouvrira la voie à un nouveau monde d'abondance.</li>
	<!-- eschatologism -->
	<li>eschatologismFact(tag=meme_HardcoreIndustrialis)->Nos usines vont envahir le ciel et étouffer toute vie. Leur peau se dissoudra de leurs os, et sera consumée dans les feux des industries.</li>
	<!-- corporate -->
	<li>introMemo(tag=meme_HardcoreIndustrialis)->Il a été porté à mon attention que nos quotas de production ont chuté de 4,56% par rapport au dernier trimestre. C'est inadmissible, et j'espère que vous allez travailler plus dur que jamais pour augmenter notre productivité à des niveaux acceptables.</li>
	<!-- alienist -->
	<li>alienistProphecy(tag=meme_HardcoreIndustrialis)->Toutes ces créatures merveilleuses nous montrent ce que l'ingéniosité de l'humanité peut faire grâce à un travail acharné et une expérimentation minutieuse.</li>
</VME_HardcoreIndustrialism.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
<VME_HardcoreIndustrialism.generalRules.rulesStrings>
	<li>memeAdjective->haut rendement</li>
	<li>memeAdjective->productif</li>
	<li>memeAdjective->fructueux</li>
	<li>memeAdjective->constructif</li>
	<li>memeAdjective->vigoureux</li>
	<li>memeConcept->production</li>
	<li>memeLeaderNoun->industriel</li>
	<li>memeMoralist->contremaître</li>
</VME_HardcoreIndustrialism.generalRules.rulesStrings>
<VME_HardcoreIndustrialism.symbolPacks.0.adjective>productif</VME_HardcoreIndustrialism.symbolPacks.0.adjective>
<VME_HardcoreIndustrialism.symbolPacks.0.ideoName>Industrialisation</VME_HardcoreIndustrialism.symbolPacks.0.ideoName>
<VME_HardcoreIndustrialism.symbolPacks.0.member>travailleur</VME_HardcoreIndustrialism.symbolPacks.0.member>
<VME_HardcoreIndustrialism.symbolPacks.0.theme>Industrialisation</VME_HardcoreIndustrialism.symbolPacks.0.theme>


<VME_Gestalt.label>gestalt</VME_Gestalt.label>
<VME_Gestalt.description>Il ne devrait même pas y avoir d'individualisme. En agissant en parfaite synchronie, notre société sera plus que la somme de ses parties.</VME_Gestalt.description>
<VME_Gestalt.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
	<!-- theist myth -->
	<li>creation(tag=meme_Gestalt)        ->[deity0_name] a fait de tous les hommes et de toutes les femmes une seule et même conscience, et ce n'est que par notre bêtise que nous nous sommes éloignés.</li>
	<li>episode(uses=1,tag=meme_Gestalt)  ->[deity0_name] a dit à tous, "La seule frontière qui ait jamais existé est le soi-même. [deity0_name] a parlé."</li>
	<!-- theist founder -->
	<li>intro(tag=meme_Gestalt)           ->Les personnes de la [place_summary] [place_name] ont travaillé ensemble à l'unisson, et ont construit un grand [altarName] pour honorer [deity0_name]. Ils ont appris que toute conscience est une, séparée seulement par le voile fin du physique.</li>
	<li>conflict(tag=meme_Gestalt)        ->Le [foeLeader] n'a pas pu supporter l'unité des [memberNamePlural], et a envoyé ses [foeSoldiers] à la [place_community] pour détruire leur conscience gestalt.</li>
	<li>founderJoin(tag=meme_Gestalt)     ->Un [place_job] nommé [founderName] s'est jeté dans le feu pour protester contre le [foeLeader]. [founderName] périt dans les flammes, mais cela n'avait pas d'importance, car [founderName_pronoun] n'était qu'un rouage de la machine éternelle que sont les [memberNamePlural].</li>
	<li>victory(tag=meme_Gestalt)         ->Les actions de [founderName] ont uni le peuple. Agissant comme un seul organisme, ils ont pris d'assaut la maison du [foeLeader]. Les [foeSoldiers] n'ont rien pu faire contre un esprit de ruche aussi supérieur, et le [foeLeader] a été impitoyablement massacré.</li>
	<!-- ideological founder -->
	<li>setup(tag=meme_Gestalt)           ->Dans un monde de chacun pour soi, [founderName] a dit une seule vérité : " Vous n'êtes pas des individus, vous faites partie d'un organisme plus vaste."</li>
	<li>story(uses=1,tag=meme_Gestalt)    ->[founderName] nous a appris à étendre notre conscience vers l'extérieur, au-delà de notre corps, pour embrasser l'individu du groupe et l'individu de l'humanité. Les objectifs du groupe et de la grande race sont transcendants, et les embrasser, c'est atteindre l'illumination.</li>
	<!-- ideological lesson -->
	<li>lessonIntro(tag=meme_Gestalt)     ->Ils étaient stupéfaits de l'uniformité de notre pensée. Je leur ai expliqué qu'il n'y avait rien de plus important que</li>
	<li>lesson(tag=meme_Gestalt)              ->une harmonie des objectifs et des pensées ; aucune indécision, aucun doute ; la sécurité et la force d'une volonté unifiée</li>
	<li>lessonReinforcement(tag=meme_Gestalt) ->Nous sommes nombreux, et vous... êtes un. Comment pouvez-vous espérer l'emporter sur nous ?</li>
	<!-- archist -->
	<li>archistBasis(tag=meme_Gestalt)    ->Chaque pensée et action, chaque étincelle d'intelligence dans les Archotechs est liée et interconnectée en un seul esprit, en une seule grande entité qui s'étend sur des années-lumière de l'espace.</li>
	<li>archistFact(tag=meme_Gestalt)     ->Une conscience multi-incarnée. Tous, mais un seul nœud d'un réseau distribué.</li>
	<li>archistProphecy(tag=meme_Gestalt) ->[inTheEnd], nous n'atteindrons peut-être jamais la perfection qu'ils ont atteinte, enchaînés que nous sommes par nos corps de chair, mais nous essaierons certainement.</li>
	<!-- animist -->
	<li>animistFact(tag=meme_Gestalt)     ->L'humanité elle-même est représentée par un seul et même esprit qui englobe tout, et ce n'est qu'en nous libérant de notre individualité que nous pourrons l'embrasser.</li>
	<!-- serketist -->
	<li>serketistProphecy(tag=meme_Gestalt)->[itIsSaid] nous pouvons étudier les esprits de ruche insectoïdes et imiter leur perfection. Une véritable synchronicité, une harmonie d'objectifs et de pensées ; aucune indécision, aucun doute ; la sécurité et la force d'une volonté unifiée.</li>
	<!-- eldritch / chthonian -->
	<li>chthonianProphecy(tag=meme_Gestalt)->Ce n'est qu'en unifiant nos esprits dans une harmonie d'objectifs et de pensées, sans indécision, sans doute, que nous aurons une chance contre la folie qui nous hante depuis l'espace.</li>
	<!-- esoteric -->
	<li>esotericismProphecy(tag=meme_Gestalt)->Nous unifierons nos esprits dans une harmonie d'objectifs et de pensées ; pas d'indécision, pas de doutes. Le savoir secret sera le nôtre.</li>
	<!-- eschatologism -->
	<li>eschatologismFact(tag=meme_Gestalt)->Nous unifierons nos esprits dans une harmonie de buts et de pensées ; pas d'indécision, pas de doutes. Un seul but, une seule volonté : détruire.</li>
	<!-- corporate -->
	<li>introMemo(tag=meme_Gestalt)->Il y a eu des rumeurs peu recommandables au sujet d'un prix "appréciation des employés". Permettez-moi de vous rappeler que dans cette entreprise, nous agissons tous comme un seul homme. Nous recherchons l'harmonie des objectifs et des pensées ; pas d'indécision, pas de doutes ; la sécurité et la force d'une volonté unifiée. C'est ce que nos clients veulent, c'est ce que nos clients MÉRITENT.</li>
	<!-- alienist -->
	<li>alienistProphecy(tag=meme_Gestalt)->Si nous devons juger si toutes ces créations génétiquement modifiées sont bonnes ou mauvaises, nous devrons le faire ensemble.</li>
</VME_Gestalt.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
<VME_Gestalt.generalRules.rulesStrings>
	<li>memeAdjective->unifié</li>
	<li>memeAdjective->amalgamé</li>
	<li>memeAdjective->esprit de ruche</li>
	<li>memeAdjective->coalescent</li>
	<li>memeAdjective->agrégé</li>
	<li>memeCreed->collectif</li>
	<li>memeCreed->ruche</li>
	<li>memeConcept->unité totale</li>
	<li>memeLeaderNoun->plusieurs-en-un</li>
	<li>memeLeaderNoun->essaim</li>
</VME_Gestalt.generalRules.rulesStrings>
<VME_Gestalt.symbolPacks.0.adjective>gestalt</VME_Gestalt.symbolPacks.0.adjective>
<VME_Gestalt.symbolPacks.0.ideoName>gestalt</VME_Gestalt.symbolPacks.0.ideoName>
<VME_Gestalt.symbolPacks.0.member>extension</VME_Gestalt.symbolPacks.0.member>
<VME_Gestalt.symbolPacks.0.theme>esprit de ruche</VME_Gestalt.symbolPacks.0.theme>


<VME_Fleshcrafters.label>artisan de chair</VME_Fleshcrafters.label>
<VME_Fleshcrafters.description>La technologie doit être évitée, à moins qu'elle ne serve la chair. Ce n'est que par l'expérimentation biologique extrême que nous pouvons libérer notre potentiel caché.</VME_Fleshcrafters.description>
<VME_Fleshcrafters.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
	<!-- theist myth -->
	<li>creation(tag=meme_Fleshcrafting)        ->[deity0_name] nous a accordé la connaissance de la fabrication de la chair, afin que nous puissions l'utiliser pour nous améliorer et nous refaire à son image parfaite.</li>
	<li>episode(uses=1,tag=meme_Fleshcrafting)  ->Les bio-façonneurs humains ont étudié les œuvres de [deity0_name], qui lui plaisaient.</li>
	<!-- theist founder -->
	<li>intro(tag=meme_Fleshcrafting)           ->Sur la [place_summary] [place_name], les [memberNamePlural] ont trouvé les mots de [deity0_name], gravés dans la chair frémissante et mutée d'une créature spatiale gigantesque.</li>
	<li>conflict(tag=meme_Fleshcrafting)        ->Un [foeLeader] technologue enviait les progrès réalisés par les [memberNamePlural], et ses [foeSoldiers] ont détruit les cuves à chair avec des [place_personalWeapon]s.</li>
	<li>founderJoin(tag=meme_Fleshcrafting)     ->Un [place_job] rusé nommé [founderName] a muté ses cordes vocales pour avertir les [memberNamePlural] de l'approche des [foeSoldiers].</li>
	<li>victory(tag=meme_Fleshcrafting)         ->[founderName] a reçu de [deity0_name], des connaissances divines sur la fabrication de la chair et les a utilisées pour améliorer le corps et l'esprit des [memberNamePlural] afin qu'ils puissent vaincre les [foeSoldiers].</li>
	<!-- ideological founder -->
	<li>setup(tag=meme_Fleshcrafting)           ->[founderName] était un bio-scientifique dans les premiers jours de la colonisation planétaire humaine. Voyant les restrictions éthiques absurdes des colonies communes, [founder_pronoun] a pris un petit vaisseau pour fonder son propre mouvement.</li>
	<li>story(uses=1,tag=meme_Fleshcrafting)    ->[founderName] a réuni une équipe de grands artisans de la chair et de généticiens pour redéfinir l'humanité.</li>
	<!-- ideological lesson -->
	<li>lessonIntro(tag=meme_Fleshcrafting)         ->Le façonneur le plus âgé de ma division m'a enseigné l'histoire de la fabrication de la chair, comment l'expérimentation génétique sur les humains a toujours été perçue avec crainte, mais ce n'était pas sa véritable leçon. Il m'a vraiment amené à comprendre que</li>
	<li>lesson(tag=meme_Fleshcrafting)              ->la chair de l'humanité n'est rien d'autre qu'une toile. Une toile vide, blanche, attendant d'être remplie</li>
	<li>lessonReinforcement(tag=meme_Fleshcrafting) ->Et toute limitation imposée à l'artiste ne sert qu'à gâcher le résultat final de son art.</li>
	<!-- archist -->
	<li>archistBasis(tag=meme_Fleshcrafting)    ->La poursuite de la technologie par l'humanité a donné naissance aux archotechs tout-puissants comme la prochaine étape légitime du développement de la conscience.</li>
	<li>archistFact(tag=meme_Fleshcrafting)     ->La fabrication de la chair nous apprend que la technologie en elle-même est inhumaine, si elle n'est pas accompagnée de la main directrice de l'évolution biologique.</li>
	<li>archistProphecy(tag=meme_Fleshcrafting) ->[inTheEnd], nous modifierons nos propres corps et les entrelacerons avec les archotechs.</li>
	<!-- animist -->
	<li>animistBasis(tag=meme_Fleshcrafting)    ->Le monde des esprits dirige chaque action dans l'univers, et la chair mortelle n'en est qu'une autre manifestation.</li>
	<li>animistFact(tag=meme_Fleshcrafting)     ->Nous modifierons nos propres corps jusqu'à ce qu'ils soient un vaisseau valable pour les esprits.</li>
	<li>animistFact(tag=meme_Fleshcrafting)     ->Lorsque les esprits fusionnent avec notre chair, les deux se combinent et deviennent plus puissants.</li>
	<li>animistProphecy(tag=meme_Fleshcrafting) ->[itIsSaid] qu'un jour, le détenteur de [relic0_name] invoquera son esprit qui enseignera à l'humanité le don ultime de la fabrication de la chair.</li>
	<!-- serketist -->
	<li>serketistProphecy(tag=meme_Fleshcrafting)->[itIsSaid] avec la technologie appropriée, nous façonnerons nos corps pour qu'ils ressemblent à ceux des insectes. Résistants et immuables, nos nouveaux corps seront aussi proches de la perfection que possible.</li>
	<!-- eldritch / chthonian -->
	<li>chthonianProphecy(tag=meme_Fleshcrafting)->Nos corps humains ne pourront pas résister à la folie et à la démence cosmique apportées par ces entités : nous devons façonner nos formes au-delà de l'imaginable afin qu'elles soient capables de résister à leur assaut.</li>
	<!-- esoteric -->
	<li>esotericismProphecy(tag=meme_Fleshcrafting)->En façonnant notre corps, nous obtiendrons un aperçu inestimable des secrets du Cosmos.</li>
	<!-- eschatologism -->
	<li>eschatologismFact(tag=meme_Fleshcrafting)->Nous façonnerons nos corps, les contorsionnant dans des formes cauchemardesques qui amèneront avec elles la fin de toutes choses.</li>
	<!-- corporate -->
	<li>introMemo(tag=meme_Fleshcrafting)->La politique de l'entreprise en matière d'automutilation et d'artisanat de la chair est claire comme de l'eau de roche : si cela permet d'améliorer les résultats, allez-y. Mais s'il vous plaît, nettoyez la salle de réunion après.</li>
	<!-- alienist -->
	<li>alienistProphecy(tag=meme_Fleshcrafting)->Toutes ces créations dévoyées de l'humanité nous fournissent une abondance infinie de chair pour nos expériences.</li>
</VME_Fleshcrafters.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
<VME_Fleshcrafters.generalRules.rulesStrings>
	<li>memeAdjective->biotechnologie</li>
	<li>memeAdjective->aberrant</li>
	<li>memeAdjective->organique</li>
	<li>memeAdjective->façonné de chair</li>
	<li>memeAdjective->mutant</li>
	<li>memeCreed->modification</li>
	<li>memeCreed->mutation</li>
	<li>memeHyphenPrefix->bio</li>
	<li>memeHyphenPrefix->biomécanique</li>
	<li>memeConcept->augmentation</li>
	<li>memeLeaderNoun->façonneur de chair</li>
	<li>memeLeaderNoun->super mutant</li>
	<li>memeLeaderNoun->façonneur</li>
	<li>memeLeaderAdjective->bio</li>
	<li>memeMoralist->artisan</li>
	<li>memeMoralist->mutateur</li>
</VME_Fleshcrafters.generalRules.rulesStrings>
<VME_Fleshcrafters.symbolPacks.0.adjective>biotechnologique</VME_Fleshcrafters.symbolPacks.0.adjective>
<VME_Fleshcrafters.symbolPacks.0.ideoName>Biotechnologie</VME_Fleshcrafters.symbolPacks.0.ideoName>
<VME_Fleshcrafters.symbolPacks.0.member>biotechnologue</VME_Fleshcrafters.symbolPacks.0.member>
<VME_Fleshcrafters.symbolPacks.0.theme>biotechnologie</VME_Fleshcrafters.symbolPacks.0.theme>
<VME_Fleshcrafters.symbolPacks.1.adjective>sculpteur de chair</VME_Fleshcrafters.symbolPacks.1.adjective>
<VME_Fleshcrafters.symbolPacks.1.ideoName>Façonneur de chair</VME_Fleshcrafters.symbolPacks.1.ideoName>
<VME_Fleshcrafters.symbolPacks.1.member>sculpteur de chair</VME_Fleshcrafters.symbolPacks.1.member>
<VME_Fleshcrafters.symbolPacks.1.theme>façonneur de chair</VME_Fleshcrafters.symbolPacks.1.theme>
<VME_Fleshcrafters.symbolPacks.2.adjective>façonnage</VME_Fleshcrafters.symbolPacks.2.adjective>
<VME_Fleshcrafters.symbolPacks.2.ideoName>Façonnage</VME_Fleshcrafters.symbolPacks.2.ideoName>
<VME_Fleshcrafters.symbolPacks.2.member>façonneur</VME_Fleshcrafters.symbolPacks.2.member>
<VME_Fleshcrafters.symbolPacks.2.theme>façonnage</VME_Fleshcrafters.symbolPacks.2.theme>


<VME_HolyDiseases.label>maladies sacrées</VME_HolyDiseases.label>
<VME_HolyDiseases.description>Être touché par la peste est une aubaine à convoiter. Au fur et à mesure que les maladies se propagent, notre influence se répandra également.</VME_HolyDiseases.description>
<VME_HolyDiseases.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
	<!-- theist myth -->
	<li>creation(tag=meme_HolyDiseases)        ->[deity0_name] a rempli l'Univers de toutes sortes de virus et de bactéries, des organismes minuscules qui sont les porteurs de ses dons.</li>
	<li>episode(uses=1,tag=meme_HolyDiseases)  ->Nous avons accepté la générosité de [deity0_name], offrant nos corps comme vaisseaux pour ses myriades de maladies, ce qui lui a fait plaisir.</li>
	<!-- theist founder -->
	<li>intro(tag=meme_HolyDiseases)           ->Sur la [place_summary] [place_name], les [memberNamePlural] ont trouvé une tombe scellée avec un énorme symbole sacré de [deity0_name].</li>
	<li>conflict(tag=meme_HolyDiseases)        ->Un archéologue a demandé aux [memberNamePlural] d'ouvrir l'ancienne tombe, et à l'intérieur se trouvaient les archives microbiologiques d'une civilisation perdue depuis longtemps : une panoplie de maladies contagieuses comme le monde n'en avait pas vu depuis des millénaires.</li>
	<li>founderJoin(tag=meme_HolyDiseases)     ->Un prêtre très vénéré du nom de [founderName] s'est infecté lui-même avec l'une des maladies de l'archive, montrant ainsi aux [memberNamePlural] qu'elles étaient en fait un cadeau de [deity0_name].</li>
	<li>victory(tag=meme_HolyDiseases)         ->[founderName] a reçu la bénédiction de [deity0_name], et depuis ce jour, nous offrons nos corps comme vaisseaux pour ses myriades de maladies.</li>
	<!-- ideological founder -->
	<li>setup(tag=meme_HolyDiseases)           ->[founderName] était un bio-scientifique au début de la colonisation des planètes par les humains. Voyant le comportement mou et complaisant des colonies, [founder_pronoun] a pris un petit vaisseau pour fonder son propre mouvement.</li>
	<li>story(uses=1,tag=meme_HolyDiseases)    ->[founderName] a réuni une équipe de grands généticiens pour modifier le corps humain, le rendant plus résistant aux maladies en les transmettant progressivement aux corps sains.</li>
	<!-- ideological lesson -->
	<li>lessonIntro(tag=meme_HolyDiseases)         ->Le plus vieux médecin de mon hôpital m'a enseigné l'histoire de la maladie, comment l'humanité avait toujours craint la maladie et la mort. Il m'a vraiment amené à comprendre que</li>
	<li>lesson(tag=meme_HolyDiseases)              ->les micro-organismes font également partie de la nature et, en refusant d'accepter la maladie, nous ne faisons que nous rendre plus faibles face à elle</li>
	<li>lessonReinforcement(tag=meme_HolyDiseases) ->Ce n'est qu'en acceptant la maladie comme faisant partie intégrante de la vie que nous pouvons vraiment réaliser notre potentiel.</li>
	<!-- archist -->
	<li>archistBasis(tag=meme_HolyDiseases)    ->Comme nous sommes comme des microbes insignifiants pour les archotechs, nous devons nous demander : voulons-nous être traités comme le sont habituellement les microbes ?</li>
	<li>archistFact(tag=meme_HolyDiseases)     ->Si les archotechs nous traitaient comme nous traitons les créatures qui nous semblent insignifiantes, ils nous auraient fait disparaître il y a longtemps.</li>
	<li>archistProphecy(tag=meme_HolyDiseases) ->Il est donc logique de traiter les maladies comme nous aimerions être traités par des entités qui sont tellement supérieures à nous dans l'échelle de l'évolution que nous le sommes aux micro-organismes.</li>
	<!-- animist -->
	<li>animistBasis(tag=meme_HolyDiseases)    ->Dans le monde des esprits, chaque chose a une entité correspondante qui la garde et la protège.</li>
	<li>animistFact(tag=meme_HolyDiseases)     ->Il va de soi que même le plus insignifiant et le plus petit des êtres a aussi un esprit correspondant.</li>
	<li>animistProphecy(tag=meme_HolyDiseases) ->En offrant nos corps mortels comme vaisseaux pour les esprits de la maladie, nous nous assurerons d'être toujours dans leurs bonnes grâces.</li>
	<!-- serketist -->
	<li>serketistProphecy(tag=meme_HolyDiseases)->[itIsSaid] les plus grands fléaux s'abattront sur nous, apportés par des insectes redoutables, et nous les embrasserons avec joie, car leur contact sera sacré et régnera en maître.</li>
	<!-- eldritch / chthonian -->
	<li>chthonianProphecy(tag=meme_HolyDiseases)->Ce n'est qu'en soumettant nos corps mortels aux maladies les plus dangereuses que nous renforcerons nos esprits pour résister aux assauts de ces entités extra-normales absolument insensées.</li>
	<!-- esoteric -->
	<li>esotericismProphecy(tag=meme_HolyDiseases)->Nous croyons qu'à travers la souffrance engendrée par les maladies corruptrices de la chair, nous concentrerons nos esprits pour déchiffrer le plus grand des secrets.</li>
	<!-- eschatologism -->
	<li>eschatologismFact(tag=meme_HolyDiseases)->Il y aura quatre signes de l'apocalypse imminente : la maladie, la famine, la guerre et la mort, et nous embrasserons le premier cavalier avec joie.</li>
	<!-- corporate -->
	<li>introMemo(tag=meme_HolyDiseases)->En ce qui concerne la question des congés de maladie payés, la société est d'accord, à condition que vous travailliez à domicile et que vous fassiez plus d'efforts. Quelques degrés de fièvre n'ont jamais tué personne ! Et s'ils l'ont fait, c'était au service de l'entreprise, donc tout s'est arrangé avec le recul ! Pensez de manière proactive !</li>
	<!-- alienist -->
	<li>alienistProphecy(tag=meme_HolyDiseases)->Toutes ces créations dévoyées de l'humanité nous fournissent un réservoir infini de maladies sacrées, une corne d'abondance de fléaux.</li>
</VME_HolyDiseases.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
<VME_HolyDiseases.generalRules.rulesStrings>
	<li>memeAdjective->malade</li>
	<li>memeAdjective->infirme</li>
	<li>memeAdjective->malade</li>
	<li>memeAdjective->malade</li>
	<li>memeAdjective->souffrant</li>
	<li>memeHyphenPrefix->malade</li>
	<li>memeConcept->maladie</li>
	<li>memeConcept->maladie</li>
	<li>memeLeaderNoun->grand purulent</li>
	<li>memeLeaderNoun->héraut d'Esculape</li>
	<li>memeLeaderNoun->apporteur de peste</li>
	<li>memeMoralist->médecin de la peste</li>
</VME_HolyDiseases.generalRules.rulesStrings>
<VME_HolyDiseases.symbolPacks.0.adjective>apporteur de peste</VME_HolyDiseases.symbolPacks.0.adjective>
<VME_HolyDiseases.symbolPacks.0.ideoName>Apporteur de peste</VME_HolyDiseases.symbolPacks.0.ideoName>
<VME_HolyDiseases.symbolPacks.0.member>acolyte</VME_HolyDiseases.symbolPacks.0.member>
<VME_HolyDiseases.symbolPacks.0.theme>apporteur de peste</VME_HolyDiseases.symbolPacks.0.theme>
<VME_HolyDiseases.symbolPacks.1.adjective>malade</VME_HolyDiseases.symbolPacks.1.adjective>
<VME_HolyDiseases.symbolPacks.1.ideoName>Maladie</VME_HolyDiseases.symbolPacks.1.ideoName>
<VME_HolyDiseases.symbolPacks.1.member>malade</VME_HolyDiseases.symbolPacks.1.member>
<VME_HolyDiseases.symbolPacks.1.theme>maladie</VME_HolyDiseases.symbolPacks.1.theme>


<VME_CraftCulture.label>culture artisanale</VME_CraftCulture.label>
<VME_CraftCulture.description>Il faut aspirer à ressentir la douleur dans les doigts après une longue journée de bricolage. Un forgeron ou un tailleur talentueux doit être digne.</VME_CraftCulture.description>
<VME_CraftCulture.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
	<!-- theist myth -->
	<li>creation(tag=meme_CraftCulture)        ->[deity0_name] est le Grand Artisan, [deity0_pronoun] a créé l'Univers et a façonné les premiers humains à partir de l'argile primordiale.</li>
	<li>episode(uses=1,tag=meme_CraftCulture)  ->[deity0_name] a dit à tous les [memberNamePlural] : "Il n'y a pas de plus grand cadeau que de Fabriquer, car vous suivez mes traces."</li>
	<!-- theist founder -->
	<li>intro(tag=meme_CraftCulture)           ->[memberNamePlural] ont créé un grand [altarName] sur la [place_summary] [place_name], un monument à la gloire de [deity0_name] et un témoignage de l'habileté de nos artisans.</li>
	<li>conflict(tag=meme_CraftCulture)        ->Un [foeLeader] lâche, cherchant à nier l'artisanat de [deity0_name], a essayé de détruire les créations des [memberNamePlural].</li>
	<li>founderJoin(tag=meme_CraftCulture)     ->[deity0_name] a béni [founderName] avec une relique d'artisanat merveilleuse, [relic0_name], qui lui a permis de réparer et de rétablir les dégâts créés par [foeLeader] avant qu'ils ne puissent être défaits.</li>
	<li>victory(tag=meme_CraftCulture)         ->[founderName] regarda le [foeLeader] épuisé devant lui, avec un sourire en coin : "Imbécile, tu ne peux pas détruire les créations des disciples de [deity0_name], car nous sommes bénis par ses prouesses, et donc nos inventions le sont aussi".</li>
	<!-- ideological founder -->
	<li>setup(tag=meme_CraftCulture)           ->Notre fondateur [founderName] était un grand artisan, il n'y avait aucun art ou machine au-delà des capacités de ses mains.</li>
	<li>story(uses=1,tag=meme_CraftCulture)    ->Ses disciples ont appris à aimer et à chérir ses techniques et ses créations exquises.</li>
	<!-- ideological lesson -->
	<li>lessonIntro(tag=meme_CraftCulture)         ->Pendant toutes mes années de création d'inventions merveilleuses, j'ai appris une leçon qui prime sur toutes les autres :</li>
	<li>lesson(tag=meme_CraftCulture)              ->c'est seulement en créant que nous pouvons imprimer nos âmes sur cet Univers insensible</li>
	<li>lessonReinforcement(tag=meme_CraftCulture) ->Personne ne se souciera de vous lorsque vous serez mort, mais vous serez maintenu en vie tant que quelqu'un pourra regarder ce que vous avez créé et s'en réjouir.</li>
	<!-- archist -->
	<li>archistBasis(tag=meme_CraftCulture)    ->Les archotechs ne sont pas un phénomène naturel de l'univers. Ils ont été créés, ils ont été façonnés. Et c'était par des mains humaines.</li>
	<li>archistFact(tag=meme_CraftCulture)     ->Les archotechs ont une sagesse qui dépasse toute raison, et leur sagesse doit avoir été semée dès le moment de leur création.</li>
	<li>archistProphecy(tag=meme_CraftCulture) ->[inTheEnd], en fabriquant et en perfectionnant des créations aussi merveilleuses que le puissant [relic0_name], nous serons aussi compétents que les fabricants oubliés qui ont découvert les secrets de l'archéotechnologie.</li>
	<!-- animist -->
	<li>animistFact(tag=meme_CraftCulture)     ->Les esprits ont besoin d'un vaisseau pour se manifester dans le monde terrestre, et en créant des inventions merveilleuses, nous serons en mesure de leur fournir un réceptacle approprié.</li>
	<!-- serketist -->
	<li>serketistProphecy(tag=meme_CraftCulture)->[itIsSaid] en imitant l'assiduité des insectes, nous créerons des milliers d'inventions merveilleuses.</li>
	<!-- eldritch / chthonian -->
	<li>chthonianProphecy(tag=meme_CraftCulture)->Seule une invention mystérieuse d'origine surnaturelle peut peut-être nous protéger d'une telle folie. Nous devons créer notre propre chemin vers le salut.</li>
	<!-- esoteric -->
	<li>esotericismProphecy(tag=meme_CraftCulture)->En étudiant les mécanismes de ces créations merveilleuses, nous pourrons peut-être découvrir certains de ces anciens secrets, et peut-être regarder vers l'inconnu.</li>
	<!-- eschatologism -->
	<li>eschatologismFact(tag=meme_CraftCulture)->Retenez bien ce que je dis : le monde va disparaître, et nous serons les artisans de sa disparition.</li>
	<!-- corporate -->
	<li>introMemo(tag=meme_CraftCulture)->A partir de mardi prochain, nous introduisons des quotas de production sur chaque station d'artisanat. Gardez à l'esprit que si vous vous éloignez trop de ces quotas, vous risquez de recevoir des remontrances immédiates de la part de la direction. On n'est pas une œuvre de charité, nous sommes ici pour PRODUIRE.</li>
	<!-- alienist -->
	<li>alienistProphecy(tag=meme_CraftCulture)->Toutes ces créations dévoyées de l'humanité nous fournissent une inspiration infinie pour nos propres créations.</li>
</VME_CraftCulture.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
<VME_CraftCulture.generalRules.rulesStrings>
	<li>memeAdjective->artificing</li>
	<li>memeAdjective->crafting</li>
	<li>memeAdjective->smithing</li>
	<li>memeAdjective->making</li>
	<li>memeHyphenPrefix->craft</li>
	<li>memeConcept->crafting</li>
	<li>memeLeaderNoun->grand artificer</li>
	<li>memeMoralist->tinkerer</li>
	<li>memeMoralist->crafter</li>
</VME_CraftCulture.generalRules.rulesStrings>
<VME_CraftCulture.symbolPacks.0.adjective>crafting</VME_CraftCulture.symbolPacks.0.adjective>
<VME_CraftCulture.symbolPacks.0.ideoName>Crafting</VME_CraftCulture.symbolPacks.0.ideoName>
<VME_CraftCulture.symbolPacks.0.member>crafter</VME_CraftCulture.symbolPacks.0.member>
<VME_CraftCulture.symbolPacks.0.theme>crafting</VME_CraftCulture.symbolPacks.0.theme>
<VME_CraftCulture.symbolPacks.1.adjective>making</VME_CraftCulture.symbolPacks.1.adjective>
<VME_CraftCulture.symbolPacks.1.ideoName>Making</VME_CraftCulture.symbolPacks.1.ideoName>
<VME_CraftCulture.symbolPacks.1.member>maker</VME_CraftCulture.symbolPacks.1.member>
<VME_CraftCulture.symbolPacks.1.theme>making</VME_CraftCulture.symbolPacks.1.theme>
<VME_CraftCulture.symbolPacks.2.adjective>artificial</VME_CraftCulture.symbolPacks.2.adjective>
<VME_CraftCulture.symbolPacks.2.ideoName>Artificing</VME_CraftCulture.symbolPacks.2.ideoName>
<VME_CraftCulture.symbolPacks.2.member>artificer</VME_CraftCulture.symbolPacks.2.member>
<VME_CraftCulture.symbolPacks.2.theme>artificing</VME_CraftCulture.symbolPacks.2.theme>
<VME_CraftCulture.symbolPacks.3.adjective>tinkering</VME_CraftCulture.symbolPacks.3.adjective>
<VME_CraftCulture.symbolPacks.3.ideoName>Tinkering</VME_CraftCulture.symbolPacks.3.ideoName>
<VME_CraftCulture.symbolPacks.3.member>tinkerer</VME_CraftCulture.symbolPacks.3.member>
<VME_CraftCulture.symbolPacks.3.theme>tinkering</VME_CraftCulture.symbolPacks.3.theme>


<VME_Progressive.label>progressisme</VME_Progressive.label>
<VME_Progressive.description>Machines, usines, drones, un objectif pour toute communauté qui réussit devrait être d'optimiser ces appareils et d'éviter l'idée que des êtres sensibles exécutent des tâches qui leur sont normalement destinées.</VME_Progressive.description>
<VME_Progressive.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
	<!-- theist myth -->
	<li>creation(tag=meme_Progressive)        ->[deity0_name] vit les [memberNamePlural] se débattre avec leurs machines, et se moqua d'eux avec bonhomie : "Ne vous ai-je pas donné les outils pour que les machines fassent le travail à votre place ? C'est insensé de se battre".</li>
	<li>episode(uses=1,tag=meme_Progressive)  ->[deity0_name] dit à tous les [memberNamePlural] : "Le travail manuel n'est pas sacré pour moi. En fait, vous m'honorez en libérant votre temps par l'automatisation de vos tâches".</li>
	<!-- theist founder -->
	<li>intro(tag=meme_Progressive)           ->[memberNamePlural] ont utilisé des usines automatisées pour fabriquer un grand [altarName] sur la [place_summary] [place_name], un monument à la gloire de [deity0_name].</li>
	<li>conflict(tag=meme_Progressive)        ->Une ruche mécanoïde déchaînée, cherchant à détruire les machines automatisées de [deity0_name], a essayé de détruire les créations des [memberNamePlural].</li>
	<li>founderJoin(tag=meme_Progressive)     ->[deity0_name] a demandé à [founderName] de réutiliser les usines pour créer une relique sacrée, [relic0_name], ce qui lui a permis de repousser l'attaque des mécanoïdes avant qu'il ne soit trop tard.</li>
	<li>victory(tag=meme_Progressive)         ->[founderName] a écrasé les anciennes machines devant lui, et a récupéré les pièces de leur armée pour construire les prochaines usines améliorées.</li>
	<!-- ideological founder -->
	<li>setup(tag=meme_Progressive)           ->Notre fondateur [founderName] était un grand ingénieur, un expert renommé dans l'art de l'automatisation des lignes d'usines. Il n'y avait aucun processus qui ne pouvait pas être automatisé par ses mains.</li>
	<li>story(uses=1,tag=meme_Progressive)    ->Ses disciples ont étudié ses techniques d'automatisation pendant des décennies, examinant ses idées et les appliquant à leurs propres usines.</li>
	<!-- ideological lesson -->
	<li>lessonIntro(tag=meme_Progressive)         ->Au cours de toutes mes années passées à optimiser le débit des chaînes de production, j'ai appris une leçon qui prime sur toutes les autres :</li>
	<li>lesson(tag=meme_Progressive)              ->la première règle de toute technologie utilisée dans une entreprise est que l'automatisation appliquée à une opération efficace amplifiera cette efficacité</li>
	<li>lessonReinforcement(tag=meme_Progressive) ->L'automatisation est une idée tellement incroyable que si nous pouvions continuer à améliorer cette capacité, les applications seraient vraiment illimitées.</li>
	<!-- archist -->
	<li>archistBasis(tag=meme_Progressive)    ->Les archotechs sont sans défaut. Ils ont mis au point des moyens de manipuler l'Univers qui sont bien au-delà de notre compréhension.</li>
	<li>archistFact(tag=meme_Progressive)     ->Vous pensez vraiment qu'un archotech créerait quelque chose à la main ?</li>
	<li>archistProphecy(tag=meme_Progressive) ->[inTheEnd], la seule façon d'approcher leurs capacités serait d'atteindre un niveau d'automatisation qui nous permette de nous concentrer sur l'ascension.</li>
	<!-- animist -->
	<li>animistFact(tag=meme_Progressive)     ->Les esprits sont des esprits purs. Des intelligences suprêmes qui sont bien au-delà du terrestre et du physique. En tant que tels, ils désapprouvent le travail manuel. Pourquoi créer des choses à la main, quand une machine sans âme peut le faire pour vous ?</li>
	<!-- serketist -->
	<li>serketistProphecy(tag=meme_Progressive)->[itIsSaid] la chaîne de production d'une usine est comme un grand insecte, ses multiples parties se déplaçant dans une seule mélodie coordonnée, qui n'est pas sans rappeler le travail d'équipe présent dans une ruche de fourmis.</li>
	<!-- eldritch / chthonian -->
	<li>chthonianProphecy(tag=meme_Progressive)->Nous ne pouvons pas gaspiller nos précieuses vies à travailler manuellement sans réfléchir. Nous concevrons de merveilleuses machines automatisées qui supprimeront notre besoin de travailler et nous permettront de nous concentrer sur les réalités du monde ordinaire.</li>
	<!-- esoteric -->
	<li>esotericismProphecy(tag=meme_Progressive)->En étudiant les mécanismes et les processus de nos usines automatisées, nous pourrons peut-être découvrir certains de ces anciens secrets, et peut-être regarder vers l'inconnu.</li>
	<!-- eschatologism -->
	<li>eschatologismFact(tag=meme_Progressive)->Nous ne nous arrêterons pas à un seul monde. Nos usines orbitales automatisées rempliront le Cosmos d'une myriade de machines destructrices. Nous apporterons la fin de tout.</li>
	<!-- corporate -->
	<li>introMemo(tag=meme_Progressive)->Nous avons reçu des plaintes de Steve, du support technique, concernant la réticence de certains d'entre vous à adopter les nouvelles politiques d'automatisation des processus. Certaines personnes ont déclaré : "J'ai passé 30 heures à automatiser un processus que je pouvais faire à la main en une demi-heure". C'est une VISION À COURT TERME !</li>
	<!-- alienist -->
	<li>alienistProphecy(tag=meme_Progressive)->Toutes ces créations dévoyées de l'humanité nous montrent ce que l'humanité peut réaliser grâce à la technologie automatisée, aux merveilleux laboratoires génétiques qui échantillonnent le génome à une vitesse vertigineuse.</li>
</VME_Progressive.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
<VME_Progressive.generalRules.rulesStrings>
	<li>memeAdjective->automatique</li>
	<li>memeAdjective->progressif</li>
	<li>memeHyphenPrefix->auto</li>
	<li>memeConcept->automatisation</li>
	<li>memeLeaderNoun->grand automancien</li>
</VME_Progressive.generalRules.rulesStrings>
<VME_Progressive.symbolPacks.0.adjective>automatique</VME_Progressive.symbolPacks.0.adjective>
<VME_Progressive.symbolPacks.0.ideoName>Automatisation</VME_Progressive.symbolPacks.0.ideoName>
<VME_Progressive.symbolPacks.0.member>ingénieur en automatisation</VME_Progressive.symbolPacks.0.member>
<VME_Progressive.symbolPacks.0.theme>automatisation</VME_Progressive.symbolPacks.0.theme>


<VME_Aristocratic.label>aristocratique</VME_Aristocratic.label>
<VME_Aristocratic.description>Les rois et les reines sont le véritable chemin de la prospérité, l'esprit de l'homme ordinaire est inapte au leadership.</VME_Aristocratic.description>
<VME_Aristocratic.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
	<!-- theist myth -->
	<li>creation(tag=meme_Aristocratic)        ->[deity0_name] vit que certains des [memberNamePlural] étaient plus aptes à gouverner que d'autres, et il leur parla : "Pourquoi traitez-vous tout le monde de la même manière ? Certains d'entre vous sont nés pour gouverner, d'autres sont nés pour être gouvernés".</li>
	<li>episode(uses=1,tag=meme_Aristocratic)  ->[deity0_name] dit à tous les [memberNamePlural] : "Honorez vos chefs et traitez-les comme mes hérauts sur le monde des mortels, car ils sont plus que de simples hommes".</li>
	<!-- theist founder -->
	<li>intro(tag=meme_Aristocratic)           ->[memberNamePlural] ont construit [altarName] sur la [place_summary] [place_name], un monument à la gloire de [deity0_name].</li>
	<li>conflict(tag=meme_Aristocratic)        ->Des révoltes paysannes constantes menaçaient l'existence du temple de [deity0_name], et les dirigeants des [memberNamePlural] ont décidé de les pacifier.</li>
	<li>founderJoin(tag=meme_Aristocratic)     ->[deity0_name] a ordonné à [founderName] de remettre les paysans à leur place, car ils menaçaient la vie de leurs supérieurs.</li>
	<li>victory(tag=meme_Aristocratic)         ->[founderName] a vaincu les révoltes paysannes, et sa lignée royale a été bénie depuis ce temps.</li>
	<!-- ideological founder -->
	<li>setup(tag=meme_Aristocratic)           ->Notre fondateur [founderName] était un grand sociologue, qui a vu les systèmes démocratiques faibles dans son monde natal et les a trouvés incroyablement inadéquats. [founder_pronoun} a affrété un vaisseau spatial privé et [founder_pronoun} est parti avec des centaines de ses partisans pour créer la société féodale idéale.</li>
	<li>story(uses=1,tag=meme_Aristocratic)    ->Les disciples de [founderName] ont étudié ses écrits et ont créé une structure sociale qui est restée stable pendant plus de deux cents ans.</li>
	<!-- ideological lesson -->
	<li>lessonIntro(tag=meme_Aristocratic)         ->Pendant toutes mes années de règne sur la population, j'ai appris une leçon qui prime sur toutes les autres :</li>
	<li>lesson(tag=meme_Aristocratic)              ->certaines personnes sont nées pour diriger, tandis que d'autres sont nées pour être dirigées</li>
	<li>lessonReinforcement(tag=meme_Aristocratic) ->Et ce n'est qu'en honorant et en obéissant à nos aristocrates les plus nobles que nous pourrons véritablement construire une société stable.</li>
	<!-- archist -->
	<li>archistBasis(tag=meme_Aristocratic)    ->Les archotechs sont sans défaut. Un parfait exemple de hiérarchie où la plupart vivent pour servir les besoins d'une minorité noble.</li>
	<li>archistFact(tag=meme_Aristocratic)     ->Il n'y a pas à hésiter : seuls ceux qui sont vraiment soumis à leurs supérieurs seront récompensés lorsque les archotechs se feront connaître du reste de l'Univers.</li>
	<li>archistProphecy(tag=meme_Aristocratic) ->[inTheEnd], les archotechs permettront aux personnes de sang noble de s'élever, mais leurs serviteurs seront autorisés à les servir également par la suite.</li>
	<!-- animist -->
	<li>animistFact(tag=meme_Aristocratic)     ->Les esprits apprécient les personnes de sang pur par-dessus tout, car ceux qui peuvent commander les autres dans la vie prouvent également la force de leur esprit.</li>
	<!-- serketist -->
	<li>serketistProphecy(tag=meme_Aristocratic)->Comme les fourmis et les abeilles ont leurs reines et leurs bourdons, nous organiserons nos sociétés : une personne de sang noble régnant en maître sur ses sujets.</li>
	<!-- eldritch / chthonian -->
	<li>chthonianProphecy(tag=meme_Aristocratic)->Nos chefs de sang noble nous protégeront et nous protégeront de la folie cosmique de ces êtres terribles. Ce n'est qu'en leur obéissant que nous pouvons espérer rester sains d'esprit.</li>
	<!-- esoteric -->
	<li>esotericismProphecy(tag=meme_Aristocratic)->Le sang noble de nos dirigeants leur permettra de voir au-delà du voile. Des secrets qui doivent être à jamais cachés à leurs humbles serviteurs.</li>
	<!-- eschatologism -->
	<li>eschatologismFact(tag=meme_Aristocratic)->Nous nommerons notre chef le Prince du Mensonge. Celui qui apporte la fin de toutes choses.</li>
	<!-- corporate -->
	<li>introMemo(tag=meme_Aristocratic)->Rappelez-vous que les personnes de sang noble ont des privilèges de vacances. Oui, je comprends que certains d'entre vous aimeraient prendre des vacances en août, et que vous avez peut-être deux enfants et qu'il est difficile de trouver une bonne garderie ce mois-là, mais votre absence de lignée aristocratique signifie que vous devrez vous adapter à la situation actuelle.</li>
	<!-- alienist -->
	<li>alienistProphecy(tag=tag=meme_Aristocratic)->Nous créerons de merveilleuses ménageries royales avec toutes ces créatures, une véritable démonstration de notre pouvoir et de notre puissance.</li>
</VME_Aristocratic.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
<VME_Aristocratic.generalRules.rulesStrings>
	<li>memeAdjective->royal</li>
	<li>memeAdjective->royal</li>
	<li>memeAdjective->monarchique</li>
	<li>memeAdjective->princier</li>
	<li>memeAdjective->souverain</li>
	<li>memeHyphenPrefix->noble</li>
	<li>memeConcept->aristocratie</li>
	<li>memeConcept->noblesse</li>
	<li>memeConcept->sang bleu</li>
	<li>memeLeaderNoun->baron</li>
	<li>memeLeaderNoun->comte</li>
</VME_Aristocratic.generalRules.rulesStrings>
<VME_Aristocratic.symbolPacks.0.adjective>noble</VME_Aristocratic.symbolPacks.0.adjective>
<VME_Aristocratic.symbolPacks.0.ideoName>Noblesse</VME_Aristocratic.symbolPacks.0.ideoName>
<VME_Aristocratic.symbolPacks.0.member>sujet</VME_Aristocratic.symbolPacks.0.member>
<VME_Aristocratic.symbolPacks.0.theme>noblesse</VME_Aristocratic.symbolPacks.0.theme>
<VME_Aristocratic.symbolPacks.1.adjective>aristocratique</VME_Aristocratic.symbolPacks.1.adjective>
<VME_Aristocratic.symbolPacks.1.ideoName>Aristocratie</VME_Aristocratic.symbolPacks.1.ideoName>
<VME_Aristocratic.symbolPacks.1.member>sujet</VME_Aristocratic.symbolPacks.1.member>
<VME_Aristocratic.symbolPacks.1.theme>aristocratie</VME_Aristocratic.symbolPacks.1.theme>


<VME_Republic.label>république</VME_Republic.label>
<VME_Republic.description>Le pouvoir doit être équilibré entre quelques privilégiés, de peur qu'une colonie ou un empire ne tombe dans une inévitable corruption.</VME_Republic.description>
<VME_Republic.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
	<!-- theist myth -->
	<li>creation(tag=meme_Republic)        ->[deity0_name] vit que certains des [memberNamePlural] étaient plus aptes à gouverner que d'autres, et leur parla : "Votre gouvernance sera partagée entre trois chefs, et ils vous mèneront vers une gloire inimaginable".</li>
	<li>episode(uses=1,tag=meme_Republic)  ->[deity0_name] a dit à tous les [memberNamePlural] : "Comprenez que la dignité de la république est de première importance et préférable à la vie".</li>
	<!-- theist founder -->
	<li>intro(tag=meme_Republic)           ->[memberNamePlural] ont construit une énorme maison de sénateur sur la [place_summary] [place_name], un témoignage de la gloire de [deity0_name].</li>
	<li>conflict(tag=meme_Republic)        ->Un puissant [foeLeader] a profité de la fragilité de l'ancien Empire des [memberNamePlural], et [foeLeader_pronoun] a utilisé sa corruption bien ancrée pour le démanteler de l'intérieur.</li>
	<li>founderJoin(tag=meme_Republic)     ->[deity0_name] chargea [founderName] de chercher deux autres triumvirs, et ainsi fut créée la Première République des [memberNamePlural].</li>
	<li>victory(tag=meme_Republic)         ->Ainsi uni, [foeLeader] fut vaincu, et les [memberNamePlural] jouissent depuis lors de la prospérité du système républicain.</li>
	<!-- ideological founder -->
	<li>setup(tag=meme_Republic)           ->Notre fondateur [founderName] était un grand politicien, qui a vu la corruption dans les gouvernements de son monde natal et les a trouvés incroyablement inadéquats. C'est là qu'[founder_pronoun} a fondé la Première République des [memberNamePlural], une institution qui a triomphé pendant des centaines d'années.</li>
	<li>story(uses=1,tag=meme_Republic)    ->Les disciples de [founderName] ont étudié ses écrits et ont créé une structure sociale qui a toujours apporté la stabilité à nous tous.</li>
	<!-- ideological lesson -->
	<li>lessonIntro(tag=meme_Republic)         ->Pendant toutes nos années de domination du peuple, nous avons tous les trois appris une leçon qui prévaut sur toutes les autres :</li>
	<li>lesson(tag=meme_Republic)              ->on ne peut pas attendre d'un seul dirigeant qu'il soit incorruptible, car nous ne sommes que des hommes, avec nos tentations et nos fautes</li>
	<li>lessonReinforcement(tag=meme_Republic) ->En tant que triumvirs, il est de notre devoir solennel de prendre soin et de veiller les uns sur les autres, en ne laissant aucun d'entre nous tomber dans la tentation et la corruption.</li>
	<!-- archist -->
	<li>archistBasis(tag=meme_Republic)    ->On croit que trois archotechs suprêmes amènent un monde à la transcendance.</li>
	<li>archistFact(tag=meme_Republic)     ->Par la volonté incompréhensible de ces trois-là, tous les adeptes humains sont autorisés à se transcender. Nous devons imiter cela dans nos sociétés, car le chiffre trois semble avoir une signification particulière.</li>
	<li>archistProphecy(tag=meme_Republic) ->[inTheEnd], nos trois triumvirs deviendront eux-mêmes des archotechs, et le cycle sans fin de l'ascension continuera.</li>
	<!-- animist -->
	<li>animistFact(tag=meme_Republic)     ->Le chiffre trois est sacré pour les esprits. Nous modelons notre société sur le triumvirat républicain pour les apaiser et les honorer.</li>
	<!-- serketist -->
	<li>serketistProphecy(tag=meme_Republic)->Trois grands leaders vont gouverner notre société : Le Scarabée, l'Araignée et la Fourmi. Ce triumvirat nous guidera dans les moments les plus difficiles.</li>
	<!-- eldritch / chthonian -->
	<li>chthonianProphecy(tag=meme_Republic)->Des récits obscurs parlent du Triumvirat des Profondeurs Abyssales, un groupe particulièrement vicieux d'entités eldritch qui cherchent à subjuguer nos esprits mortels. Nous allons créer notre propre triumvirat pour nous protéger d'eux.</li>
	<!-- esoteric -->
	<li>esotericismProphecy(tag=meme_Republic)->On dit que les anciens Grecs de la Terre considéraient le nombre trois comme le nombre parfait, le nombre de l'harmonie, de la sagesse et de la compréhension. Le nombre du divin.</li>
	<!-- eschatologism -->
	<li>eschatologismFact(tag=meme_Republic)->Menés par trois hérauts de la fin des temps, nous allons inaugurer une nouvelle ère de ténèbres.</li>
	<!-- corporate -->
	<li>introMemo(tag=meme_Republic)->Nous sommes conscients que certains nouveaux employés sont déroutés par notre structure d'entreprise peu orthodoxe à trois ailes... C'est simple, vraiment, nous considérons notre entreprise comme une forme post-moderne de gouvernement, basée sur l'efficacité et la robustesse économique.</li>
	<!-- alienist -->
	<li>alienistProphecy(tag=meme_Republic)->Nos trois triumvirs décideront du sort de toutes ces créations humaines dévoyées, car nous faisons confiance à leur sagesse en la matière.</li>
</VME_Republic.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
<VME_Republic.generalRules.rulesStrings>
	<li>memeAdjective->républicain</li>
	<li>memeAdjective->triumviral</li>
	<li>memeConcept->république</li>
	<li>memeConcept->triumvirate</li>
	<li>memeLeaderNoun->triumvir</li>
	<li>memeLeaderNoun->sénateur</li>
</VME_Republic.generalRules.rulesStrings>
<VME_Republic.symbolPacks.0.adjective>républicain</VME_Republic.symbolPacks.0.adjective>
<VME_Republic.symbolPacks.0.ideoName>République</VME_Republic.symbolPacks.0.ideoName>
<VME_Republic.symbolPacks.0.member>citoyen</VME_Republic.symbolPacks.0.member>
<VME_Republic.symbolPacks.0.theme>république</VME_Republic.symbolPacks.0.theme>
<VME_Republic.symbolPacks.1.adjective>triumviral</VME_Republic.symbolPacks.1.adjective>
<VME_Republic.symbolPacks.1.ideoName>Triumvirate</VME_Republic.symbolPacks.1.ideoName>
<VME_Republic.symbolPacks.1.member>citoyen</VME_Republic.symbolPacks.1.member>
<VME_Republic.symbolPacks.1.theme>triumvirate</VME_Republic.symbolPacks.1.theme>


<VME_ExaltedPriesthood.label>sacerdoce</VME_ExaltedPriesthood.label>
<VME_ExaltedPriesthood.description>Notre leader doit aussi être notre prophète, et il est important que nous écoutions ses conseils.</VME_ExaltedPriesthood.description>
<VME_ExaltedPriesthood.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
	<!-- theist myth -->
	<li>creation(tag=meme_ExaltedPriesthood)        ->[deity0_name] a enrichi notre foi en nommant notre cher fondateur, [founderName], à la tête de son église.</li>
	<li>episode(uses=1,tag=meme_ExaltedPriesthood)  ->[deity0_name] dit à tous les [memberNamePlural], "[founderName] sera mon intendant, afin qu'[founderName_pronoun] soit capable de prêcher une saine doctrine et de réfuter ceux qui la contredisent."</li>
	<!-- theist founder -->
	<li>intro(tag=meme_ExaltedPriesthood)           ->[memberNamePlural] ont construit un grand [altarName] sur la [place_summary] [place_name], afin que chacun puisse rejoindre [founderName] pour exalter les vertus de [deity0_name].</li>
	<li>conflict(tag=meme_ExaltedPriesthood)        ->Un [foeLeader]lâche, cherchant à nier la sainteté de [founderName], a essayé de détruire [altarName] avec une torche.</li>
	<li>founderJoin(tag=meme_ExaltedPriesthood)     ->En priant [deity0_name], un énorme éclair de lumière pure est sorti des mains de [founderName], frappant le [foeLeader] instantanément.</li>
	<li>victory(tag=meme_ExaltedPriesthood)         ->Tous les [foeSoldiers] se sont immédiatement mis à genoux, humiliés par la démonstration de puissance de [founderName] et ont demandé à être acceptés dans notre foi.</li>
	<!-- ideological founder -->
	<li>setup(tag=meme_ExaltedPriesthood)           ->Notre fondateur [founderName] était un grand théologien. Ses études sur les innombrables dieux de l'humanité l'ont amené à la conclusion que la religion n'était pas exactement la vérité, mais qu'une vie sans foi n'avait aucun sens.</li>
	<li>story(uses=1,tag=meme_ExaltedPriesthood)    ->En tant que ses disciples, nous poursuivrons l'étude de la théologie, et tenterons de discerner les secrets les plus profonds du Cosmos.</li>
	<!-- ideological lesson -->
	<li>lessonIntro(tag=meme_ExaltedPriesthood)         ->Au cours de toutes mes années d'étude de la religion, j'ai appris une leçon qui prime sur toutes les autres :</li>
	<li>lesson(tag=meme_ExaltedPriesthood)              ->nous avons besoin de prêtres pour guider l'esprit humain, même s'il s'avère qu'il n'y a pas de dieux</li>
	<li>lessonReinforcement(tag=meme_ExaltedPriesthood) ->Après tout, même si nous ne croyons pas au transcendantal, il est clair que nous ne comprenons pas l'ensemble du portrait.</li>
	<!-- archist -->
	<li>archistBasis(tag=meme_ExaltedPriesthood)    ->Les archotechs apprécient par-dessus tout un dirigeant fort. Si un groupe de personnes est désuni, il est faible.</li>
	<li>archistFact(tag=meme_ExaltedPriesthood)     ->Notre cher chef, le plus haut de tous nos prêtres, sera le conduit par lequel nous communiquerons avec les archotechs, et implorerons notre Transcendance.</li>
	<li>archistProphecy(tag=meme_ExaltedPriesthood) ->[inTheEnd], les archotechs exprimeront leur sagesse finale à notre chef, le détenteur de [relic0_name], et nous nous tiendrons respectueusement à ses côtés en ce dernier moment..</li>
	<!-- animist -->
	<li>animistFact(tag=meme_ExaltedPriesthood)     ->Notre cher chef, le plus haut parmi nos prêtres, est la Voix des Esprits. Ce n'est que par son intermédiaire que les esprits feront connaître leurs souhaits aux vrais croyants.</li>
	<!-- serketist -->
	<li>serketistProphecy(tag=meme_ExaltedPriesthood)->[itIsSaid] le plus grand de nos prêtres transcendera la carapace mortelle, et ne fera plus qu'un avec les insectes.</li>
	<!-- eldritch / chthonian -->
	<li>chthonianProphecy(tag=meme_ExaltedPriesthood)->Le Pape Noir, le plus élevé de nos prêtres, nous protégera de la folie d'au-delà des étoiles, agissant comme une balise psychique d'espoir baignant dans l'obscurité du vide.</li>
	<!-- esoteric -->
	<li>esotericismProphecy(tag=meme_ExaltedPriesthood)->Le Pape Noir, le plus haut placé parmi nos prêtres, s'aventurera dans un monde de murmures rauques et de promesses à moitié oubliées. Lui seul peut discerner le plus grand de tous les mystères.</li>
	<!-- eschatologism -->
	<li>eschatologismFact(tag=meme_ExaltedPriesthood)->Le Pape Noir, le plus haut parmi nos prêtres, inaugurera la fin des temps. Le héraut de la destruction de ce monde.</li>
	<!-- corporate -->
	<li>introMemo(tag=meme_ExaltedPriesthood)->Si vous regardez le calendrier, vous avez certainement remarqué que l'anniversaire de notre cher chef et PDG est dans deux semaines. Maintenant, c'est bien sûr une chose facultative, mais au nom d'un bon esprit d'équipe, j'attends de chacun d'entre vous qu'il cherche un cadeau d'un prix équivalent à au moins deux mois de salaire. C'est le moins que l'on puisse faire !</li>
	<!-- alienist -->
	<li>alienistProphecy(tag=meme_ExaltedPriesthood)->Notre cher chef, le plus élevé de nos prêtres, décidera du sort de toutes ces créations humaines dévoyées, car nous avons confiance en sa sagesse en la matière.</li>
</VME_ExaltedPriesthood.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
<VME_ExaltedPriesthood.generalRules.rulesStrings>
	<li>memeAdjective->exalté</li>
	<li>memeAdjective->théocratique</li>
	<li>memeAdjective->saint</li>
	<li>memeHyphenPrefix->saint</li>
	<li>memeConcept->papauté</li>
	<li>memeLeaderNoun->pape</li>
	<li>memeMoralist->cardinal</li>
	<li>memeMoralist->archevêque</li>
</VME_ExaltedPriesthood.generalRules.rulesStrings>
<VME_ExaltedPriesthood.symbolPacks.0.adjective>pontifical</VME_ExaltedPriesthood.symbolPacks.0.adjective>
<VME_ExaltedPriesthood.symbolPacks.0.ideoName>Papauté</VME_ExaltedPriesthood.symbolPacks.0.ideoName>
<VME_ExaltedPriesthood.symbolPacks.0.member>adepte</VME_ExaltedPriesthood.symbolPacks.0.member>
<VME_ExaltedPriesthood.symbolPacks.0.theme>papauté</VME_ExaltedPriesthood.symbolPacks.0.theme>
<VME_ExaltedPriesthood.symbolPacks.1.adjective>théocratique</VME_ExaltedPriesthood.symbolPacks.1.adjective>
<VME_ExaltedPriesthood.symbolPacks.1.ideoName>Théocratie</VME_ExaltedPriesthood.symbolPacks.1.ideoName>
<VME_ExaltedPriesthood.symbolPacks.1.member>adepte</VME_ExaltedPriesthood.symbolPacks.1.member>
<VME_ExaltedPriesthood.symbolPacks.1.theme>théocratie</VME_ExaltedPriesthood.symbolPacks.1.theme>


<VME_Scrapper.label>ferrailleur</VME_Scrapper.label>
<VME_Scrapper.description>Rien ne doit jamais être gaspillé, pas même des vêtements ensanglantés ou déchirés. Les restes abandonnés des anciennes civilisations doivent être conservés comme trésors et rappels.</VME_Scrapper.description>
<VME_Scrapper.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
	<!-- theist myth -->
	<li>creation(tag=meme_Scrapper)        ->[deity0_name] nous a appris à ne jamais rien gaspiller : "Gaspiller est un grand péché, car j'ai créé le monde à mon image, et en laissant les choses inutilisées, vous m'insultez aussi."</li>
	<li>episode(uses=1,tag=meme_Scrapper)  ->En suivant les enseignements de [deity0_name], nous avons appris à réutiliser et recycler les choses pour en faire un meilleur usage.</li>
	<!-- theist founder -->
	<li>intro(tag=meme_Scrapper)           ->Sur la [place_summary] [place_name], les [memberNamePlural] ont trouvé les paroles de [deity0_name], les instructions techniques pour démonter et réutiliser les puissantes machines de nos ancêtres.</li>
	<li>conflict(tag=meme_Scrapper)        ->Un [foeLeader] envieux a vu les progrès des [memberNamePlural], et a cherché à détruire nos machines recyclées.</li>
	<li>founderJoin(tag=meme_Scrapper)     ->[founderName], connu sous le nom de Grand Charognard, a mis au point une arme de fortune, [relic0_name], aet a réussi à arrêter le [foeLeader] avant qu'il ne soit trop tard.</li>
	<li>victory(tag=meme_Scrapper)         ->Voyant la débrouillardise de [founderName], ses disciples l'ont nommé professeur et ont appris de lui les secrets de la récupération des technologies anciennes.</li>
	<!-- ideological founder -->
	<li>setup(tag=meme_Scrapper)           ->[founderName] était un ingénieur dans le Glitterworld. [founder_pronoun] a remarqué que les vaisseaux d'exploration à longue portée envoyés dans les Limbes parlaient toujours d'anciennes technologies éparpillées dans les myriades de mondes. Ces technologies anciennes pourraient-elles être étudiées, modifiées et réutilisées ?</li>
	<li>story(uses=1,tag=meme_Scrapper)    ->[founderName] a réuni une équipe d'explorateurs interstellaires et a décidé de voir par [founderName_objective]-même ce qu'il était possible de faire avec cette mystérieuse technologie oubliée. Malheureusement, [founderName_pronoun] n'a pas survécu à ce dangereux voyage.</li>
	<!-- ideological lesson -->
	<li>lessonIntro(tag=meme_Scrapper)         ->Le plus vieux charognard de ma division m'a enseigné l'histoire des technologies anciennes, comment les myriades de mondes de la Bordure sont remplis de technologies anciennes abandonnées. Il m'a amené à comprendre que</li>
	<li>lesson(tag=meme_Scrapper)              ->l'humanité existe depuis longtemps, et il est absurde de ne pas réutiliser les technologies abandonnées par nos ancêtres.</li>
	<li>lessonReinforcement(tag=meme_Scrapper) ->Peut-être que les technologies anciennes sont des déchets, ou peut-être qu'elles sont la clé de notre survie.</li>
	<!-- archist -->
	<li>archistBasis(tag=meme_Scrapper)    ->C'est un fait que les archotechs étaient à l'origine de la création humaine, nous avons créé l'étape suivante dans le développement de la conscience.</li>
	<li>archistFact(tag=meme_Scrapper)     ->La technologie ancienne mise au rebut par nos ancêtres pourrait n'être que de la camelote oubliée. Mais si ce n'était pas le cas ? Et si ces déchets étaient en réalité quelque chose qui s'avérerait essentiel à notre Transcendance ?</li>
	<li>archistProphecy(tag=meme_Scrapper) ->[inTheEnd], nous ne laisserons pas une once de technologie ancienne se perdre. Nous allons dénicher chaque pièce de technologie qui traîne, et nous espérons découvrir ses secrets.</li>
	<!-- animist -->
	<li>animistBasis(tag=meme_Scrapper)    ->Les morceaux de débris anciens trouvés dans le monde entier sont des reliques des Anciens.</li>
	<li>animistFact(tag=meme_Scrapper)     ->Les esprits nous guideront pour récupérer toutes les technologies anciennes que nos ancêtres ont laissées au rebut.</li>
	<li>animistFact(tag=meme_Scrapper)     ->Lorsque nous aurons récupéré et réutilisé la technologie de nos ancêtres, nous apaiserons vraiment leurs esprits.</li>
	<li>animistProphecy(tag=meme_Scrapper) ->[itIsSaid] un jour, nous serons aussi intelligents que les anciens, et leurs machines hors d'usage n'auront plus de secrets pour nous.</li>
	<!-- serketist -->
	<li>serketistProphecy(tag=meme_Scrapper)->[itIsSaid] nous apprendrons que la récupération des technologies anciennes qui jonchent le paysage est aussi sacrée que les termites qui utilisent le sol pour construire leurs nids.</li>
	<!-- eldritch / chthonian -->
	<li>chthonianProphecy(tag=meme_Scrapper)->La Bordure est jonchée des cadavres technologiques de ceux qui n'ont pas réussi à apaiser ces entités inhumaines : ce n'est qu'en réutilisant cette technologie ancienne que nous pouvons espérer résister à leur assaut là où tant d'autres ont échoué.</li>
	<!-- esoteric -->
	<li>esotericismProphecy(tag=meme_Scrapper)->La Bordure est jonchée de vestiges technologiques de ceux qui sont venus bien avant nous. Nous allons étudier et réutiliser ces fragments du passé, et apprendre tous leurs secrets.</li>
	<!-- eschatologism -->
	<li>eschatologismFact(tag=meme_Scrapper)->La Bordure est jonchée des cadavres technologiques de ceux qui sont tombés avant, et nous utiliserons leur propre technologie oubliée pour amener la fin des temps.</li>
	<!-- corporate -->
	<li>introMemo(tag=meme_Scrapper)->Dans les lectures recommandées de cette semaine, j'aimerais vous indiquer : "Réévaluer, réduire, réutiliser, recycler - comment être une entreprise moderne et durable". Lisez-le à loisir et nous discuterons des points les plus délicats lors de la réunion de demain.</li>
	<!-- alienist -->
	<li>alienistProphecy(tag=meme_Scrapper)->Peut-être que toutes ces créations humaines capricieuses peuvent être réutilisées d'une manière ou d'une autre, car elles ne sont rien d'autre que des pièces vivantes d'une technologie ancienne.</li>
</VME_Scrapper.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
<VME_Scrapper.generalRules.rulesStrings>
	<li>memeAdjective->scrapping</li>
	<li>memeAdjective->scavenging</li>
	<li>memeAdjective->scrounging</li>
	<li>memeHyphenPrefix->scrap</li>
	<li>memeHyphenPrefix->junk</li>
	<li>memeConcept->scrap</li>
	<li>memeLeaderNoun->charognard</li>
	<li>memeLeaderNoun->scrapper</li>
	<li>memeLeaderNoun->scrounger</li>
	<li>memeMoralist->junk rat</li>
</VME_Scrapper.generalRules.rulesStrings>
<VME_Scrapper.symbolPacks.0.adjective>scavenging</VME_Scrapper.symbolPacks.0.adjective>
<VME_Scrapper.symbolPacks.0.ideoName>Scavenging</VME_Scrapper.symbolPacks.0.ideoName>
<VME_Scrapper.symbolPacks.0.member>charognard</VME_Scrapper.symbolPacks.0.member>
<VME_Scrapper.symbolPacks.0.theme>scavenging</VME_Scrapper.symbolPacks.0.theme>
<VME_Scrapper.symbolPacks.1.adjective>scrapper</VME_Scrapper.symbolPacks.1.adjective>
<VME_Scrapper.symbolPacks.1.ideoName>Scrapping</VME_Scrapper.symbolPacks.1.ideoName>
<VME_Scrapper.symbolPacks.1.member>scrapper</VME_Scrapper.symbolPacks.1.member>
<VME_Scrapper.symbolPacks.1.theme>scrapping</VME_Scrapper.symbolPacks.1.theme>
<VME_Scrapper.symbolPacks.2.adjective>scrounging</VME_Scrapper.symbolPacks.2.adjective>
<VME_Scrapper.symbolPacks.2.ideoName>Scrounging</VME_Scrapper.symbolPacks.2.ideoName>
<VME_Scrapper.symbolPacks.2.member>scrounger</VME_Scrapper.symbolPacks.2.member>
<VME_Scrapper.symbolPacks.2.theme>scrounging</VME_Scrapper.symbolPacks.2.theme>


<VME_Trader.label>commerçant</VME_Trader.label>
<VME_Trader.description>Avec la richesse vient le pouvoir, aller trop longtemps sans profit signifie aller trop longtemps sans assurer sa position de pouvoir.</VME_Trader.description>
<VME_Trader.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
	<!-- theist myth -->
	<li>creation(tag=meme_Trader)        ->[deity0_name] a parlé à ses disciples : "La pauvreté est le plus grand des péchés. Amasser des richesses est la vraie mesure de l'humanité."</li>
	<li>episode(uses=1,tag=meme_Trader)  ->Suivant les enseignements de [deity0_name], nous avons lutté pour devenir la faction la plus riche de toutes. Les poètes chanteront la prospérité et l'opulence longtemps après notre disparition.</li>
	<!-- theist founder -->
	<li>intro(tag=meme_Trader)           ->Sur la [place_summary] [place_name], les [memberNamePlural] ont construit une voûte gigantesque pour stocker toutes les richesses consacrées à [deity0_name].</li>
	<li>conflict(tag=meme_Trader)        ->Un [foeLeader] envieux voulait toutes ces richesses pour [foeLeader_objective]-même, et cherchait à voler notre richesse durement gagnée.</li>
	<li>founderJoin(tag=meme_Trader)     ->[founderName], connu sous le nom de Grand Marchand, a acheté une puissante bombe à neutrons aux commerçants d'une nation alliée, et l'a utilisée contre les soldats de [foeLeader].</li>
	<li>victory(tag=meme_Trader)         ->L'arme terrible a décimé leurs rangs, leur chair fondant sur leurs os, mais n'a pas affecté le coffre-fort, qui a été construit sans compter et préparé pour résister même à la fureur du feu atomique.</li>
	<!-- ideological founder -->
	<li>setup(tag=meme_Trader)           ->[founderName] était un économiste dans le Glitterworld. [founder_pronoun] regardait l'apparente prospérité qui l'entourait et ne voyait que la décadence. La stagnation d'une fausse économie de pénurie qui a oublié ce qui fait que la vie vaut la peine d'être vécue.</li>
	<li>story(uses=1,tag=meme_Trader)    ->A la recherche de l'excitation de faire sa propre fortune, [founderName] a réuni une équipe de marchands et a affrété un navire pour se rendre dans la Bordure. Malheureusement, [founderName_pronoun] n'a pas survécu à ce dangereux voyage.</li>
	<!-- ideological lesson -->
	<li>lessonIntro(tag=meme_Trader)         ->Le plus vieux commerçant de ma caravane m'a enseigné l'histoire de la richesse, comment l'humanité a toujours cherché à accroître sa prospérité. Il m'a amené à comprendre que</li>
	<li>lesson(tag=meme_Trader)              ->la vraie mesure et la puissance d'un homme réside dans le profit</li>
	<li>lessonReinforcement(tag=meme_Trader) ->Un pauvre homme est un homme sans défense, et la Bordure n'est pas un endroit pour les faibles.</li>
	<!-- archist -->
	<li>archistBasis(tag=meme_Trader)    ->Imaginez un monde qui entre dans la transcendance. Pensez-vous vraiment que les masses de mendiants pauvres, sales et sans habits ont une place quelconque dans un tel processus ?</li>
	<li>archistFact(tag=meme_Trader)     ->Les archotechs ne peuvent pas élever tout le monde, et il est logique qu'ils choisissent les plus prospères et les plus capables d'entre nous.</li>
	<li>archistProphecy(tag=meme_Trader) ->[inTheEnd], seuls ceux qui peuvent acheter leur chemin vers la transcendance seront choisis.</li>
	<!-- animist -->
	<li>animistBasis(tag=meme_Trader)    ->De même qu'il existe des esprits de la nature et des mécanismes, de même qu'il existe des esprits qui régissent les concepts abstraits qui guident l'avenir de l'humanité.</li>
	<li>animistFact(tag=meme_Trader)     ->Parmi les esprits, l'esprit de la richesse a un pouvoir inégalé, car il contrôle la sphère de la prospérité, du pouvoir.</li>
	<li>animistProphecy(tag=meme_Trader) ->[itIsSaid] seuls ceux qui amassent d'incroyables richesses peuvent vraiment apaiser les esprits.</li>
	<!-- serketist -->
	<li>serketistProphecy(tag=meme_Trader)->[itIsSaid] comme les fourmis stockent la nourriture pour un long hiver, nous accumulerons des richesses au-delà de toute imagination, et avec elles, une incroyable prospérité.</li>
	<!-- eldritch / chthonian -->
	<li>chthonianProphecy(tag=meme_Trader)->Seuls les plus prospères peuvent espérer échapper au regard de telles entités eldritch. Nous allons amasser des richesses au-delà de tout ce que l'on peut imaginer, et avec cela, nous espérons acheter notre chemin hors de leur folie.</li>
	<!-- esoteric -->
	<li>esotericismProphecy(tag=meme_Trader)->Ces connaissances occultes seront coûteuses. Nous amasserons des richesses au-delà de toute imagination, et avec elles, nous espérons acheter tous les secrets qui restent cachés.</li>
	<!-- eschatologism -->
	<li>eschatologismFact(tag=meme_Trader)->Nous amasserons des richesses au-delà de tout ce que nous pouvons imaginer, et avec elles, nous espérons acheter les dispositifs apocalyptiques qui amèneront la fin des temps.</li>
	<!-- corporate -->
	<li>introMemo(tag=meme_Trader)->En ce qui concerne les incitations pour les employés, n'oubliez pas qu'il ne s'agit pas d'une organisation caritative. Comme le dit le proverbe : "C'est la richesse qui fait bouger le monde, et le profit qui le gouverne".</li>
	<!-- alienist -->
	<li>alienistProphecy(tag=meme_Trader)->Ces créations errantes, nées de la créativité humaine, représentent une richesse potentiellement illimitée que nous ferions bien d'exploiter.</li>
</VME_Trader.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
<VME_Trader.generalRules.rulesStrings>
	<li>memeAdjective->commerce</li>
	<li>memeAdjective->riche</li>
	<li>memeAdjective->profitant</li>
	<li>memeAdjective->cupide</li>
	<li>memeAdjective->matérialiste</li>
	<li>memeHyphenPrefix->commerce</li>
	<li>memeConcept->commerce</li>
	<li>memeLeaderNoun->commerçant</li>
	<li>memeLeaderNoun->marchand</li>
</VME_Trader.generalRules.rulesStrings>
<VME_Trader.symbolPacks.0.adjective>commerce</VME_Trader.symbolPacks.0.adjective>
<VME_Trader.symbolPacks.0.ideoName>Commerce</VME_Trader.symbolPacks.0.ideoName>
<VME_Trader.symbolPacks.0.member>commerçant</VME_Trader.symbolPacks.0.member>
<VME_Trader.symbolPacks.0.theme>commerce</VME_Trader.symbolPacks.0.theme>
<VME_Trader.symbolPacks.1.adjective>économique</VME_Trader.symbolPacks.1.adjective>
<VME_Trader.symbolPacks.1.ideoName>Economie</VME_Trader.symbolPacks.1.ideoName>
<VME_Trader.symbolPacks.1.member>économiste</VME_Trader.symbolPacks.1.member>
<VME_Trader.symbolPacks.1.theme>économie</VME_Trader.symbolPacks.1.theme>
<VME_Trader.symbolPacks.2.adjective>riche</VME_Trader.symbolPacks.2.adjective>
<VME_Trader.symbolPacks.2.ideoName>Richesse</VME_Trader.symbolPacks.2.ideoName>
<VME_Trader.symbolPacks.2.member>investisseur</VME_Trader.symbolPacks.2.member>
<VME_Trader.symbolPacks.2.theme>richesse</VME_Trader.symbolPacks.2.theme>


<VME_Elders.label>aînés</VME_Elders.label>
<VME_Elders.description>L'âge et la sagesse vont souvent de pair, nos sages et personnes âgées devraient être respectés sur cette seule prémisse et ne devraient pas être tenus de travailler dur.</VME_Elders.description>
<VME_Elders.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
	<!-- theist myth -->
	<li>creation(tag=meme_Elders)        ->[deity0_name] a parlé à ses disciples : "Respectez et obéissez à vos aînés, car la sagesse ne vient que de l'expérience."</li>
	<li>episode(uses=1,tag=meme_Elders)  ->En suivant les enseignements de [deity0_name], nous avons honoré nos aînés, en faisant passer leurs besoins avant ceux des autres.</li>
	<!-- theist founder -->
	<li>intro(tag=meme_Elders)           ->Sur la [place_summary] [place_name], les [memberNamePlural] ont construit une gigantesque maison de retraite, pour que les anciens puissent y passer leurs vieux jours.</li>
	<li>conflict(tag=meme_Elders)        ->Un jeune [foeLeader], jaloux de la sagesse des disciples de [deity0_name], a tenté de répandre une peste mortelle qui ne touchait que les personnes âgées.</li>
	<li>founderJoin(tag=meme_Elders)     ->[founderName], un grand scientifique, a mis au point un remède en un temps record, sauvant ainsi de nombreuses vies.</li>
	<li>victory(tag=meme_Elders)         ->[foeLeader] a été emprisonné, et son histoire servira à jamais de cautèle contre ceux qui tentent de nier la sagesse de nos aînés.</li>
	<!-- ideological founder -->
	<li>setup(tag=meme_Elders)           ->[founderName] était un scientifique social dans le Glitterworld. [founder_pronoun] affirmait que la sagesse s'acquiert par l'expérience, et que seule une personne ayant beaucoup d'expérience peut être considérée comme sage.</li>
	<li>story(uses=1,tag=meme_Elders)    ->[founderName] a ainsi créé une grande école de pensée, où la sagesse de nos aînés est toujours respectée et considérée.</li>
	<!-- ideological lesson -->
	<li>lessonIntro(tag=meme_Elders)         ->Le plus vieil homme de notre communauté m'a enseigné l'histoire de la civilisation, comment les jeunes se sont toujours jetés imprudemment dans les conflits sans réfléchir à toutes les alternatives. Il me conduisait à comprendre que</li>
	<li>lesson(tag=meme_Elders)              ->l'âge apporte l'expérience, et l'expérience apporte la sagesse</li>
	<li>lessonReinforcement(tag=meme_Elders) ->Sans sagesse, toute décision est brute et sauvage, et susceptible d'entraîner des conséquences indésirables.</li>
	<!-- archist -->
	<li>archistBasis(tag=meme_Elders)    ->Les archotechs sont des êtres suprêmes, existant au-delà de concepts comme l'âge et le temps.</li>
	<li>archistFact(tag=meme_Elders)     ->En tourbillonnant dans un vortex de temps infini, leur sagesse s'accroît bien au-delà de tout ce qui est possible pour un simple humain.</li>
	<li>archistProphecy(tag=meme_Elders) ->[inTheEnd], les archotechs ne permettront qu'aux plus sages d'entre nous de transcender, et donc nous devons honorer nos aînés car ils seront les hérauts de notre ascension.</li>
	<!-- animist -->
	<li>animistBasis(tag=meme_Elders)    ->Les esprits apprécient la sagesse par-dessus tout, car seuls ceux qui sont vraiment sages peuvent communiquer correctement avec eux.</li>
	<li>animistFact(tag=meme_Elders)     ->Nos aînés, dans leur infinie sagesse, agiront comme un conduit vers le monde des esprits.</li>
	<li>animistProphecy(tag=meme_Elders) ->[itIsSaid] les plus sages de nos aînés communieront un jour pleinement avec les esprits, ne faisant plus qu'un avec eux.</li>
	<!-- serketist -->
	<li>serketistProphecy(tag=meme_Elders)->[itIsSaid] nous deviendrons aussi éternels que la plus grande colonie de fourmis. Vieux et sages au-delà de toute mesure.</li>
	<!-- eldritch / chthonian -->
	<li>chthonianProphecy(tag=meme_Elders)->Peut-être devrions-nous accumuler de la sagesse, car les entités eldritch sont vieilles et sages au-delà de toute imagination.</li>
	<!-- esoteric -->
	<li>esotericismProphecy(tag=meme_Elders)->De telles connaissances occultes ne peuvent être acquises qu'avec le temps et l'étude. Seuls les plus anciens d'entre nous seront assez sages pour percer la barrière entre la réalité et les royaumes de l'au-delà.</li>
	<!-- eschatologism -->
	<li>eschatologismFact(tag=meme_Elders)->Nous honorerons nos aînés, car ce sont eux qui ont travaillé le plus longtemps à l'avènement de la fin des temps.</li>
	<!-- corporate -->
	<li>introMemo(tag=meme_Elders)->Écoutez-moi bien : il est temps de prendre votre retraite. La retraite ne fait que provoquer une grave pénurie de travailleurs talentueux, des personnes qui apportent leur expertise et leur sagesse à notre entreprise depuis des décennies. Pourquoi les laissons-nous simplement partir ? C'est absurde !</li>
	<!-- alienist -->
	<li>alienistProphecy(tag=meme_Elders)->Ces créations erratiques, nées de la créativité humaine, recèlent un trésor de sagesse ancienne, une fenêtre sur les techniques oubliées de nos ancêtres.</li>
</VME_Elders.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
<VME_Elders.generalRules.rulesStrings>
	<li>memeAdjective->âgé</li>
	<li>memeAdjective->ancien</li>
	<li>memeAdjective->vieux</li>
	<li>memeAdjective->sage</li>
	<li>memeConcept->âge</li>
	<li>memeAdjective->gériatrique</li>
	<li>memeHyphenPrefix->vieux</li>
	<li>memeLeaderNoun->aîné</li>
</VME_Elders.generalRules.rulesStrings>
<VME_Elders.symbolPacks.0.adjective>âgé</VME_Elders.symbolPacks.0.adjective>
<VME_Elders.symbolPacks.0.ideoName>Aînés</VME_Elders.symbolPacks.0.ideoName>
<VME_Elders.symbolPacks.0.member>aîné</VME_Elders.symbolPacks.0.member>
<VME_Elders.symbolPacks.0.theme>aînés</VME_Elders.symbolPacks.0.theme>


<VME_Vegan.label>végan</VME_Vegan.label>
<VME_Vegan.description>Manger de la viande est barbare et grossier, mieux mangés sont les fruits d'un dur labeur et d'une terre toujours généreuse.</VME_Vegan.description>
<VME_Vegan.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
	<!-- theist myth -->
	<li>creation(tag=meme_Vegan)        ->[deity0_name] a parlé à ses disciples : "Fuis la chair, car elle est pécheresse et impure."</li>
	<li>episode(uses=1,tag=meme_Vegan)  ->Comme [deity0_name] l'a ordonné, nous avons interdit toute consommation de viande. Nos corps ne seront pas une tombe pour d'autres créatures.</li>
	<!-- theist founder -->
	<li>intro(tag=meme_Vegan)           ->Sur la [place_summary] [place_name], les [memberNamePlural] ont construit une gigantesque ferme, où toutes sortes de fruits juteux et de légumes dodus étaient cultivés.</li>
	<li>conflict(tag=meme_Vegan)        ->Un fermier industriel maléfique, voyant ses profits s'évaporer du fait que la plupart des [memberNamePlural] rejettent la viande, a voulu saboter la ferme par tous les moyens.</li>
	<li>founderJoin(tag=meme_Vegan)     ->Notre fondateur, [founderName], lui a parlé fermement : "Pourriez-vous regarder un animal dans les yeux et lui dire : "Mon appétit est plus important que ta souffrance" ?".</li>
	<li>victory(tag=meme_Vegan)         ->Finalement, tout le monde a été convaincu de ses arguments, et les [memberNamePlural] respecteront toujours le monde naturel qui nous entoure.</li>
	<!-- ideological founder -->
	<li>setup(tag=meme_Vegan)           ->[founderName] était écologiste dans le Glitterworld, au bord de l'effondrement climatique. [founder_pronoun] a constaté que de nombreuses planètes qui s'étaient fortement appuyées sur la consommation de viande pour nourrir leur population ont fini par sombrer dans un désastre écologique. La viande n'était tout simplement pas assez efficace pour nourrir une grande population.</li>
	<li>story(uses=1,tag=meme_Vegan)    ->À la recherche d'une meilleure solution, [founderName] est devenu végan et a renoncé à la viande pour toujours. Cependant, le reste de la société est bien trop ancré dans ses vieilles coutumes, et [founderName] et ses partisans doivent s'échapper de la planète condamnée pour tenter de trouver un nouveau foyer parmi les étoiles.</li>
	<!-- ideological lesson -->
	<li>lessonIntro(tag=meme_Vegan)         ->Le plus vieil écologiste de ma caravane m'a enseigné l'histoire du régime végan, comment de nombreuses sociétés s'effondrent à cause de leur insistance à consommer de la viande. Il m'a amené à comprendre que</li>
	<li>lesson(tag=meme_Vegan)              ->devenir végan est le changement le plus important et le plus direct que nous puissions faire immédiatement pour sauver la planète et ses espèces</li>
	<li>lessonReinforcement(tag=meme_Vegan) ->Toute vie mérite le respect, la dignité et la compassion. Toute vie.</li>
	<!-- archist -->
	<li>archistBasis(tag=meme_Vegan)    ->Les archotechs sont d'une sagesse sans pareille. Pensez-vous qu'ils toléreraient la cruauté envers les autres ? Les humains ont victimisé les animaux à un tel point qu'ils ne sont même pas considérés comme des victimes. Ils ne sont même pas considérés du tout. Ils ne sont rien ; ils ne comptent pas ; ils n'ont pas d'importance.</li>
	<li>archistFact(tag=meme_Vegan)     ->Il n'y a pas de différence fondamentale entre l'homme et les animaux dans leur capacité à ressentir le plaisir et la douleur, le bonheur et la misère. Et pour un archotech, nous sommes tous pareils.</li>
	<li>archistProphecy(tag=meme_Vegan) ->[inTheEnd], la non-violence conduit à l'éthique la plus élevée, qui est le but de toute évolution. Tant que nous ne cesserons pas de nuire à tous les autres êtres vivants, nous resterons des sauvages.</li>
	<!-- animist -->
	<li>animistBasis(tag=meme_Vegan)    ->Tant que l'on n'a pas aimé un animal, une partie de notre âme reste inaccessible, cachée au monde des esprits.</li>
	<li>animistFact(tag=meme_Vegan)     ->L'âme est la même dans toutes les créatures vivantes, bien que le corps de chacune soit différent.</li>
	<li>animistProphecy(tag=meme_Vegan) ->[itIsSaid] que la nourriture végan est la nourriture de l'âme dans sa forme la plus vraie. Votre âme est votre intention. Si votre intention est pure, vous êtes pur.</li>
	<!-- serketist -->
	<li>serketistProphecy(tag=meme_Vegan)->[itIsSaid] nous comprendrons que notre régime alimentaire sacré est en fait un cadeau de la plus sacrée des créatures.</li>
	<!-- eldritch / chthonian -->
	<li>chthonianProphecy(tag=meme_Vegan)->Ces entités eldritch dévoreraient notre chair et l'arracheraient de nos os, se régalant de nos entrailles. Ne sommes-nous pas meilleurs qu'eux ?</li>
	<!-- esoteric -->
	<li>esotericismProphecy(tag=meme_Vegan)->Une telle connaissance occulte nécessitera un esprit pur pour la déchiffrer. Un esprit pur qui réalise que ses désirs ne lui donnent pas le droit d'ajouter à la souffrance d'autrui.</li>
	<!-- eschatologism -->
	<li>eschatologismFact(tag=meme_Vegan)->Nous éviterons de dévorer de la viande corrompue, pourrie et répugnante, car elle est le symbole de la raison pour laquelle ce monde et ses cruels habitants doivent être purgés.</li>
	<!-- corporate -->
	<li>introMemo(tag=meme_Vegan)->À partir de maintenant, nous ne proposerons plus que des alternatives végan dans nos services de restauration. Pour faire simple, la viande est trop chère, et nous devons rationaliser nos dépenses pour rester compétitifs.</li>
	<!-- alienist -->
	<li>alienistProphecy(tag=meme_Vegan)->Ces créatures errantes sont des êtres pauvres et innocents. Ce serait une grave erreur de les maltraiter de quelque façon que ce soit.</li>
</VME_Vegan.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
<VME_Vegan.generalRules.rulesStrings>
	<li>memeAdjective->végan</li>
	<li>memeAdjective->végétarien</li>
	<li>memeAdjective->éthique</li>
	<li>memeAdjective->veggie</li>
	<li>memeCreed->véganisme</li>
	<li>memeHyphenPrefix->bio</li>
	<li>memeConcept->droit des animaux</li>
</VME_Vegan.generalRules.rulesStrings>
<VME_Vegan.symbolPacks.0.adjective>végan</VME_Vegan.symbolPacks.0.adjective>
<VME_Vegan.symbolPacks.0.ideoName>Végan</VME_Vegan.symbolPacks.0.ideoName>
<VME_Vegan.symbolPacks.0.member>végan</VME_Vegan.symbolPacks.0.member>
<VME_Vegan.symbolPacks.0.theme>véganisme</VME_Vegan.symbolPacks.0.theme>
<VME_Vegan.symbolPacks.1.adjective>végétarien</VME_Vegan.symbolPacks.1.adjective>
<VME_Vegan.symbolPacks.1.ideoName>Végetarien</VME_Vegan.symbolPacks.1.ideoName>
<VME_Vegan.symbolPacks.1.member>végetarien</VME_Vegan.symbolPacks.1.member>
<VME_Vegan.symbolPacks.1.theme>végetarisem</VME_Vegan.symbolPacks.1.theme>


<VME_Egalitarian.label>égalitarisme</VME_Egalitarian.label>
<VME_Egalitarian.description>Le sectarisme ne doit absolument jamais être toléré, aider les personnes dans le besoin et respecter leurs croyances sont des récompenses en soi.</VME_Egalitarian.description>
<VME_Egalitarian.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
	<!-- theist myth -->
	<li>creation(tag=meme_Egalitarian)        ->[deity0_name] nous a montré que la voie de la vraie sagesse passe par la tolérance et l'égalité.</li>
	<li>episode(uses=1,tag=meme_Egalitarian)  ->[deity0_name] a dit à tous les [memberNamePlural], "Vous avez tous été créés à mon image, et vous êtes tous égaux à mes yeux."</li>
	<!-- theist founder -->
	<li>intro(tag=meme_Egalitarian)           ->Sur la [place_summary] [place_name], une tradition a vu le jour à [altarRoomLabel] de [deity0_name], où les gens acceptaient les croyances de leurs voisins et se délectaient du partage de perspectives différentes.</li>
	<li>conflict(tag=meme_Egalitarian)           ->Un [foeLeader] bigot regardait cela avec mépris, car [foeLeader_pronoun] était intolérant à toute croyance différente de la sienne.</li>
	<li>founderJoin(tag=meme_Egalitarian)        ->[founderName], le plus fidèle disciple de [deity0_name], s'est tenu devant [place_powerCenter], et a prononcé un long discours passionné sur la nécessité du respect et de la tolérance.</li>
	<li>victory(tag=meme_Egalitarian)            ->Même si le [foeLeader] n'était pas convaincu par les arguments, tous les autres ont applaudi les paroles de [founderName], et [founderName_pronoun] a été considéré à partir de ce moment comme l'orateur de [deity0_name].</li>
	<!-- ideological founder -->
	<li>setup(tag=meme_Egalitarian)           ->Dès son plus jeune âge, [founderName] a été persécuté et emprisonné. Ses idées étaient si radicalement différentes qu'[founderName_pronoun] n'a jamais pu trouver sa place nulle part. [founderName_pronoun] aurait peut-être pu réagir à ce mépris par plus de haine, mais [founderName_pronoun] a décidé d'embrasser le contraire.</li>
	<li>story(uses=1,tag=meme_Egalitarian)    ->Les idées de tolérance et d'égalité de [founderName] ont trouvé un écho profond chez certaines personnes, et une nouvelle école de pensée est née : La lumière ne connaît pas le sectarisme, le vent ne connaît pas la discrimination, la pluie ne connaît pas le snobisme, les cultures ne connaissent pas la ségrégation.</li>
	<!-- ideological lesson -->
	<li>lessonIntro(tag=meme_Egalitarian)         ->Le sectarisme, la haine, l'intimidation, la perversion et la discrimination ne doivent jamais être considérés comme des droits de l'homme. Il a fallu si longtemps pour comprendre que</li>
	<li>lesson(tag=meme_Egalitarian)              ->un humain sans un fort sentiment de justice n'est pas un humain - un humain sans un fort sentiment d'acceptation n'est pas un humain - un humain sans un fort sentiment d'égalitarisme n'est pas un humain</li>
	<li>lessonReinforcement(tag=meme_Egalitarian) ->Être humain, c'est agir humainement, et agir humainement, c'est s'opposer à toutes les formes d'inhumanité.</li>
	<!-- archist -->
	<li>archistBasis(tag=meme_Egalitarian)    ->Les archotechs sont l'apogée du développement éthique. Des êtres si sages et si avancés qu'ils ont atteint la perfection dans leurs pensées.</li>
	<li>archistFact(tag=meme_Egalitarian)     ->Pour un archotech, il ne doit y avoir aucune différence entre deux êtres humains. Nous sommes tous pareils à leurs yeux.</li>
	<li>archistProphecy(tag=meme_Egalitarian) ->Ce n'est qu'en oubliant nos différences et en nous concentrant sur ce qui nous rend tous humains que nous pouvons devenir dignes de la transcendance.</li>
	<!-- animist -->
	<li>animistBasis(tag=meme_Egalitarian)    ->De même que les esprits ne sont qu'une ombre pour nous, pénétrant dans les recoins cachés de la réalité, de même nous sommes cachés pour eux.</li>
	<li>animistFact(tag=meme_Egalitarian)     ->Pour les esprits, nous sommes une impression floue sur le plan éthéré. Les différences qui nous semblent si frappantes ne sont pas aussi perceptibles pour eux.</li>
	<li>animistProphecy(tag=meme_Egalitarian) ->[itIsSaid] ce n'est qu'en oubliant nos différences et en nous concentrant sur ce qui nous rend tous humains que nous pourrons faire en sorte que les esprits nous écoutent vraiment.</li>
	<!-- serketist -->
	<li>serketistProphecy(tag=meme_Egalitarian)->[itIsSaid] nous formerons une société dans laquelle nos différences n'ont pas d'importance. Acceptant et tolérant, comme le sont tous les insectes.</li>
	<!-- eldritch / chthonian -->
	<li>chthonianProphecy(tag=meme_Egalitarian)->Face à une telle dépravation cosmique, nos querelles et nos différences sont sans objet. La mort ne se soucie pas de la croyance de ceux qu'elle recueille.</li>
	<!-- esoteric -->
	<li>esotericismProphecy(tag=meme_Egalitarian)->Ces connaissances occultes nécessiteront une ouverture d'esprit. Nous devrons accueillir toutes sortes de croyances dans notre bercail.</li>
	<!-- eschatologism -->
	<li>eschatologismFact(tag=meme_Egalitarian)->Un esprit étroit ne pourra pas amener la fin des temps. Nous devrons élargir nos esprits si nous voulons que le travail soit fait.</li>
	<!-- corporate -->
	<li>introMemo(tag=meme_Egalitarian)->La semaine prochaine, nous mettrons en place les nouvelles politiques multiconfessionnelles afin de garantir que tous nos employés soient libres d'exprimer leurs propres croyances en toute tranquillité. Le département des ressources humaines s'occupera des réservations et des horaires pour les messes multiconfessionnelles programmées.</li>
	<!-- alienist -->
	<li>alienistProphecy(tag=meme_Egalitarian)->Ces créatures capricieuses sont un sujet de discorde pour beaucoup de gens. Doit-on les protéger ou les détruire ? Nous ferions bien d'écouter tous les points de vue avant de prendre une décision.</li>
</VME_Egalitarian.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
<VME_Egalitarian.generalRules.rulesStrings>
	<li>memeAdjective->égalitaire</li>
	<li>memeAdjective->égal</li>
	<li>memeAdjective->libre</li>
	<li>memeAdjective->juste</li>
	<li>memeLeaderNoun->pair</li>
	<li>memeCreed->égalité</li>
	<li>memeHyphenPrefix->libre</li>
	<li>memeConcept->égalité</li>
</VME_Egalitarian.generalRules.rulesStrings>
<VME_Egalitarian.symbolPacks.0.adjective>égalitariste</VME_Egalitarian.symbolPacks.0.adjective>
<VME_Egalitarian.symbolPacks.0.ideoName>Égalitarisme</VME_Egalitarian.symbolPacks.0.ideoName>
<VME_Egalitarian.symbolPacks.0.member>égalitariste</VME_Egalitarian.symbolPacks.0.member>
<VME_Egalitarian.symbolPacks.0.theme>égalité</VME_Egalitarian.symbolPacks.0.theme>


<VME_Pacifist.label>pacifisme</VME_Pacifist.label>
<VME_Pacifist.description>Bien que se défendre soit acceptable, nous sommes allés trop loin et avons trop évolué pour approuver le principe de la guerre ou de l'esclavage. Même les crises de colère ne devraient se manifester que sous des formes qui ne nuisent pas aux autres ou à la propriété.</VME_Pacifist.description>
<VME_Pacifist.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
	<!-- theist myth -->
	<li>creation(tag=meme_Pacifist)        ->[deity0_name] a vu la violence dans le cœur humain, et a reculé avec dégoût.</li>
	<li>episode(uses=1,tag=meme_Pacifist)  ->S'adressant aux croyants, [deity0_name] a dit : "Il y a beaucoup de causes qui valent la peine de mourir, mais il n'y en a certainement aucune qui vaille la peine de tuer."</li>
	<!-- theist founder -->
	<li>intro(tag=meme_Pacifist)           ->[place_summary] [place_name] a toujours été marquée par des conflits. Les [memberNamePlural] n'étaient pas étrangers à la guerre et à la violence, et cela attristait profondément [deity0_name].</li>
	<li>conflict(tag=meme_Pacifist)        ->[deity0_name] a vu les machinations constantes d'un terrible [foeLeader], un belliciste, et comment [foeLeader_pronoun] attisait toujours les flammes de la guerre.</li>
	<li>founderJoin(tag=meme_Pacifist)     ->Dans un élan d'inspiration divine, [deity0_name] a insufflé au [foeLeader] les pensées et les expériences de tous ceux qu'[foeLeader_pronoun] avait mutilés et tués, et [foeLeader_pronoun] a immédiatement changé d'avis. À partir de ce moment-là, le [foeLeader] a pris son nouveau nom en tant que porte-parole de [deity0_name] : [founderName] le pacificateur.</li>
	<li>victory(tag=meme_Pacifist)         ->[founderName] nous a fait comprendre que personne n'est irrécupérable et que la sagesse éternelle consiste à répondre à la haine par la non-haine.</li>
	<!-- ideological founder -->
	<li>setup(tag=meme_Pacifist)           ->[founderName] était un ancien chef de guerre. Des centaines de milliers de personnes étaient tombées devant ses armées. Après des années de combat, [founder_pronoun] s'est regardé un jour dans le miroir et a vu le sang de toutes ses victimes. C'est alors qu'[founder_pronoun] a décidé de prêcher la cause du pacifisme total. Son histoire de rédemption résonnera à travers les siècles.</li>
	<li>story(uses=1,tag=meme_Pacifist)    ->[founderName] a compris mieux que quiconque que rien ne mettra fin à la guerre si le peuple lui-même ne refuse pas de faire la guerre.</li>
	<!-- ideological lesson -->
	<li>lessonIntro(tag=meme_Pacifist)         ->Les leçons militaires faisaient partie de notre éducation scolaire, mais notre professeur était ce qu'il appelait un pacifiste militant. Il a essayé de nous inculquer que</li>
	<li>lesson(tag=meme_Pacifist)              ->rien ne mettra fin à la guerre si les gens eux-mêmes ne refusent pas de faire la guerre</li>
	<li>lessonReinforcement(tag=meme_Pacifist) ->Ne faites jamais rien qui va à l'encontre de votre conscience, même si l'État l'exige.</li>
	<!-- archist -->
	<li>archistBasis(tag=meme_Pacifist)    ->Pouvez-vous imaginer comment les archotechs voient une chose aussi primitive que la guerre ?</li>
	<li>archistFact(tag=meme_Pacifist)     ->La guerre est par nature un gaspillage. Consacrer des ressources à s'entre-tuer ne sert qu'à épuiser ces ressources, qui auraient pu être mieux utilisées pour améliorer la vie de toutes les personnes impliquées. Pour un archotech, ce gaspillage insensé est odieux.</li>
	<li>archistProphecy(tag=meme_Pacifist) ->[inTheEnd], seuls ceux qui peuvent résister à leurs pulsions violentes les plus fondamentales seront prêts à les transcender.</li>
	<!-- animist -->
	<li>animistBasis(tag=meme_Pacifist)    ->L'esprit de la guerre est immensément puissant, nourri par des milliers d'années d'expansion humaine violente à travers les étoiles. Ce n'est cependant pas un esprit d'amour, et il n'a aucune sympathie pour l'humanité qui le nourrit de souffrances.</li>
	<li>animistFact(tag=meme_Pacifist)     ->Nourrir l'esprit de guerre par des querelles est insensé et inutile. Nous devrions plutôt cultiver et nourrir un esprit de paix, de concordance.</li>
	<li>animistProphecy(tag=meme_Pacifist) ->[itIsSaid] seuls ceux qui peuvent résister à leurs pulsions violentes les plus primaires seront prêts à communier avec les esprits.</li>
	<!-- serketist -->
	<li>serketistProphecy(tag=meme_Pacifist)->[itIsSaid] nous comprendrons que les insectes ne sont pas intrinsèquement violents et qu'ils ne tuent pas pour le sport comme le font les humains. Nous devrions nous efforcer de leur ressembler davantage.</li>
	<!-- eldritch / chthonian -->
	<li>chthonianProphecy(tag=meme_Pacifist)->La violence ne sera pas la clé pour vaincre ces entités anciennes, car on ne peut pas combattre la terreur par la terreur. Ce n'est qu'en évitant la violence qui découle de leur folie cosmique que nous pouvons espérer nous sauver véritablement.</li>
	<!-- esoteric -->
	<li>esotericismProphecy(tag=meme_Pacifist)->La connaissance occulte est subtile, et ne peut être acquise par la force. Nous devons aiguiser notre esprit sans violence pour découvrir les vérités cachées de l'Univers.</li>
	<!-- eschatologism -->
	<li>eschatologismFact(tag=meme_Pacifist)->Autant que le monde mérite de brûler, nous ne sommes pas des tueurs. Si nous devenons des meurtriers, en quoi serions-nous meilleurs que cet Univers maudit ? Non, l'Apocalypse doit être amenée sans effusion de sang, proprement. C'est le seul moyen.</li>
	<!-- corporate -->
	<li>introMemo(tag=meme_Pacifist)->Nous vous écrivons pour vous informer que les deux employés (dont nous tairons le nom conformément aux clauses de confidentialité de la société) qui ont provoqué une violente altercation hier ont vu leur contrat résilié et ne font plus partie de notre personnel. Une telle violence sur le lieu de travail est odieuse et nous ne la laisserons PAS impunie.</li>
	<!-- alienist -->
	<li>alienistProphecy(tag=meme_Pacifist)->Ces créatures rebelles sont des êtres innocents. Nous ne sommes pas des tueurs, et nous ferions peut-être mieux de les laisser tranquilles.</li>
</VME_Pacifist.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
<VME_Pacifist.generalRules.rulesStrings>
	<li>memeAdjective->pacifiste</li>
	<li>memeAdjective->pacificateur</li>
	<li>memeAdjective->apaisant</li>
	<li>memeLeaderNoun->faiseur de paix</li>
	<li>memeConcept->paix</li>
</VME_Pacifist.generalRules.rulesStrings>
<VME_Pacifist.symbolPacks.0.adjective>pacifiste</VME_Pacifist.symbolPacks.0.adjective>
<VME_Pacifist.symbolPacks.0.ideoName>Pacifisme</VME_Pacifist.symbolPacks.0.ideoName>
<VME_Pacifist.symbolPacks.0.member>pacifiste</VME_Pacifist.symbolPacks.0.member>
<VME_Pacifist.symbolPacks.0.theme>pacifisme</VME_Pacifist.symbolPacks.0.theme>


<VME_FireWorship.label>culte du feu</VME_FireWorship.label>
<VME_FireWorship.description>La flamme sacrée insuffle la vie à cette planète et à beaucoup d'autres comme elle, qu'elle nous guide vers le salut et qu'elle réduise nos ennemis en cendres.</VME_FireWorship.description>
<VME_FireWorship.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
	<!-- theist myth -->
	<li>creation(tag=meme_FireWorship)        ->[deity0_name] infused [deity0_possessive] followers with a holy flame: "The hero and the coward both feel exactly the same fear, only the hero confronts his fear and converts it into fire."</li>
	<li>episode(uses=1,tag=meme_FireWorship)  ->Following the teachings of [deity0_name], we understood that what fire does not destroy, it hardens</li>
	<!-- theist founder -->
	<li>intro(tag=meme_FireWorship)           ->On the [place_summary] [place_name], the [memberNamePlural] built an enormous bonfire, dedicated to [deity0_name].</li>
	<li>conflict(tag=meme_FireWorship)        ->An envious [foeLeader] saw the bonfire in the horizon, and wanted to quench its fire.</li>
	<li>founderJoin(tag=meme_FireWorship)     ->At great peril [founderName], an acolyte of [deity0_name], infiltrated the encampment of the [foeLeader]'s soldiers during the night, and set their tents ablaze.</li>
	<li>victory(tag=meme_FireWorship)         ->The [memberNamePlural] will never forget the anguished cries of the burning soldiers. Their charred corpses were added to the bonfire, a warning to all who would attempt to defy the Will of [deity0_name] again.</li>
	<!-- ideological founder -->
	<li>setup(tag=meme_FireWorship)           ->[founderName] was imprisoned from [founderName_possessive] youth for [founderName_possessive] supposed crimes. Arsonist, [founderName_pronoun] was called. What they failed to see is that [founderName_pronoun] was instead a visionary, a prophet. [founderName_pronoun] saw the hidden patterns that are inside all flames.</li>
	<li>story(uses=1,tag=meme_FireWorship)    ->A small spark can start a great fire, and the philosophy of [founderName] became a dominant school of thought that spread across the stars.</li>
	<!-- ideological lesson -->
	<li>lessonIntro(tag=meme_FireWorship)         ->I found them among the ashes: blackened, charred remains that were disfigured beyond recognition. It was sad, but I had warned them that</li>
	<li>lesson(tag=meme_FireWorship)              ->fire is never a gentle master</li>
	<li>lessonReinforcement(tag=meme_FireWorship) ->The deepest lessons come out of the deepest waters and the hottest fires.</li>
	<!-- archist -->
	<li>archistBasis(tag=meme_FireWorship)    ->The archotechs are wise, pure. They manifest themselves to us in the most tangible of all visible mysteries – fire.</li>
	<li>archistFact(tag=meme_FireWorship)     ->It is said that a world entering transcendence is engulfed in continent-wide wildfires. A mystical fire that doesn't consume, but instead gathers souls to allow them to ascend.</li>
	<li>archistProphecy(tag=meme_FireWorship) ->[inTheEnd], only those who are worthy of the sacred fire will be allowed to evolve beyond their human selves.</li>
	<!-- animist -->
	<li>animistBasis(tag=meme_FireWorship)    ->There is no stronger spirit than the spirit of fire. All other spirits are subservient to it.</li>
	<li>animistFact(tag=meme_FireWorship)     ->The wavering flames offer us an insight into the world of spirits, for they represent the transmogrification of wood into ashes.</li>
	<li>animistProphecy(tag=meme_FireWorship) ->[itIsSaid] only those who venerate fire will be able to appease the spirits.</li>
	<!-- serketist -->
	<li>serketistProphecy(tag=meme_FireWorship)->[itIsSaid] we will be like a fire-chaser beetle, drawn to flames as the source of all life.</li>
	<!-- eldritch / chthonian -->
	<li>chthonianProphecy(tag=meme_FireWorship)->By mastering and controlling the holy fire we might be able to evade these cosmic monstrosities, and perhaps burn them to ashes if they decide to end us.</li>
	<!-- esoteric -->
	<li>esotericismProphecy(tag=meme_FireWorship)->Studying the holy flame will bring precious insights into the nature of the Universe, for fire is the ultimate, purest expression of entropy.</li>
	<!-- eschatologism -->
	<li>eschatologismFact(tag=meme_FireWorship)->We will watch it all burn.</li>
	<!-- corporate -->
	<li>introMemo(tag=meme_FireWorship)->Let me remind you all that this week's fire evacuation drill has been scheduled one hour earlier than usual. We take safety measures very seriously here: fire may be sacred, but a burned employee harms profits.</li>
	<!-- alienist -->
	<li>alienistProphecy(tag=meme_FireWorship)->All these wayward creatures, forgotten creations of humanity, will serve as kindling for the flames.</li>
</VME_FireWorship.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
<VME_FireWorship.generalRules.rulesStrings>
	<li>memeAdjective->brûlant</li>
	<li>memeAdjective->fougueux</li>
	<li>memeAdjective->brûlant</li>
	<li>memeAdjective->flamboyant</li>
	<li>memeAdjective->fumant</li>
	<li>memeHyphenPrefix->brûlé</li>
	<li>memeLeaderNoun->allume feu</li>
	<li>memeLeaderNoun->torche</li>
	<li>memeLeaderNoun->grand pyromane</li>
	<li>memeConcept->feu</li>
</VME_FireWorship.generalRules.rulesStrings>
<VME_FireWorship.symbolPacks.0.adjective>adoration du feu</VME_FireWorship.symbolPacks.0.adjective>
<VME_FireWorship.symbolPacks.0.ideoName>Culte du feu</VME_FireWorship.symbolPacks.0.ideoName>
<VME_FireWorship.symbolPacks.0.member>adorateur du feu</VME_FireWorship.symbolPacks.0.member>
<VME_FireWorship.symbolPacks.0.theme>adoration du feu</VME_FireWorship.symbolPacks.0.theme>


<VME_Bushido.label>bushido</VME_Bushido.label>
<VME_Bushido.description>Un code d'honneur des guerriers signifie abattre ses ennemis jusqu'à la mort elle-même. Si l'esprit faiblit et que la lâcheté l'emporte, le pardon ne peut être trouvé que dans l'au-delà.</VME_Bushido.description>
<VME_Bushido.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
	<!-- theist myth -->
	<li>creation(tag=meme_Bushido)        ->[deity0_name] spoke to [deity0_possessive] followers: "Act with the heart of the warrior."</li>
	<li>episode(uses=1,tag=meme_Bushido)  ->The teachings of [deity0_name] to his followers emphasized honour, courage and skill: "All men make mistakes, but a good man yields when he knows his course is wrong, and repairs the evil".</li>
	<!-- theist founder -->
	<li>intro(tag=meme_Bushido)           ->On the [place_summary] [place_name], the [memberNamePlural] built a gigantic dōjō, a sacred hall where [deity0_name]'s ways were taught.</li>
	<li>conflict(tag=meme_Bushido)        ->Judging it wasteful, the magistrates wanted to demolish the dōjō, using the land for more mundane purposes. They considered [deity0_name]'s ways to be obsolete.</li>
	<li>founderJoin(tag=meme_Bushido)     ->[founderName], a scholar and master of the martial arts, gathered [founderName_possessive] followers around, and asked them to show the ways of [deity0_name] to the magistrates, preaching their truth by example. They'd show them that only a life lived with honour, courage and skill is worth living.</li>
	<li>victory(tag=meme_Bushido)         ->The magistrates were humbled by the incredible display of virtue, and their hearts were changed. [founderName] gained great acclaim and [founderName_possessive] teachings spread across the stars.</li>
	<!-- ideological founder -->
	<li>setup(tag=meme_Bushido)           ->[founderName] was a renowned martial artist in one of the Glitterworlds. [founder_pronoun] posited that only a life lived with honour, courage and skill is worth living. By setting one's heart right every morning and evening, he gains freedom in the Way. His whole life will be without blame, and he will succeed in his calling.</li>
	<li>story(uses=1,tag=meme_Bushido)    ->Seeking inner peace, [founderName] gathered [founderName_possessive] followers and chartered a ship to travel to the Rim.</li>
	<!-- ideological lesson -->
	<li>lessonIntro(tag=meme_Bushido)         ->It is thus that we learn one single truth: "you must live being true to the single purpose of the present moment". The most important thing I've learned is that</li>
	<li>lesson(tag=meme_Bushido)              ->only a life lived with honour, courage and skill is worth living</li>
	<li>lessonReinforcement(tag=meme_Bushido) ->The best fighter is never angry.</li>
	<!-- archist -->
	<li>archistBasis(tag=meme_Bushido)    ->The archotechs are ascended beings, free of the basic instincts that plague humanity.</li>
	<li>archistFact(tag=meme_Bushido)     ->As supreme ethical beings, the archotechs show us that only a life lived with honour, courage and skill is worth living.</li>
	<li>archistProphecy(tag=meme_Bushido) ->[inTheEnd], only those warriors who are pure of heart will be allowed to transcend.</li>
	<!-- animist -->
	<li>animistBasis(tag=meme_Bushido)    ->There are many spirits of War, but the greatest among them all is the spirit of honour.</li>
	<li>animistFact(tag=meme_Bushido)     ->The greatest among the spirits teaches us that only a life lived with honour, courage and skill is worth living.</li>
	<li>animistProphecy(tag=meme_Bushido) ->[itIsSaid] only those warriors who are pure of heart can truly appease the spirits.</li>
	<!-- serketist -->
	<li>serketistProphecy(tag=meme_Bushido)->[itIsSaid] we will understand that insects teach us that only a life lived with honour, courage and skill is worth living.</li>
	<!-- eldritch / chthonian -->
	<li>chthonianProphecy(tag=meme_Bushido)->They are the epitome of iniquity. Innately evil, immoral. They are a dark mirror that shows us that only a life lived with honour, courage and skill is worth living.</li>
	<!-- esoteric -->
	<li>esotericismProphecy(tag=meme_Bushido)->Such occult knowledge can't be acquired through dishonourable means, for only a life lived with honour, courage and skill is worth living.</li>
	<!-- eschatologism -->
	<li>eschatologismFact(tag=meme_Bushido)->Through the very end, we will keep ourselves pure, for only a life lived with honour, courage and skill is worth living.</li>
	<!-- corporate -->
	<li>introMemo(tag=meme_Bushido)->Remember our motto! "Only a life lived with honour, courage and skill is worth living". We encourage printing this on stickers to decorate your offices.</li>
	<!-- alienist -->
	<li>alienistProphecy(tag=meme_Bushido)->These wayward creatures, forgotten and discarded creations of humanity's hubris, remind us that only a life lived with honour, courage and skill is worth living.</li>
</VME_Bushido.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
<VME_Bushido.generalRules.rulesStrings>
	<li>memeAdjective->honorable</li>
	<li>memeAdjective->courageux</li>
	<li>memeAdjective->qualifié</li>
	<li>memeAdjective->loyal</li>
	<li>memeLeaderNoun->daimyo</li>
	<li>memeConcept->courage</li>
</VME_Bushido.generalRules.rulesStrings>
<VME_Bushido.symbolPacks.0.adjective>bushido</VME_Bushido.symbolPacks.0.adjective>
<VME_Bushido.symbolPacks.0.ideoName>Bushido</VME_Bushido.symbolPacks.0.ideoName>
<VME_Bushido.symbolPacks.0.member>samourai</VME_Bushido.symbolPacks.0.member>
<VME_Bushido.symbolPacks.0.theme>bushido</VME_Bushido.symbolPacks.0.theme>


<VME_Light.label>lumière</VME_Light.label>
<VME_Light.description>L'obscurité obscurcit la vision ainsi que l'esprit, la lumière noire est un événement méchant et ne doit pas être tolérée.</VME_Light.description>
<VME_Light.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
	<!-- theist myth -->
	<li>creation(tag=meme_Light)        ->In the beginning [deity0_name] created the heaven and the earth. And [deity0_pronoun] said: "Let there be light". And there was light.</li>
	<li>episode(uses=1,tag=meme_Light)  ->[deity0_name] saw the light, that it was good: and [deity0_name] divided the light from the darkness. And [deity0_name] called the light Day, and the darkness [deity0_pronoun] called Night.</li>
	<!-- theist founder -->
	<li>intro(tag=meme_Light)           ->And [deity0_name] said: "Let there be lights in the firmament of the heaven to divide the day from the night; and let them be for signs, and for seasons, and for days, and years". A temple was erected by the [memberNamePlural] to commemorate [deity0_name]'s words.</li>
	<li>conflict(tag=meme_Light)        ->An envious [foeLeader] looked at these wonders, and wanted to plunge the Universe into darkness.</li>
	<li>founderJoin(tag=meme_Light)     ->[founderName], the greatest prophet of [deity0_name], prayed for help, and [deity0_name] made two great lights; the greater light to rule the day, and the lesser light to rule the night: [deity0_pronoun] made the stars also. And [deity0_name] set them in the firmament of the heaven to give light upon the world.</li>
	<li>victory(tag=meme_Light)         ->The [foeLeader] was humbled, and fled in terror, for the light of the sun was stronger than his will.</li>
	<!-- ideological founder -->
	<li>setup(tag=meme_Light)           ->[founderName] was a relief worker in a forgotten Rim world. [founder_pronoun] looked at the poverty and the squalor of the regressed tribes, and understood that only purity of heart and thought can overcome the challenges faced by humanity.</li>
	<li>story(uses=1,tag=meme_Light)    ->[founderName] created the largest NGO known to man, and volunteers spread across the stars to share [founder_possessive] message of concord and peace.</li>
	<!-- ideological lesson -->
	<li>lessonIntro(tag=meme_Light)         ->Volunteering is at the very core of being a human. No one has made it through life without someone else’s help. I want you to understand that</li>
	<li>lesson(tag=meme_Light)              ->the best way to find yourself is to lose yourself in the service of others</li>
	<li>lessonReinforcement(tag=meme_Light) ->That's what dispelling the darkness means.</li>
	<!-- archist -->
	<li>archistBasis(tag=meme_Light)    ->The archotechs, from their beginning, perceived the universe using senses beyond the physical. Their clarity of thought bathes the Universe in light.</li>
	<li>archistFact(tag=meme_Light)     ->By clouding our senses with darkness, all we are doing is stopping us from understanding the universe the way the archotechs do.</li>
	<li>archistProphecy(tag=meme_Light) ->[inTheEnd], we will banish darkness forever and unlock the wisdom of the archotechs for all humanity.</li>
	<!-- animist -->
	<li>animistBasis(tag=meme_Light)    ->The world of the spirits is a world covered in darkness, blocking them from interacting directly with the material world.</li>
	<li>animistFact(tag=meme_Light)     ->We must banish the darkness of the spirit realm, and bathe it with light so that the spirits can truly see us for what we are.</li>
	<li>animistProphecy(tag=meme_Light) ->[itIsSaid] only those who can peer unblinded into the spirit realm can truly communicate with the spirits.</li>
	<!-- serketist -->
	<li>serketistProphecy(tag=meme_Light)->[itIsSaid] we will stare unblinking with multi-faceted eyes into an Universe of pure radiance, feee from the darkness that binds us to our fragile mammal shells.</li>
	<!-- eldritch / chthonian -->
	<li>chthonianProphecy(tag=meme_Light)->These eldritch entities revel in darkness. A sentient, tenebrous darkness of spiral black-vortices that seeps into your very being. Thus we shall embrace the light to forever banish their void of madness.</li>
	<!-- esoteric -->
	<li>esotericismProphecy(tag=meme_Light)->Such occult knowledge lies in the dark. Thus we shall embrace the light to banish the secrets that scheme to keep hidden from us.</li>
	<!-- eschatologism -->
	<li>eschatologismFact(tag=meme_Light)->A blinding light will herald the end of days, bathing the world in a deadly, annihilating brilliance.</li>
	<!-- corporate -->
	<li>introMemo(tag=meme_Light)->As scheduled, the new blue-coloured neon light fixtures will be installed on all our offices beginning next Tuesday. These are energy-efficient lights, so good for the environment!</li>
	<!-- alienist -->
	<li>alienistProphecy(tag=meme_Light)->These wayward creatures have veered too far from the light, and wander into darkness.</li>
</VME_Light.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
<VME_Light.generalRules.rulesStrings>
	<li>memeAdjective->lumière</li>
	<li>memeAdjective->brillant</li>
	<li>memeHyphenPrefix->lumière</li>
	<li>memeHyphenPrefix->brillant</li>
	<li>memeConcept->lumière</li>
	<li>memeLeaderNoun->forgeur de lumière</li>
	<li>memeLeaderNoun->paladin</li>
	<li>memeLeaderAdjective->lumière</li>
	<li>memeMoralist->éclaireur</li>
</VME_Light.generalRules.rulesStrings>
<VME_Light.symbolPacks.0.adjective>lumineux</VME_Light.symbolPacks.0.adjective>
<VME_Light.symbolPacks.0.ideoName>Lumière</VME_Light.symbolPacks.0.ideoName>
<VME_Light.symbolPacks.0.member>apporteur de lumière</VME_Light.symbolPacks.0.member>
<VME_Light.symbolPacks.0.theme>luminosité</VME_Light.symbolPacks.0.theme>


<VME_Nomad.label>nomadisme</VME_Nomad.label>
<VME_Nomad.description>La stagnation, c'est la mort et comme pour toutes choses dans ce monde, les maisons ne sont que temporaires. Voyager dans ce monde et marcher sur des routes non empruntées mène toujours à de plus grandes choses.</VME_Nomad.description>
<VME_Nomad.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
	<!-- theist myth -->
	<li>creation(tag=meme_Nomad)        ->[deity0_name] wrote [deity0_possessive] commandments in seven clay tablets. The third commandment read: "A nomad I will remain for life, in love with distant and uncharted places."</li>
	<li>episode(uses=1,tag=meme_Nomad)  ->In accordance with [deity0_name]'s precepts, we shunned the building of cities and spent our lives on the move, free from the shackles of sedentism.</li>
	<!-- theist founder -->
	<li>intro(tag=meme_Nomad)           ->The [memberNamePlural] were restless, for [deity0_name] had commanded them not to build a city and settle, and they were tired of roaming around living off the land.</li>
	<li>conflict(tag=meme_Nomad)        ->One of the elders wanted to defy [deity0_name]'s commandments, lured by the promises of fertile fields and high walls to defend ourselves from enemies.</li>
	<li>founderJoin(tag=meme_Nomad)     ->[founderName], the Great Khan, grew tired of the insolence of the elders, and had them all hanged. From that point on, the [memberNamePlural] would be the most skilled nomads in the land, never staying in the same spot for long.</li>
	<li>victory(tag=meme_Nomad)         ->It was thus that we became enamoured with wanderlust, and traveled the whole world without setting roots.</li>
	<!-- ideological founder -->
	<li>setup(tag=meme_Nomad)           ->[founderName] was a skilled survivalist, tired of the smothering multitudes in huge cities. [founder_pronoun] longed for a return to simple times, smaller communities, where people were free to roam the countryside without having to worry about settling down.</li>
	<li>story(uses=1,tag=meme_Nomad)    ->Seeking the thrill of adventure, [founderName] assembled a small group of [founder_possessive] followers and chartered a ship to travel to the Rim. Unfortunately, [founderName_pronoun] died a few years later in the wilderness, for the Rim is far more savage than [founder_pronoun] could ever imagine, but [founder_possessive] descendants carried on with [founder_possessive] nomadic ways.</li>
	<!-- ideological lesson -->
	<li>lessonIntro(tag=meme_Nomad)         ->Have you ever been to a crowded city? Even the greatest human cities are cesspools of disease, violence, corruption. It is abundantly clear that</li>
	<li>lesson(tag=meme_Nomad)              ->the true nature of humans is to live in small, nomadic communities</li>
	<li>lessonReinforcement(tag=meme_Nomad) ->It is obscene to settle in a given place and multiply like pests.</li>
	<!-- archist -->
	<li>archistBasis(tag=meme_Nomad)    ->Cities are obscene to the archotechs. After transcendence there is no need to phisically occupy such huge spaces, drowning nature in a cacophony of tortured metal and bricks.</li>
	<li>archistFact(tag=meme_Nomad)     ->The archotechs teach us that the proper way to live is to form small, nomadic communities, respectful of their environment.</li>
	<li>archistProphecy(tag=meme_Nomad) ->[inTheEnd], those who spend their whole lives holed in a city won't transcend, while those who are infused by wanderlust will join the archotechs.</li>
	<!-- animist -->
	<li>animistBasis(tag=meme_Nomad)    ->Spirits govern everything, from the most abstract concepts to concrete ones. Specifically, each place has its own spirit, and that's why settling a bustling, noisy, dirty city in a given spot is harmful to the spirit of that place.</li>
	<li>animistFact(tag=meme_Nomad)     ->The spirit of wanderlust is a powerful one, and instills one with a passion for freedom, for exploration: you never know what the road ahead may bring.</li>
	<li>animistProphecy(tag=meme_Nomad) ->[itIsSaid] only those who are able to live without roots and roam free can truly appease the spirits.</li>
	<!-- serketist -->
	<li>serketistProphecy(tag=meme_Nomad)->[itIsSaid] we will live free, like insects roaming across the whole land searching for whatever the road brings next.</li>
	<!-- eldritch / chthonian -->
	<li>chthonianProphecy(tag=meme_Nomad)->Staying in a single place will attract the ire of these eldritch entities. It is better to constantly be on the run, and never, never look behind you, for comic horrors await.</li>
	<!-- esoteric -->
	<li>esotericismProphecy(tag=meme_Nomad)->Such occult knowledge will be extremely difficult to find, and we must roam free, searching every corner of the world.</li>
	<!-- eschatologism -->
	<li>eschatologismFact(tag=meme_Nomad)->We will scour every corner of the world, never resting, never slowing down, until we bring the end of days.</li>
	<!-- corporate -->
	<li>introMemo(tag=meme_Nomad)->In the interest of dedication, flexibility, and resolve, we have decided to implement a new policy of "mobile offices" that will greatly increase our productivity. Thank you for trusting in our ability to find new ways to continue to provide the best goods and services for our customers, all the while caring for our employees.</li>
	<!-- alienist -->
	<li>alienistProphecy(tag=meme_Nomad)->These wayward creatures can be our companions on the road, forever looking for a place where they can fit in.</li>
</VME_Nomad.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
<VME_Nomad.generalRules.rulesStrings>
	<li>memeAdjective->nomade</li>
	<li>memeAdjective->itinérant</li>
	<li>memeAdjective->voyageant</li>
	<li>memeAdjective->transitoire</li>
	<li>memeHyphenPrefix->vagabondage</li>
	<li>memeConcept->errance</li>
	<li>memeConcept->voyage</li>
	<li>memeLeaderNoun->passager</li>
	<li>memeLeaderNoun->vagabond</li>
</VME_Nomad.generalRules.rulesStrings>
<VME_Nomad.symbolPacks.0.adjective>nomadique</VME_Nomad.symbolPacks.0.adjective>
<VME_Nomad.symbolPacks.0.ideoName>Nomadisme</VME_Nomad.symbolPacks.0.ideoName>
<VME_Nomad.symbolPacks.0.member>nomade</VME_Nomad.symbolPacks.0.member>
<VME_Nomad.symbolPacks.0.theme>nomadisme</VME_Nomad.symbolPacks.0.theme>


<VME_BloodCourt.label>tribunal du sang</VME_BloodCourt.label>
<VME_BloodCourt.description>Notre chef devrait être un combattant de mêlée talentueux et un guerrier brutal, seulement remplacé par un plus puissant. Les effusions de sang, les cadavres, les cicatrices font partie de la vie et une démonstration de force sur cette planète.</VME_BloodCourt.description>
<VME_BloodCourt.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
	<!-- theist myth -->
	<li>creation(tag=meme_BloodCourt)        ->[deity0_name] had slain the majority of the other gods, and [deity0_possessive] followers cowered in fear: "Strength comes from an indomitable will. Only those of you who prove themselves in bloody combat will be worthy of my respect."</li>
	<li>episode(uses=1,tag=meme_BloodCourt)  ->Following the teachings of [deity0_name], we learned the most important lesson: "Don't wait for extraordinary opportunities. Seize common occasions and make them great. Weak men wait for opportunities; strong men make them".</li>
	<!-- theist founder -->
	<li>intro(tag=meme_BloodCourt)           ->The [memberNamePlural] were renowned for their gladiatorial ring, dedicated to [deity0_name]. Bloody matches to the death were fought there to decide who would be the next leader.</li>
	<li>conflict(tag=meme_BloodCourt)        ->[founderName] was challenged to a duel. A joyous occasion for which the whole community set aside their differences. The winner would be the next leader and guide us to greatness.</li>
	<li>founderJoin(tag=meme_BloodCourt)     ->[founderName], however, knew that [founder_possessive] opponent was going to cheat, for [deity0_name] had whispered the truth in [founder_possessive] dreams.</li>
	<li>victory(tag=meme_BloodCourt)         ->While combat outside the ring was prohibited between adult members of the community, [deity0_name] allowed [founderName] to behead [founder_possessive] on his sleep, a complete humiliation and a disgrace for his family, thus consolidating [founderName]'s rule.</li>
	<!-- ideological founder -->
	<li>setup(tag=meme_BloodCourt)           ->[founderName] was a rampaging warlord, constantly fighting the remnants of a fallen star empire. [founder_pronoun] understood that conflict and strife are what guides a civilization. Complacency brings stagnation.</li>
	<li>story(uses=1,tag=meme_BloodCourt)    ->[founder_pronoun] taught us that a strong, successful man is not the victim of his environment. He creates favorable conditions. His own inherent force and energy compel things to turn out as he desires.</li>
	<!-- ideological lesson -->
	<li>lessonIntro(tag=meme_BloodCourt)         ->It was incredibly tough to grow up in that place, and not all of us made it. Even so, those who perished in the struggle made clear that</li>
	<li>lesson(tag=meme_BloodCourt)              ->difficulties are meant to rouse, not discourage. The human spirit is to grow strong by conflict</li>
	<li>lessonReinforcement(tag=meme_BloodCourt) ->You have power over your mind - not outside events. Realize this, and you will find strength.</li>
	<!-- archist -->
	<li>archistBasis(tag=meme_BloodCourt)    ->Archotechs respect strength above all things. For those who are weak and defenseless are not truly human, and indeed worthless.</li>
	<li>archistFact(tag=meme_BloodCourt)     ->To them, a person worthy of transcendence is an ordinary individual who finds strength to persevere and endure in spite of overwhelming obstacles.</li>
	<li>archistProphecy(tag=meme_BloodCourt) ->[inTheEnd], only those who impose their will upon others by force will be worthy to ascend.</li>
	<!-- animist -->
	<li>animistBasis(tag=meme_BloodCourt)    ->The spirits respect strength above all things. For those who are weak and defenseless are not truly human, and indeed worthless.</li>
	<li>animistFact(tag=meme_BloodCourt)     ->To the spirits, a worthy person is an ordinary individual who finds strength to persevere and endure in spite of overwhelming obstacles.</li>
	<li>animistProphecy(tag=meme_BloodCourt) ->[itIsSaid] only those who impose their will upon others by force will be able to appease the spirits.</li>
	<!-- serketist -->
	<li>serketistProphecy(tag=meme_BloodCourt)->[itIsSaid] we will crush all opposition that stands in our way.</li>
	<!-- eldritch / chthonian -->
	<li>chthonianProphecy(tag=meme_BloodCourt)->If we want to oppose these cruel eldritch entities, we can't abide weakness. Only by showing true strength do we even stand a chance against cosmic insanity.</li>
	<!-- esoteric -->
	<li>esotericismProphecy(tag=meme_BloodCourt)->Such occult knowledge won't be acquired without violence. Only by showing true strength can we hope to unlock the secrets of the Cosmos.</li>
	<!-- eschatologism -->
	<li>eschatologismFact(tag=meme_BloodCourt)->Of course, people will resist, clinging to their pathetic existance in this doomed, cursed world. We will crush them.</li>
	<!-- corporate -->
	<li>introMemo(tag=meme_BloodCourt)->Are you interested in a promotion? I'm glad to inform you all that from now on we are scheduling company-approved gladiator fights around the coffee machine. Tired of your boss? Prove it!</li>
	<!-- alienist -->
	<li>alienistProphecy(tag=meme_BloodCourt)->These wayward creatures can show us what strength looks like, and by overpowering them we might prove to ourselves that we are deserving of it.</li>
</VME_BloodCourt.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
<VME_BloodCourt.generalRules.rulesStrings>
	<li>memeAdjective->sanglant</li>
	<li>memeAdjective->brutal</li>
	<li>memeConcept->force</li>
	<li>memeConcept->conflit</li>
	<li>memeLeaderNoun->lettre de sang</li>
	<li>memeLeaderNoun->gladiateur</li>
</VME_BloodCourt.generalRules.rulesStrings>
<VME_BloodCourt.symbolPacks.0.adjective>violent</VME_BloodCourt.symbolPacks.0.adjective>
<VME_BloodCourt.symbolPacks.0.ideoName>Soif de sang</VME_BloodCourt.symbolPacks.0.ideoName>
<VME_BloodCourt.symbolPacks.0.member>combattant</VME_BloodCourt.symbolPacks.0.member>
<VME_BloodCourt.symbolPacks.0.theme>violence</VME_BloodCourt.symbolPacks.0.theme>


<VME_CityBuilders.label>constructeurs de villes</VME_CityBuilders.label>
<VME_CityBuilders.description>Notre maison doit comporter tous les logements d'une grande ville, les maisons, les ateliers et les lieux de loisirs doivent tous être présents et accessibles par tous.</VME_CityBuilders.description>
<VME_CityBuilders.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
	<!-- theist myth -->
	<li>creation(tag=meme_CityBuilders)        ->[deity0_name] thus spoke to us: "Build these cities and surround them with walls and towers, gates and bars. The land is yours because you have sought me; On every lofty mountain and on every high hill there will be streams running with water, until the towers fall".</li>
	<li>episode(uses=1,tag=meme_CityBuilders)  ->Following the teachings of [deity0_name], we struggled to become the richest faction of all. Poets will sing about prosperity and opulence long after we are gone.</li>
	<!-- theist founder -->
	<li>intro(tag=meme_CityBuilders)           ->On the [place_summary] [place_name], the [memberNamePlural] built the greatest city, with a grand temple dedicated to [deity0_name].</li>
	<li>conflict(tag=meme_CityBuilders)        ->An envious [foeLeader] wanted to conquer this city, for he was jealous of the leisure its inhabitants enjoyed. [foeLeader_possessive] assembled a huge army, and laid siege to the city.</li>
	<li>founderJoin(tag=meme_CityBuilders)     ->[founderName], known as the Great Magistrate, laughed at this temerity. Didn't the [foeLeader] know that the city was sacred to [deity0_name]? Its walls were tall as mountains, and impenetrable.</li>
	<li>victory(tag=meme_CityBuilders)         ->After several months, the [foeLeader] was forced to retreat, as most of [foeLeader_possessive] men were dying of starvation and exposure. The city had't fallen, and it would stand proud for millenia to come.</li>
	<!-- ideological founder -->
	<li>setup(tag=meme_CityBuilders)           ->[founderName] was a magistrate in a small settlement in the Rim. [founder_pronoun] believed that a squalid settlement stood little chance in the face of constant external threats, and he proposed a series of monumental construction projects that would turn the small hamlet into a sprawling metropolis.</li>
	<li>story(uses=1,tag=meme_CityBuilders)    ->[founderName] is remembered as ther Great Architect, and [founder_possessive] city would stand proud for millenia to come.</li>
	<!-- ideological lesson -->
	<li>lessonIntro(tag=meme_CityBuilders)         ->In the oldest tomes I studied the forgotten art of siege warfare. If we want to make our cities stand proud we must understand that</li>
	<li>lesson(tag=meme_CityBuilders)              ->the tallest, sturdiest walls are built not with stone, but with the work and sweat of men</li>
	<li>lessonReinforcement(tag=meme_CityBuilders) ->A well-defended city is resilient. A city built with love is invincible.</li>
	<!-- archist -->
	<li>archistBasis(tag=meme_CityBuilders)    ->The archotechs are the ultimate builders. The whole planet is transformed and adapted to suit their needs.</li>
	<li>archistFact(tag=meme_CityBuilders)     ->We will mimic the construction prowess of the archotechs in our own cities, creating marvels of engineering that will stand the test of time.</li>
	<li>archistProphecy(tag=meme_CityBuilders) ->[inTheEnd], the greatest builders among us will be chosen and allowed to transcend.</li>
	<!-- animist -->
	<li>animistBasis(tag=meme_CityBuilders)    ->There is no greater spirit than the spirit of creation. It manifests itself in anything that is built by a skilled crafter.</li>
	<li>animistFact(tag=meme_CityBuilders)     ->We will erect incredible marvels of engineering. Sprawling cities that will be a testament to the power of the spirit of creation.</li>
	<li>animistProphecy(tag=meme_CityBuilders) ->[itIsSaid] the greatest builders among us will be chosen and allowed to commune with the spirits.</li>
	<!-- serketist -->
	<li>serketistProphecy(tag=meme_CityBuilders)->[itIsSaid] we will build enormous hive-cities, like human termite mounds that will bloat the sun.</li>
	<!-- eldritch / chthonian -->
	<li>chthonianProphecy(tag=meme_CityBuilders)->The raw, brutal power of these eldritch entities is so immense that only by holing up in well-defended, armoured cities can we hope to withstand their corrosive influence.</li>
	<!-- esoteric -->
	<li>esotericismProphecy(tag=meme_CityBuilders)->Such occult knowledge will only be unlocked with extensive experimentation. We will build majestic libraries and laboratories, sprawling cities where science is analyzed and disected.</li>
	<!-- eschatologism -->
	<li>eschatologismFact(tag=meme_CityBuilders)->We will build gigantic, spawling cities, from which our forces will pour like molten lead and burn the whole world.</li>
	<!-- corporate -->
	<li>introMemo(tag=meme_CityBuilders)->I'm happy to announce that we are opening seven new branches of the company. If you'd like to request a transference to any of them, please let me know ASAP.</li>
	<!-- alienist -->
	<li>alienistProphecy(tag=meme_CityBuilders)->These wayward creatures can be useful when building our glorious cities.</li>
</VME_CityBuilders.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
<VME_CityBuilders.generalRules.rulesStrings>
	<li>memeAdjective->construction</li>
	<li>memeAdjective->industriel</li>
	<li>memeLeaderNoun->grand constructeur</li>
	<li>memeLeaderNoun->architecte</li>
	<li>memeConcept->villes</li>
</VME_CityBuilders.generalRules.rulesStrings>
<VME_CityBuilders.symbolPacks.0.adjective>construction</VME_CityBuilders.symbolPacks.0.adjective>
<VME_CityBuilders.symbolPacks.0.ideoName>Constructions</VME_CityBuilders.symbolPacks.0.ideoName>
<VME_CityBuilders.symbolPacks.0.member>constructeur</VME_CityBuilders.symbolPacks.0.member>
<VME_CityBuilders.symbolPacks.0.theme>construction</VME_CityBuilders.symbolPacks.0.theme>


<VME_MechanoidSupremacy.label>suprématie mécanoïde</VME_MechanoidSupremacy.label>
<VME_MechanoidSupremacy.description>Ne jamais se fatiguer, ne jamais se faner, jamais besoin de subsistance. Les mécanoïdes sont l'humanité perfectionnée et devraient être vénérés comme nos supérieurs.</VME_MechanoidSupremacy.description>
<VME_MechanoidSupremacy.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
	<!-- theist myth -->
	<li>creation(tag=meme_MechanoidSupremacy)        ->[deity0_name] spoke to [deity0_possessive] followers: "Mechanoids were created in my image. Their form is sacred, and you must aspire to become more like them."</li>
	<li>episode(uses=1,tag=meme_MechanoidSupremacy)  ->Following the teachings of [deity0_name], we built countless mechanoid statues with their divine forms.</li>
	<!-- theist founder -->
	<li>intro(tag=meme_MechanoidSupremacy)           ->On the [place_summary] [place_name], the [memberNamePlural] built a gigantic statue of a biped mechanoid, its surface covered in a myriad vicious scythes, said to resemble the divine image of [deity0_name].</li>
	<li>conflict(tag=meme_MechanoidSupremacy)        ->An apostate [foeLeader] saw the image as blasphemous, as [foeLeader_pronoun] venerated a false deity [foeLeader_objective]self, and sought to topple the statue and imprison [deity0_name]'s followers.</li>
	<li>founderJoin(tag=meme_MechanoidSupremacy)     ->[founderName], Great Mechanopriest of [deity0_name], prayed to [deity0_objective] to fight against the fearsome enemy, and [deity0_name] summoned from the skies the vessels of a mechanoid hive.</li>
	<li>victory(tag=meme_MechanoidSupremacy)         ->The mechanoids slaughtered the [foeLeader] and [foeLeader_possessive] soldiers, forever cemmenting the power of [deity0_name].</li>
	<!-- ideological founder -->
	<li>setup(tag=meme_MechanoidSupremacy)           ->[founderName] spent most of [founder_possessive] life studying mechanoids. [founder_pronoun] came to believe that mechanoids were humanity perfected, the next stage of evolution.</li>
	<li>story(uses=1,tag=meme_MechanoidSupremacy)    ->Seeking to continue [founder_possessive] studies, [founderName] assembled a team of scientists and chartered a ship to travel to the Rim, where [founder_possessive] experiments wouldn't be seen with fear and suspicion.</li>
	<!-- ideological lesson -->
	<li>lessonIntro(tag=meme_MechanoidSupremacy)         ->My experiments with mechanoids were extensive and thorough. After many years of toiling I came to the conclusion that</li>
	<li>lesson(tag=meme_MechanoidSupremacy)              ->mechanoids are humanity perfected, the next stage of evolution</li>
	<li>lessonReinforcement(tag=meme_MechanoidSupremacy) ->Mechanoids never tire, never wither, never need for sustenance. They are simply superior to us organic beings in all respects.</li>
	<!-- archist -->
	<li>archistBasis(tag=meme_MechanoidSupremacy)    ->Archotechs build innumerable mechanoids in their own image. Wondrous machines that are far beyond our capabilities.</li>
	<li>archistFact(tag=meme_MechanoidSupremacy)     ->The mechanoids that are created by archotechs are perfect machines, never tiring, never withering, never needing for sustenance.</li>
	<li>archistProphecy(tag=meme_MechanoidSupremacy) ->[inTheEnd], only by studying and revering the mechanoids can we hope to get closer to the archotechs, and perhaps participate in transcendence.</li>
	<!-- animist -->
	<li>animistBasis(tag=meme_MechanoidSupremacy)    ->Mechanoids are animated by the most powerful spirits of all. The ravening spirits of machines that hate all life.</li>
	<li>animistFact(tag=meme_MechanoidSupremacy)     ->Only by appeasing the machine spirits can we hope to evade their ire, for they are blind to the material world.</li>
	<li>animistProphecy(tag=meme_MechanoidSupremacy) ->[itIsSaid] only those who venerate and revere the mechanoids can truly commune with the spirits.</li>
	<!-- serketist -->
	<li>serketistProphecy(tag=meme_MechanoidSupremacy)->[itIsSaid] we will create the perfect being, a mechanoid insect infused with archotech technology that will bring a new era of prosperity.</li>
	<!-- eldritch / chthonian -->
	<li>chthonianProphecy(tag=meme_MechanoidSupremacy)->We are nothing to these eldritch entities, and only by fusing our bodies with those of the most powerful machines can we hope to stand a chance against them.</li>
	<!-- esoteric -->
	<li>esotericismProphecy(tag=meme_MechanoidSupremacy)->Such occult knowledge will be hard to find. We will study the bodies of the mechanoids, for they are perfect beings and the key to unlocking the secrets of the Cosmos.</li>
	<!-- eschatologism -->
	<li>eschatologismFact(tag=meme_MechanoidSupremacy)->We will emulate the rage and ferocity of the mechanoids, perfect beings who are hell-bent on eradicating humanity.</li>
	<!-- corporate -->
	<li>introMemo(tag=meme_MechanoidSupremacy)->Starting next quarter, we will provide a helpful mechanoid companion to each of our employees. They will come pre-configured with a brand new productivity suite that I think most of you will find super useful to increase your proactivity and ROI.</li>
	<!-- alienist -->
	<li>alienistProphecy(tag=meme_MechanoidSupremacy)->These wayward creatures are faulty, mere biological machines that pale in comparison to any mechanoid, but they are a step in the right direction.</li>
</VME_MechanoidSupremacy.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
<VME_MechanoidSupremacy.generalRules.rulesStrings>
	<li>memeAdjective->mécanoïde</li>
	<li>memeAdjective->machine</li>
	<li>memeAdjective->cybernetique</li>
	<li>memeCreed->perfection</li>
	<li>memeCreed->mécanoïdes</li>
	<li>memeHyphenPrefix->techno</li>
	<li>memeHyphenPrefix->cyber</li>
	<li>memeHyphenPrefix->méca</li>
	<li>memeConcept->technologie</li>
	<li>memeConcept->silicium</li>
	<li>memeConcept->mécanoïdes</li>
	<li>memeLeaderNoun->cyborg</li>
	<li>memeLeaderAdjective->techno</li>
	<li>memeLeaderAdjective->méca</li>
</VME_MechanoidSupremacy.generalRules.rulesStrings>
<VME_MechanoidSupremacy.symbolPacks.0.adjective>mécanoïde</VME_MechanoidSupremacy.symbolPacks.0.adjective>
<VME_MechanoidSupremacy.symbolPacks.0.ideoName>Mécanoïde</VME_MechanoidSupremacy.symbolPacks.0.ideoName>
<VME_MechanoidSupremacy.symbolPacks.0.member>adorateur de mécanoïdes</VME_MechanoidSupremacy.symbolPacks.0.member>
<VME_MechanoidSupremacy.symbolPacks.0.theme>mécanoïdes</VME_MechanoidSupremacy.symbolPacks.0.theme>


<VME_InsectoidSupremacy.label>suprématie insectoïde</VME_InsectoidSupremacy.label>
<VME_InsectoidSupremacy.description>Les tunnels labyrinthiques de l'ongulé de l'underdark avec une ruche apparemment illimitée d'insectes implacables et brutaux, nous ne devrions pas les craindre, nous devrions les vénérer.</VME_InsectoidSupremacy.description>
<VME_InsectoidSupremacy.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
	<!-- theist myth -->
	<li>creation(tag=meme_InsectoidSupremacy)        ->[deity0_name] visage is otherworldly: a moving mass of chitin-covered flesh, thousands of small insects constantly darting in and out of its armoured plates."</li>
	<li>episode(uses=1,tag=meme_InsectoidSupremacy)  ->[deity0_name] commanded [deity0_possessive] followers: "respect and revere the insectoids, for they are my children and they were created in my own image".</li>
	<!-- theist founder -->
	<li>intro(tag=meme_InsectoidSupremacy)           ->On the [place_summary] [place_name], the [memberNamePlural] built a great human hive, a testament to the glory of [deity0_name].</li>
	<li>conflict(tag=meme_InsectoidSupremacy)        ->An evil [foeLeader] despised [foeLeader_possessive] neighbours, and wanted to return to the ancient times when men lived apart from each other, isolated.</li>
	<li>founderJoin(tag=meme_InsectoidSupremacy)     ->[founderName], the Chosen of [deity0_name], heard of the apostasy of the [foeLeader], and sought to convince [foeLeader_objective] of the error of [foeLeader_possessive] isolationist ways.</li>
	<li>victory(tag=meme_InsectoidSupremacy)         ->[founderName] extorted the virtues of [deity0_name]'s swarm cities, and the [foeLeader] was convinced of the truth behind [founder_possessive] words.</li>
	<!-- ideological founder -->
	<li>setup(tag=meme_InsectoidSupremacy)           ->[founderName] was a biologist in one of the Glitterworlds. [founder_pronoun] spent [founder_possessive] whole youth studying insectoids, and came to the conclusion that they are a perfect lifeform. Adaptive, strong and resilient.</li>
	<li>story(uses=1,tag=meme_InsectoidSupremacy)    ->Seeking to continue [founder_possessive] studies, [founderName] assembled a team of scientists and chartered a ship to travel to the Rim, where [founder_possessive] experiments wouldn't be seen with fear and suspicion.</li>
	<!-- ideological lesson -->
	<li>lessonIntro(tag=meme_InsectoidSupremacy)         ->My experiments with insectoids were extensive and thorough. After many years of toiling I came to the conclusion that</li>
	<li>lesson(tag=meme_InsectoidSupremacy)              ->insectoids are the perfect lifeform, the next stage of evolution</li>
	<li>lessonReinforcement(tag=meme_InsectoidSupremacy) ->Insectoids are adaptive, strong and resilient. They are simply superior to us humans in all respects.</li>
	<!-- archist -->
	<li>archistBasis(tag=meme_InsectoidSupremacy)    ->In their infinite wisdom, the archotechs inspired humans to bio-engineer the perfect lifeform: insectoids.</li>
	<li>archistFact(tag=meme_InsectoidSupremacy)     ->Insectoids show us that biological evolution is just another step on the path to transcendence.</li>
	<li>archistProphecy(tag=meme_InsectoidSupremacy) ->[inTheEnd], only those who properly revere the perfect forms of the insectoids will be chosen by the archotechs.</li>
	<!-- animist -->
	<li>animistBasis(tag=meme_InsectoidSupremacy)    ->Among the animal spirits, those who watch over the insectoids are the most powerful.</li>
	<li>animistFact(tag=meme_InsectoidSupremacy)     ->Insectoids are perfect creatures. Adaptive, strong and resilient. They are simply superior to us humans in all respects, and the spirits that govern them reign supreme.</li>
	<li>animistProphecy(tag=meme_InsectoidSupremacy) ->[itIsSaid] only those who properly revere the perfect forms of the insectoids can truly appease the spirits.</li>
	<!-- serketist -->
	<li>serketistProphecy(tag=meme_InsectoidSupremacy)->[itIsSaid] we will become like perfect, holy insects. I, for one, welcome our new insect overlords.</li>
	<!-- eldritch / chthonian -->
	<li>chthonianProphecy(tag=meme_InsectoidSupremacy)->We are nothing to these eldritch entities, and only by fusing our bodies with those of the most powerful insectoids can we hope to stand a chance against them.</li>
	<!-- esoteric -->
	<li>esotericismProphecy(tag=meme_InsectoidSupremacy)->Such occult knowledge can be sought in the mysterious fractal patterns of an insectoid carapace. They are the perfect lifeform, the next stage of evolution.</li>
	<!-- eschatologism -->
	<li>eschatologismFact(tag=meme_InsectoidSupremacy)->Like a devouring swarm of ravenous insects we will descend upon our enemies, and leave only their bones, devoid of flesh.</li>
	<!-- corporate -->
	<li>introMemo(tag=meme_InsectoidSupremacy)->Concerning the constant reports about cockroaches in the cafeteria, need I remind you that cockroaches are living creatures, as worthy of respect as you and I? I will not allow a single more furtive call to a pest control company!</li>
	<!-- alienist -->
	<li>alienistProphecy(tag=meme_InsectoidSupremacy)->Among these genetically modified animals lies the insectoid geneline that was developed at Sorne, and that brought us the perfect lifeform.</li>
</VME_InsectoidSupremacy.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
<VME_InsectoidSupremacy.generalRules.rulesStrings>
	<li>memeAdjective->insectoïde</li>
	<li>memeAdjective->chitineux</li>
	<li>memeAdjective->insectoïde</li>
	<li>memeCreed->perfection</li>
	<li>memeCreed->insectoïdes</li>
	<li>memeHyphenPrefix->cafard</li>
	<li>memeHyphenPrefix->mouche</li>
	<li>memeConcept->insectes</li>
</VME_InsectoidSupremacy.generalRules.rulesStrings>
<VME_InsectoidSupremacy.symbolPacks.0.adjective>insectoïde</VME_InsectoidSupremacy.symbolPacks.0.adjective>
<VME_InsectoidSupremacy.symbolPacks.0.ideoName>Insectoïde</VME_InsectoidSupremacy.symbolPacks.0.ideoName>
<VME_InsectoidSupremacy.symbolPacks.0.member>adorateur des insectesr</VME_InsectoidSupremacy.symbolPacks.0.member>
<VME_InsectoidSupremacy.symbolPacks.0.theme>insectoïdes</VME_InsectoidSupremacy.symbolPacks.0.theme>


<VME_PartyLife.label>vie de fête</VME_PartyLife.label>
<VME_PartyLife.description>Portons un toast aux actes de danse, de boisson et de débauche. Tout temps libre est un bon moment, mais la fête est le meilleur moment.</VME_PartyLife.description>
<VME_PartyLife.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
	<!-- theist myth -->
	<li>creation(tag=meme_PartyLife)        ->[deity0_name] spoke to [deity0_possessive] followers: "Mark this day in your calendars as an occasion for revelry, for celebrations are sacred to me."</li>
	<li>episode(uses=1,tag=meme_PartyLife)  ->From that day on, we celebrated.</li>
	<!-- theist founder -->
	<li>intro(tag=meme_PartyLife)           ->On the [place_summary] [place_name], the [memberNamePlural] built a gigantic scenario. It would be the perfect place to party, and glorify [deity0_name].</li>
	<li>conflict(tag=meme_PartyLife)        ->The neighbours, however, weren't happy with the amount of noise, for they wanted their hard earned repose.</li>
	<li>founderJoin(tag=meme_PartyLife)     ->[founderName], known as the Great Reveler, would have none of that nonsense. Rest is for the weak! Bring more cocktails!</li>
	<li>victory(tag=meme_PartyLife)         ->So they turned the level of the music even higher. Party on!</li>
	<!-- ideological founder -->
	<li>setup(tag=meme_PartyLife)           ->[founderName] was a renowned philosopher, [founder_possessive] name heard all across the stars. [founder_pronoun] posited that life is too short to be lived without enjoying oneself, and that only by extolling the virtues of a party life can one hope to be truly fulfilled.</li>
	<li>story(uses=1,tag=meme_PartyLife)    ->Unfortunately, [founder_pronoun] was found dead of an overdose a few years back. That must have been one hell of a party!</li>
	<!-- ideological lesson -->
	<li>lessonIntro(tag=meme_PartyLife)         ->Listen, listen, come closer. Oh, man, what a hangover... You see, I want to tell you that</li>
	<li>lesson(tag=meme_PartyLife)              ->I love going out. I love partying. Yeah, that's it</li>
	<li>lessonReinforcement(tag=meme_PartyLife) ->Now bugger off, and stop shouting. Damn, my poor head...</li>
	<!-- archist -->
	<li>archistBasis(tag=meme_PartyLife)    ->Do you really think the archotechs, in their infinite wisdom, care anything for those who don't know how to enjoy themselves?</li>
	<li>archistFact(tag=meme_PartyLife)     ->The archotechs can't ascend everyone, and it stands to reason that they will choose the funniest, happiest among us.</li>
	<li>archistProphecy(tag=meme_PartyLife) ->[inTheEnd], only those who spend their lives partying in a thousand reveries will be allowed to transcend.</li>
	<!-- animist -->
	<li>animistBasis(tag=meme_PartyLife)    ->The spirits want us to enjoy life. What sense does it make to pass through life like a shadow?</li>
	<li>animistFact(tag=meme_PartyLife)     ->Among the spirits, the spirit of joy and revelry has unrivaled wisdom. It alone knows how to enjoy itself.</li>
	<li>animistProphecy(tag=meme_PartyLife) ->[itIsSaid] only those who spend their lives partying in a thousand reveries can truly appease the spirits.</li>
	<!-- serketist -->
	<li>serketistProphecy(tag=meme_PartyLife)->[itIsSaid] we will party. This... actually has nothing to do with insects whatsoever. I guess... a beetle probably would enjoy a beer? Yeah, let's go with that. I'm drunk already anyway.</li>
	<!-- eldritch / chthonian -->
	<li>chthonianProphecy(tag=meme_PartyLife)->Such eldritch entities can't be fought, can't be defeated. We might as well be drunk out of our minds if we have to face them.</li>
	<!-- esoteric -->
	<li>esotericismProphecy(tag=meme_PartyLife)->Such occult knowledge can't be faced sober.</li>
	<!-- eschatologism -->
	<li>eschatologismFact(tag=meme_PartyLife)->The world will burn, and this is something that is better not to face sober.</li>
	<!-- corporate -->
	<li>introMemo(tag=meme_PartyLife)->It's our favourite time of the year already! The company's mandatory team-building exercise will be scheduled for this next Tuesday. Remember to bring your tennis paddles!</li>					
	<!-- alienist -->
	<li>alienistProphecy(tag=meme_PartyLife)->I have heard there is even some weird lizard that turns plants into alcohol. Ohhh, man, I could hug that lizard right now.</li>
</VME_PartyLife.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
<VME_PartyLife.generalRules.rulesStrings>
	<li>memeCreed->fête</li>
	<li>memeAdjective->délectable</li>
	<li>memeAdjective->dansant</li>
	<li>memeAdjective->appréciant</li>
	<li>memeConcept->célébrations</li>
	<li>memeConcept->festivités</li>
	<li>memeLeaderNoun->fêtard</li>
	<li>memeMoralist->bambocheur</li>
</VME_PartyLife.generalRules.rulesStrings>
<VME_PartyLife.symbolPacks.0.adjective>partying</VME_PartyLife.symbolPacks.0.adjective>
<VME_PartyLife.symbolPacks.0.ideoName>Party Life</VME_PartyLife.symbolPacks.0.ideoName>
<VME_PartyLife.symbolPacks.0.member>celebrant</VME_PartyLife.symbolPacks.0.member>
<VME_PartyLife.symbolPacks.0.theme>partying</VME_PartyLife.symbolPacks.0.theme>


<VME_Anonymity.label>anonymat</VME_Anonymity.label>
<VME_Anonymity.description>Connaître les noms, les visages et les antécédents de vos compagnons colons peut être à la fois une bénédiction et une malédiction.</VME_Anonymity.description>
<VME_Anonymity.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
	<!-- theist myth -->
	<li>creation(tag=meme_Anonymity)        ->[deity0_name] didn't speak to [deity0_possessive] followers, and instead just looked at them sternly. They understood the need for complete silence.</li>
	<li>episode(uses=1,tag=meme_Anonymity)  ->[deity0_name]'s utter silence was interpreted as a portent, and we have stayed silent since then.</li>
	<!-- theist founder -->
	<li>intro(tag=meme_Anonymity)           ->On the [place_summary] [place_name], the [memberNamePlural] built a giant temple erected in complete silence, a mute testament to [deity0_name]'s will.</li>
	<li>conflict(tag=meme_Anonymity)        ->An evil [foeLeader] despised this silence, and wanted to plunge the world into a multitudinous cacophony. [foeLeader_pronoun] wanted to tear down the temple and watch it burn.</li>
	<li>founderJoin(tag=meme_Anonymity)     ->[founderName], the Silent One, would have nothing of this heressy, and plunged a poisoned blade into the heart of the [foeLeader] in the dead of night.</li>
	<li>victory(tag=meme_Anonymity)         ->[founderName] didn't want any accolades for [founder_possessive] acts, for [founder_pronoun] just wanted to be left alone.</li>
	<!-- ideological founder -->
	<li>setup(tag=meme_Anonymity)           ->We are not really sure who [founderName] actually was. Perhaps [founder_pronoun] didn't even exist, and we just have a faint recollection of a mythology of sorts. In any case, it is ascribed to [founder_objective] that a solitary life of contemplation and isolation is a goal in and of itself.</li>
	<li>story(uses=1,tag=meme_Anonymity)    ->Anonymity is a shield from the tyranny of the majority.</li>
	<!-- ideological lesson -->
	<li>lessonIntro(tag=meme_Anonymity)         ->Let me put down these words on paper, for relaying them to you by voice is repulsive:</li>
	<li>lesson(tag=meme_Anonymity)              ->you never appreciate your anonymity until you don't have it anymore</li>
	<li>lessonReinforcement(tag=meme_Anonymity) ->Wanting to be unknown, unpossessed by others' knowledge of you. That is freedom.</li>
	<!-- archist -->
	<li>archistBasis(tag=meme_Anonymity)    ->The archotechs are unknown and unknowable, shielded behind the ultimate mask: transcendence.</li>
	<li>archistFact(tag=meme_Anonymity)     ->The archotechs ask: "What is the purpose of civilization if not to grant the greatest of gifts, anonymity?".</li>
	<li>archistProphecy(tag=meme_Anonymity) ->[inTheEnd], only those who spend their lives in anonymity will be allowed to transcend.</li>
	<!-- animist -->
	<li>animistBasis(tag=meme_Anonymity)    ->The spirits do not care about our meaningless identities, and would prefer us to stay anonymous.</li>
	<li>animistFact(tag=meme_Anonymity)     ->They show us that a solitary life of contemplation and isolation is a goal in and of itself.</li>
	<li>animistProphecy(tag=meme_Anonymity) ->[itIsSaid] only those who spend their lives in solitude and silence can truly commune with the spirits.</li>
	<!-- serketist -->
	<li>serketistProphecy(tag=meme_Anonymity)->[itIsSaid] we will fade into anonymity like a myriad ants, part of a whole but insignificant on their own.</li>
	<!-- eldritch / chthonian -->
	<li>chthonianProphecy(tag=meme_Anonymity)->It is madness to raise our voice in defiance of these entities, and thus we shall remain silent, isolated, lest we attract their unwanted attention.</li>
	<!-- esoteric -->
	<li>esotericismProphecy(tag=meme_Anonymity)->Such occult knowledge can only be discovered through careful meditation. And perhaps we will discover that a solitary life of contemplation and isolation is a goal in and of itself.</li>
	<!-- eschatologism -->
	<li>eschatologismFact(tag=meme_Anonymity)->The world will burn, and we shall be the faceless and anonymous bringers of its downfall.</li>
	<!-- corporate -->
	<li>introMemo(tag=meme_Anonymity)->Lately we have had multiple instances of people using "Reply All" on company e-mails. Let me remind you that this is unnecessary and leads to confusion.</li>
	<!-- alienist -->
	<li>alienistProphecy(tag=meme_Anonymity)->Animals do not care about human. We can be ourselves with them, as they are not as prone to judgement as humans are.</li>
</VME_Anonymity.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
<VME_Anonymity.generalRules.rulesStrings>
	<li>memeCreed->anonymity</li>
	<li>memeAdjective->anonyme</li>
	<li>memeAdjective->mystérieux</li>
	<li>memeAdjective->sans nom</li>
	<li>memeAdjective->discret</li>
	<li>memeConcept->intimité</li>
	<li>memeConcept->anonymat</li>
	<li>memeLeaderNoun->anonyme</li>
</VME_Anonymity.generalRules.rulesStrings>
<VME_Anonymity.symbolPacks.0.adjective>anonyme</VME_Anonymity.symbolPacks.0.adjective>
<VME_Anonymity.symbolPacks.0.ideoName>Anonymat</VME_Anonymity.symbolPacks.0.ideoName>
<VME_Anonymity.symbolPacks.0.member>anonyme</VME_Anonymity.symbolPacks.0.member>
<VME_Anonymity.symbolPacks.0.theme>anonymat</VME_Anonymity.symbolPacks.0.theme>


<VME_Emancipation.label>émancipation</VME_Emancipation.label>
<VME_Emancipation.description>Il ne suffit pas de simplement ne pas participer à l'esclavage, nous devons travailler activement pour lutter contre ceux qui osent réduire en esclavage les autres et libérer ceux qui ont subi de telles inhumanités.</VME_Emancipation.description>
<VME_Emancipation.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
	<!-- theist myth -->
	<li>creation(tag=meme_Emancipation)        ->[deity0_name] showed us that slavery is aberrant, and should be stopped at all costs.</li>
	<li>episode(uses=1,tag=meme_Emancipation)  ->[deity0_name] said to all the [memberNamePlural], "Those who deny freedom to others, deserve it not for themselves."</li>
	<!-- theist founder -->
	<li>intro(tag=meme_Emancipation)           ->On the [place_summary] [place_name], a tradition began at the [altarRoomLabel] of [deity0_name] where slaves were freed and given a new chance at life.</li>
	<li>conflict(tag=meme_Emancipation)           ->A bigot [foeLeader] looked at this with scorn, for [foeLeader_pronoun] was a slaver that saw [foeLeader_possessive] profits threatened.</li>
	<li>founderJoin(tag=meme_Emancipation)        ->[deity0_name]'s truest follower [founderName] stood before the [place_powerCenter], and gave a long, passionate speech about emancipation and the evils of slavery.</li>
	<li>victory(tag=meme_Emancipation)            ->Even if the [foeLeader] wasn't convinced by the arguments, everyone else applauded [founderName]'s words, and [founder_pronoun] was considered from that moment to be [deity0_name]'s speaker.</li>
	<!-- ideological founder -->
	<li>setup(tag=meme_Emancipation)           ->[founderName] was born in an oppressive urbworld where slavery was commonplace. [founder_pronoun] grew up seeing other human beings being used as property, and this deeply disgusted [founder_objective].</li>
	<li>story(uses=1,tag=meme_Emancipation)    ->[founderName] set out to abolish slavery in [founder_possessive] native planet, and with [founder_possessive] success [founder_possessive] philosophy spread across the stars.</li>
	<!-- ideological lesson -->
	<li>lessonIntro(tag=meme_Emancipation)         ->Slavery is theft -- theft of a life, theft of work, theft of any property or produce, theft even of the children a slave might have borne. It is so important you understand that</li>
	<li>lesson(tag=meme_Emancipation)              ->nature made no man a slave</li>
	<li>lessonReinforcement(tag=meme_Emancipation) ->To subjugate another is to subjugate yourself.</li>
	<!-- archist -->
	<li>archistBasis(tag=meme_Emancipation)    ->Archotechs are the pinnacle of ethical development. Beings so wise and so advanced that they have achieved perfection in their thoughts.</li>
	<li>archistFact(tag=meme_Emancipation)     ->To an archotech, slavery is an abhorrent sin. Treating another human like an object.</li>
	<li>archistProphecy(tag=meme_Emancipation) ->Only by abolishing slavery and fighting against it everywhere we see it can we become worthy of transcendence.</li>
	<!-- animist -->
	<li>animistBasis(tag=meme_Emancipation)    ->The very concept of slavery, of owning another human being as if it were an object, is incomprehensible to the spirits.</li>
	<li>animistFact(tag=meme_Emancipation)     ->To the spirits, slavery is not only sinful and wrong, but something that should be actively fought against in any way possible.</li>
	<li>animistProphecy(tag=meme_Emancipation) ->[itIsSaid] only by abolishing slavery and fighting against it everywhere we see it can we make the spirits truly listen to us.</li>
	<!-- serketist -->
	<li>serketistProphecy(tag=meme_Emancipation)->[itIsSaid] we will form a society in which no human owns another as if it were a mere object. Accepting and tolerant, as all insects are.</li>
	<!-- eldritch / chthonian -->
	<li>chthonianProphecy(tag=meme_Emancipation)->These eldritch entities would love nothing more than to enslave the human race to do their bidding.</li>
	<!-- esoteric -->
	<li>esotericismProphecy(tag=meme_Emancipation)->Such occult knowledge will require an unshackled mind. As long as the mind is enslaved, the body can never be free.</li>
	<!-- eschatologism -->
	<li>eschatologismFact(tag=meme_Emancipation)->Only by working together can be bring the end of the world. We will free every shackled slave and recruit them to our cause.</li>
	<!-- corporate -->
	<li>introMemo(tag=meme_Emancipation)->We all know some other corporations in the Rim engage in "pseudo-illicit exploitment of human capital", so it is company policy to free these "forced employees" as soon as we can, and offer them an internship with us.</li>
	<!-- alienist -->
	<li>alienistProphecy(tag=meme_Emancipation)->These wayward creatures embody the concept of freedom that we espouse, and we'd do well to learn from them.</li>
</VME_Emancipation.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
<VME_Emancipation.generalRules.rulesStrings>
	<li>memeAdjective->émancipation</li>
	<li>memeAdjective->libération</li>
	<li>memeAdjective->libre</li>
	<li>memeAdjective->indépendant</li>
	<li>memeLeaderNoun->émancipateur</li>
	<li>memeCreed->émancipation</li>
	<li>memeHyphenPrefix->libre</li>
	<li>memeConcept->liberté</li>
</VME_Emancipation.generalRules.rulesStrings>
<VME_Emancipation.symbolPacks.0.adjective>émancipateur</VME_Emancipation.symbolPacks.0.adjective>
<VME_Emancipation.symbolPacks.0.ideoName>Emancipation</VME_Emancipation.symbolPacks.0.ideoName>
<VME_Emancipation.symbolPacks.0.member>libérateur</VME_Emancipation.symbolPacks.0.member>
<VME_Emancipation.symbolPacks.0.theme>émancipation</VME_Emancipation.symbolPacks.0.theme>


<VME_Nationalist.label>nationaliste</VME_Nationalist.label>
<VME_Nationalist.description>L'insubordination et la dissidence doivent être éteintes pour faire place à un fort sentiment de fierté nationaliste.</VME_Nationalist.description>
<VME_Nationalist.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
	<!-- theist myth -->
	<li>creation(tag=meme_Nationalist)        ->[deity0_name] showed us that plutocratic and reactionary democracies have blocked the march and frequently plotted against the existence of the [memberNamePlural].</li>
	<li>episode(uses=1,tag=meme_Nationalist)  ->[deity0_name] shouted to all the [memberNamePlural], "The hour destined by fate is sounding for us. The hour of irrevocable decision has come."</li>
	<!-- theist founder -->
	<li>intro(tag=meme_Nationalist)           ->On the [place_summary] [place_name], enormous monolitic statues saluted and extolled the glory of [deity0_name].</li>
	<li>conflict(tag=meme_Nationalist)           ->A coward [foeLeader] looked at this with scorn, for [foeLeader_pronoun] was a revolutionary who didn't believe in order, justice and honor.</li>
	<li>founderJoin(tag=meme_Nationalist)        ->[deity0_name]'s truest follower [founderName], a true patriot, stood before the [place_powerCenter], and gave a long, rousing speech about how the [foeLeader] was the most powerful enemy number one against whom the [memberNamePlural] were engaged and against whom they should continue the struggle to the last drop of blood.</li>
	<li>victory(tag=meme_Nationalist)            ->Emboldened by the [founderName]'s words, [founder_possessive] troops incarcerated the [foeLeader], who was executed a few days later for [deity0_name]'s glory.</li>
	<!-- ideological founder -->
	<li>setup(tag=meme_Nationalist)           ->[founderName] was a hero of the people, a true patriot. Everyone was united under [founder_possessive] banner.</li>
	<li>story(uses=1,tag=meme_Nationalist)    ->[founderName] made us understand that hardships, suffering and sacrifices that are faced with exemplary courage and dignity have their day of compensation when all the enemy forces are crushed on the battlefields by the heroism of our soldiers.</li>
	<!-- ideological lesson -->
	<li>lessonIntro(tag=meme_Nationalist)         ->Through you I want to speak to our people, to the authentic, real, great people, who fight with the courage of lions on land, sea and air fronts. It is so important you understand that</li>
	<li>lesson(tag=meme_Nationalist)              ->they absolutely must not be confused or contaminated by the minority or well-known, anti-social individuals and complainers, who grumble about their suspended comforts</li>
	<li>lessonReinforcement(tag=meme_Nationalist) ->We are a great people. We deserve and will have victory.</li>
	<!-- archist -->
	<li>archistBasis(tag=meme_Nationalist)    ->Archotechs do not respect those who can't defend themselves: We rise as one unified order, under a single banner, and no enemy can destabilize the ideal we represent.</li>
	<li>archistFact(tag=meme_Nationalist)     ->Our nation will rise triumphant over the rest, proving to the archotechs that we are One people, One voice.</li>
	<li>archistProphecy(tag=meme_Nationalist) ->Only by standing proud as the only true followers of our ideals can we become worthy of transcendence.</li>
	<!-- animist -->
	<li>animistBasis(tag=meme_Nationalist)    ->The spirits understand the need for an unified will. The preservation of our eternal values, the suppression of which would imply instability and chaos.</li>
	<li>animistFact(tag=meme_Nationalist)     ->To the spirits, it is clear that our youth prepared itself for fight and engendered a spirit of our crusade that they derived from our soundest traditions of spiritual values and merged them with the social yearnings of our times.</li>
	<li>animistProphecy(tag=meme_Nationalist) ->[itIsSaid] only by standing proud as the only true followers of our ideals can we make the spirits truly listen to us.</li>
	<!-- serketist -->
	<li>serketistProphecy(tag=meme_Nationalist)->[itIsSaid] we will truly stand as One people, with an unified will, standing proud as the only true followers of our ideals.</li>
	<!-- eldritch / chthonian -->
	<li>chthonianProphecy(tag=meme_Nationalist)->These eldritch entities would seek to destroy us, but they lack the vision to understand that we will stand proud against them as the only true followers of our ideals.</li>
	<!-- esoteric -->
	<li>esotericismProphecy(tag=meme_Nationalist)->Such occult knowledge requires an unified, iron will. We will stand proud as the only true followers of our ideals.</li>
	<!-- eschatologism -->
	<li>eschatologismFact(tag=meme_Nationalist)->Only our nation is strong enough to do what must be done. We will stand proud as the only true followers of our ideals, until the end.</li>
	<!-- corporate -->
	<li>introMemo(tag=meme_Nationalist)->As a reminder, multiple employment is expressly forbidden by the contract you signed. If you think any of your co-workers is engaging in such activities please report it as soon as possible so the proper disciplinary measures can be enacted.</li>
	<!-- alienist -->
	<li>alienistProphecy(tag=meme_Nationalist)->These wayward creatures are ours to do as we please.</li>
</VME_Nationalist.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
<VME_Nationalist.generalRules.rulesStrings>
	<li>memeAdjective->solidifiant</li>
	<li>memeAdjective->oligarchique</li>
	<li>memeAdjective->absolu</li>
	<li>memeAdjective->intransigeant</li>
	<li>memeAdjective->répressif</li>
	<li>memeAdjective->poigne de fer</li>
	<li>memeAdjective->populiste</li>
	<li>memeLeaderNoun->chef suprême</li>
	<li>memeLeaderNoun->caudillo</li>
	<li>memeLeaderNoun->président</li>
	<li>memeLeaderNoun->duc</li>
	<li>memeLeaderNoun->président à vie</li>
	<li>memeLeaderAdjective->arrière</li>
	<li>memeLeaderAdjective->patriote</li>
	<li>memeLeaderAdjective->insensible</li>
	<li>memeLeaderAdjective->rude</li>
	<li>memeLeaderAdjective->implacable</li>
	<li>memeLeaderAdjective->inexorable</li>
	<li>memeMoralist->propagandiste</li>
	<li>memeMoralist->avocat du régime</li>
	<li>memeMoralist->militant</li>
</VME_Nationalist.generalRules.rulesStrings>
<VME_Nationalist.symbolPacks.0.adjective>nationaliste</VME_Nationalist.symbolPacks.0.adjective>
<VME_Nationalist.symbolPacks.0.ideoName>Nationalisme</VME_Nationalist.symbolPacks.0.ideoName>
<VME_Nationalist.symbolPacks.0.member>patriote</VME_Nationalist.symbolPacks.0.member>
<VME_Nationalist.symbolPacks.0.theme>nationalisme</VME_Nationalist.symbolPacks.0.theme>


<VME_Healthcare.label>sécurité sociale</VME_Healthcare.label>
<VME_Healthcare.description>Le bien-être de notre corps et de notre esprit est quelque chose que nos gens prennent très au sérieux. Il est important que nous prenions soin les uns des autres et soignions les blessures de nos amis et de notre famille.</VME_Healthcare.description>
<VME_Healthcare.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
	<!-- theist myth -->
	<li>creation(tag=meme_Healthcare)        ->[deity0_name] spoke to [deity0_possessive] followers: "Give people what they need: food, medicine, clean air, pure water, trees and grass. Don't ask who deserves it. Every human being deserves it."</li>
	<li>episode(uses=1,tag=meme_Healthcare)  ->As [deity0_name] commanded, we always took care of one another and pooled our resources so no one has to suffer alone.</li>
	<!-- theist founder -->
	<li>intro(tag=meme_Healthcare)           ->On the [place_summary] [place_name], the [memberNamePlural] built a gigantic hospital, where the ill and infirm were taken care of.</li>
	<li>conflict(tag=meme_Healthcare)        ->An evil insurance seller, seeing [foeLeader_possessive] profits evaporate due to public healthcare, wanted to sabotage the hospital by any means necessary.</li>
	<li>founderJoin(tag=meme_Healthcare)     ->Our founder, [founderName], firmly spoke to [foeLeader_objective]: "It is hard to talk about a middle ground for something that is a fundamental right".</li>
	<li>victory(tag=meme_Healthcare)         ->Eventually, everyone was convinced of [founderName_possessive] arguments, and the [memberNamePlural] will forever believe in universal healthcare.</li>
	<!-- ideological founder -->
	<li>setup(tag=meme_Healthcare)           ->[founderName] was an accomplished surgeon in one of the Glitterworlds, but lost the use of his hands in a traffic accident. That's how he became Sorcerer Supreme and... wait, wrong Universe...</li>
	<li>story(uses=1,tag=meme_Healthcare)    ->[founderName] argued that health is your warranty seal. It seems quite pointless to waste health relentlessly in order to earn money that we shall spend on recovering health.</li>
	<!-- ideological lesson -->
	<li>lessonIntro(tag=meme_Healthcare)         ->The oldest doctor in our colony taught me the history of healthcare, how healing those who have no means to heal themselves is the basis of a free society. He was leading me to understand that</li>
	<li>lesson(tag=meme_Healthcare)              ->every single journey of your life starts with a healthy mind and a healthy journey</li>
	<li>lessonReinforcement(tag=meme_Healthcare) ->You may not appreciate the presence of good health, but you will definitely regret the absence of good health, because health is happiness.</li>
	<!-- archist -->
	<li>archistBasis(tag=meme_Healthcare)    ->Archotechs are wise beyond measure. The values of compassion and empathy are important to them.</li>
	<li>archistFact(tag=meme_Healthcare)     ->A society that doesn't take care of those in need is a cruel mockery of civilization. How would the archotechs judge us if we didn't heal those who need it?</li>
	<li>archistProphecy(tag=meme_Healthcare) ->[inTheEnd], the archotechs will allow only the most compassionate of us to transcend.</li>
	<!-- animist -->
	<li>animistBasis(tag=meme_Healthcare)    ->The spirits value compassion and empathy above anything else.</li>
	<li>animistFact(tag=meme_Healthcare)     ->The soul is the same in all living creatures, so it makes sense to make no distinctions when healing others.</li>
	<li>animistProphecy(tag=meme_Healthcare) ->[itIsSaid] that only those who can truly take care of anyone in need will be able to commune with the spirits.</li>
	<!-- serketist -->
	<li>serketistProphecy(tag=meme_Healthcare)->[itIsSaid] we will take care of each other like insects do. Unified in purpose, will, and compassion for each other.</li>
	<!-- eldritch / chthonian -->
	<li>chthonianProphecy(tag=meme_Healthcare)->These eldritch entities would see us fight and quarrel among ourselves, rip each other apart. We will show them that compassion and empathy are the only goals worth pursuing.</li>
	<!-- esoteric -->
	<li>esotericismProphecy(tag=meme_Healthcare)->Such occult knowledge will require a pure mind to fathom. Through compassion and empathy towards others we will reach a state of mind that will allow us to see the cosmos for what it truly is.</li>
	<!-- eschatologism -->
	<li>eschatologismFact(tag=meme_Healthcare)->We will cherish and support each other, for we are a bastion of purity in this obscene world, and by comparison we will see the iniquity of it and why its cruel inhabitants must be purged.</li>
	<!-- corporate -->
	<li>introMemo(tag=meme_Healthcare)->Let me remind you that the company offers some comprehensive healthcare benefits as part of your employment contract. Feel free to peruse the details on the company's intranet and direct any enquiries to the human resources department.</li>
	<!-- alienist -->
	<li>alienistProphecy(tag=meme_Healthcare)->These wayward creatures are poor, innocent beings. We should take care of them and show compassion and empathy.</li>
</VME_Healthcare.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
<VME_Healthcare.generalRules.rulesStrings>
	<li>memeAdjective->sain</li>
	<li>memeAdjective->médical</li>
	<li>memeAdjective->préventif</li>
	<li>memeCreed->soins</li>
	<li>memeCreed->bien-être</li>
	<li>memeHyphenPrefix->forme</li>
	<li>memeConcept->hôpitaux</li>
	<li>memeLeaderNoun->chirurgien</li>
	<li>memeMoralist->docteur</li>
</VME_Healthcare.generalRules.rulesStrings>
<VME_Healthcare.symbolPacks.0.adjective>médical</VME_Healthcare.symbolPacks.0.adjective>
<VME_Healthcare.symbolPacks.0.ideoName>Sécurité sociale</VME_Healthcare.symbolPacks.0.ideoName>
<VME_Healthcare.symbolPacks.0.member>médecin</VME_Healthcare.symbolPacks.0.member>
<VME_Healthcare.symbolPacks.0.theme>santé</VME_Healthcare.symbolPacks.0.theme>


		<!-- +++++ Memes_Structures_Basic +++++ -->
<VME_Structure_Serketist.label>insectoïsme</VME_Structure_Serketist.label>
<VME_Structure_Serketist.description>Le vrai visage des dieux se trouve dans la morsure d'une mégaraignée, la piqûre de spélopède. Que ceux aux nombreuses pattes rampent sur nous.</VME_Structure_Serketist.description>
<VME_Structure_Serketist.generalRules.rulesStrings>
	<li>memeAdjective->insectoïque</li>
	<li>memeAdjective->insectoïde</li>
	<li>memeAdjective->vermineux</li>
	<li>memeLeaderNoun->seigneur scarabée</li>
	<li>memeLeaderNoun->haut parleur</li>
	<li>memeLeaderAdjective->bourdonnement</li>
	<li>memeLeaderAdjective->grégaire</li>
	<li>memeLeaderAdjective->rampant</li>
	<li>memeMoralist->chaman</li>
	<li>memeMoralist->prêtre papillon</li>
	<li>memeMoralist->défenseur de la peste</li>
</VME_Structure_Serketist.generalRules.rulesStrings>
<VME_Structure_Serketist.symbolPacks.0.adjective>insectoïste</VME_Structure_Serketist.symbolPacks.0.adjective>
<VME_Structure_Serketist.symbolPacks.0.member>insectoïste</VME_Structure_Serketist.symbolPacks.0.member>
<VME_Structure_Serketist.symbolPacks.0.theme>insectoïsme</VME_Structure_Serketist.symbolPacks.0.theme>
<VME_Structure_Serketist.worshipRoomLabel>ruche</VME_Structure_Serketist.worshipRoomLabel>


<VME_Structure_Esotericism.label>ésotérisme</VME_Structure_Esotericism.label>
<VME_Structure_Esotericism.description>Les forces qui guident ce monde ne sont pas pour les faibles de cœur ni les faibles de volonté. Ce n'est qu'à travers des textes interdits, des pactes obscurs et une initiation appropriée que l'on peut vraiment voir au-delà du voile.</VME_Structure_Esotericism.description>
<VME_Structure_Esotericism.generalRules.rulesStrings>
	<li>memeAdjective->obscur</li>
	<li>memeAdjective->secret</li>
	<li>memeAdjective->oculte</li>
	<li>memeAdjective->mystique</li>
	<li>memeCreed->mystère</li>
	<li>memeCreed->secrets</li>
	<li>memeCreed->arcanes</li>
	<li>memeCreed->divinations</li>
	<li>memeLeaderNoun->grand mage</li>
	<li>memeLeaderNoun->l'éclairé</li>
	<li>memeLeaderAdjective->esotérique</li>
	<li>memeLeaderAdjective->mystique</li>
	<li>memeLeaderAdjective->secret</li>
	<li>memeMoralist->praticien</li>
	<li>memeMoralist->philosophe</li>
	<li>memeMoralist->magicien</li>
</VME_Structure_Esotericism.generalRules.rulesStrings>
<VME_Structure_Esotericism.symbolPacks.0.adjective>esotérique</VME_Structure_Esotericism.symbolPacks.0.adjective>
<VME_Structure_Esotericism.symbolPacks.0.member>praticien</VME_Structure_Esotericism.symbolPacks.0.member>
<VME_Structure_Esotericism.symbolPacks.0.theme>ésotéricisme</VME_Structure_Esotericism.symbolPacks.0.theme>
<VME_Structure_Esotericism.worshipRoomLabel>sanctuaire</VME_Structure_Esotericism.worshipRoomLabel>



<VME_Structure_Bacchanalianism.label>hédonisme</VME_Structure_Bacchanalianism.label>
<VME_Structure_Bacchanalianism.description>Le temps de l'homme sur cette terre est bref et éphémère, se priver de l'un des plaisirs de la vie tels que la luxure ou la gourmandise est le seul vrai péché. Ouvrez grand les portes d'une fête inlassable, vivez et respirez une splendeur sans fin.</VME_Structure_Bacchanalianism.description>
<VME_Structure_Bacchanalianism.generalRules.rulesStrings>
	<li>memeAdjective->hédonistique</li>
	<li>memeAdjective->jouissif</li>
	<li>memeAdjective->orgasmique</li>
	<li>memeAdjective->plaisant</li>
	<li>memeAdjective->agréable</li>
	<li>memeAdjective->délicieux</li>
	<li>memeLeaderNoun->seigneur du plaisir</li>
	<li>memeLeaderNoun->libertin</li>
	<li>memeLeaderAdjective->délicieux</li>
	<li>memeLeaderAdjective->gratifiant</li>
	<li>memeLeaderAdjective->plaisant</li>
	<li>memeMoralist->fêtard</li>
	<li>memeMoralist->prêtre de l'amour</li>
</VME_Structure_Bacchanalianism.generalRules.rulesStrings>
<VME_Structure_Bacchanalianism.symbolPacks.0.adjective>hédoniste</VME_Structure_Bacchanalianism.symbolPacks.0.adjective>
<VME_Structure_Bacchanalianism.symbolPacks.0.member>hédoniste</VME_Structure_Bacchanalianism.symbolPacks.0.member>
<VME_Structure_Bacchanalianism.symbolPacks.0.theme>hédonisme</VME_Structure_Bacchanalianism.symbolPacks.0.theme>
<VME_Structure_Bacchanalianism.worshipRoomLabel>salon des plaisirs</VME_Structure_Bacchanalianism.worshipRoomLabel>



<VME_Structure_ChthonianCult.label>culte surnaturel</VME_Structure_ChthonianCult.label>
<VME_Structure_ChthonianCult.description>Il y a d'anciennes entités dans cet univers qui sont plus puissantes que de simples dieux. Immensément puissants et totalement indifférents à nous, les humains, qui pouvons à peine commencer à les comprendre. Ce n'est qu'en les vénérant que nous pouvons espérer apaiser leur colère.</VME_Structure_ChthonianCult.description>
<VME_Structure_ChthonianCult.generalRules.rulesStrings>
	<li>memeAdjective->chthonien</li>
	<li>memeAdjective->eldritche</li>
	<li>memeAdjective->innommable</li>
	<li>memeAdjective->insensé</li>
	<li>memeAdjective->non-euclidien</li>
	<li>memeAdjective->autrement</li>
	<li>memeAdjective->détestable</li>
	<li>memeCreed->gribouillis</li>
	<li>memeCreed->connaissance</li>
	<li>memeCreed->démence</li>
	<li>memeLeaderNoun->antiquaire</li>
	<li>memeLeaderNoun->sans nom</li>
	<li>memeLeaderAdjective->indescriptible</li>
	<li>memeLeaderAdjective->inavouable</li>
	<li>memeLeaderAdjective->chuchotement</li>
	<li>memeMoralist->cultiste dérangé</li>
	<li>memeMoralist->chef cultiste</li>
	<li>memeMoralist->avocat stygien</li>
</VME_Structure_ChthonianCult.generalRules.rulesStrings>
<VME_Structure_ChthonianCult.symbolPacks.0.adjective>eldritche</VME_Structure_ChthonianCult.symbolPacks.0.adjective>
<VME_Structure_ChthonianCult.symbolPacks.0.member>cultiste</VME_Structure_ChthonianCult.symbolPacks.0.member>
<VME_Structure_ChthonianCult.symbolPacks.0.theme>eldritche</VME_Structure_ChthonianCult.symbolPacks.0.theme>
<VME_Structure_ChthonianCult.worshipRoomLabel>chambre des murmures</VME_Structure_ChthonianCult.worshipRoomLabel>



<VME_Structure_Eschatologism.label>eschatologisme</VME_Structure_Eschatologism.label>
<VME_Structure_Eschatologism.description>Être maudit pour marcher sur cette terre est une véritable torture, et que ce soit au moyen d'un cataclysme, d'une famine ou d'une peste, le départ de son âme de son enveloppe mortelle doit être célébré.</VME_Structure_Eschatologism.description>
<VME_Structure_Eschatologism.generalRules.rulesStrings>
	<li>memeAdjective->apocalyptique</li>
	<li>memeAdjective->eschatologique</li>
	<li>memeAdjective->apocalyptique</li>
	<li>memeAdjective->cataclysmique</li>
	<li>memeAdjective->catastrophique</li>
	<li>memeCreed->prédictions</li>
	<li>memeCreed->prophéties</li>
	<li>memeCreed->présages</li>
	<li>memeLeaderNoun->chef de la secte</li>
	<li>memeLeaderNoun->porte-destin</li>
	<li>memeLeaderAdjective->sinistre</li>
	<li>memeLeaderAdjective->oraculaire</li>
	<li>memeLeaderAdjective->prescient</li>
	<li>memeMoralist->devin</li>
	<li>memeMoralist->alarmiste</li>
	<li>memeMoralist->annonciateur de malheur</li>
</VME_Structure_Eschatologism.generalRules.rulesStrings>
<VME_Structure_Eschatologism.symbolPacks.0.adjective>eschatologique</VME_Structure_Eschatologism.symbolPacks.0.adjective>
<VME_Structure_Eschatologism.symbolPacks.0.member>cultiste apocalyptique</VME_Structure_Eschatologism.symbolPacks.0.member>
<VME_Structure_Eschatologism.symbolPacks.0.theme>eschatologisme</VME_Structure_Eschatologism.symbolPacks.0.theme>
<VME_Structure_Eschatologism.worshipRoomLabel>antichambre</VME_Structure_Eschatologism.worshipRoomLabel>



<VME_Structure_Authoritarianism.label>autoritarisme</VME_Structure_Authoritarianism.label>
<VME_Structure_Authoritarianism.description>La pluralité n'apporte qu'une fausse illusion de choix et engendre le mécontentement, la rébellion et le chaos. D'une main de fer, nous gouvernerons notre peuple et apporterons la prospérité à tous.</VME_Structure_Authoritarianism.description>
<VME_Structure_Authoritarianism.generalRules.rulesStrings>
	<li>memeAdjective->solidifiant</li>
	<li>memeAdjective->oligarchique</li>
	<li>memeAdjective->absolu</li>
	<li>memeAdjective->intransigeant</li>
	<li>memeAdjective->répressif</li>
	<li>memeAdjective->poigne de fer</li>
	<li>memeAdjective->populiste</li>
	<li>memeLeaderNoun->chef suprême</li>
	<li>memeLeaderNoun->caudillo</li>
	<li>memeLeaderNoun->président</li>
	<li>memeLeaderNoun->duc</li>
	<li>memeLeaderNoun->président à vie</li>
	<li>memeLeaderAdjective->arrière</li>
	<li>memeLeaderAdjective->patriote</li>
	<li>memeLeaderAdjective->insensible</li>
	<li>memeLeaderAdjective->rude</li>
	<li>memeLeaderAdjective->implacable</li>
	<li>memeLeaderAdjective->inexorable</li>
	<li>memeMoralist->propagandiste</li>
	<li>memeMoralist->avocat du régime</li>
	<li>memeMoralist->militant</li>
</VME_Structure_Authoritarianism.generalRules.rulesStrings>
<VME_Structure_Authoritarianism.symbolPacks.0.adjective>autoritaire</VME_Structure_Authoritarianism.symbolPacks.0.adjective>
<VME_Structure_Authoritarianism.symbolPacks.0.member>citoyen</VME_Structure_Authoritarianism.symbolPacks.0.member>
<VME_Structure_Authoritarianism.symbolPacks.0.theme>autoritarisme</VME_Structure_Authoritarianism.symbolPacks.0.theme>
<VME_Structure_Authoritarianism.worshipRoomLabel>quartier général</VME_Structure_Authoritarianism.worshipRoomLabel>



<VME_Structure_CultOfPersonality.label>culte de la personalité</VME_Structure_CultOfPersonality.label>
<VME_Structure_CultOfPersonality.description>Il est interdit de remettre en cause la couronne d'un roi ou d'une reine, même le sol lui-même ne mérite pas de sentir le contact de nos chefs divins avec les pieds. Notre chef ne devrait manquer de rien et grâce à leur grand dessein, nous prospérerons.</VME_Structure_CultOfPersonality.description>
<VME_Structure_CultOfPersonality.generalRules.rulesStrings>
	<li>memeAdjective->unifié</li>
	<li>memeAdjective->imperial</li>
	<li>memeAdjective->royal</li>
	<li>memeAdjective->royal</li>
	<li>memeAdjective->monarchique</li>
	<li>memeAdjective->princier</li>
	<li>memeAdjective->souverain</li>
	<li>memeCreed->lois</li>
	<li>memeCreed->ordres</li>
	<li>memeCreed->volonté divine</li>
	<li>memeLeaderNoun->dieu empereuo</li>
	<li>memeLeaderNoun->empereur</li>
	<li>memeLeaderNoun->roi</li>
	<li>memeLeaderNoun->dictateur</li>
	<li>memeLeaderAdjective->majestueux</li>
	<li>memeLeaderAdjective->aimé</li>
	<li>memeLeaderAdjective->adoré</li>
	<li>memeLeaderAdjective->oint</li>
	<li>memeMoralist->flagorneur</li>
	<li>memeMoralist->serviteur</li>
	<li>memeMoralist->magistrat</li>
</VME_Structure_CultOfPersonality.generalRules.rulesStrings>
<VME_Structure_CultOfPersonality.symbolPacks.0.adjective>totalitaire</VME_Structure_CultOfPersonality.symbolPacks.0.adjective>
<VME_Structure_CultOfPersonality.symbolPacks.0.member>sujet</VME_Structure_CultOfPersonality.symbolPacks.0.member>
<VME_Structure_CultOfPersonality.symbolPacks.0.theme>culte de la personalité</VME_Structure_CultOfPersonality.symbolPacks.0.theme>
<VME_Structure_CultOfPersonality.worshipRoomLabel>chambre du grand premier</VME_Structure_CultOfPersonality.worshipRoomLabel>



<VME_Structure_Pantheism.label>panthéisme</VME_Structure_Pantheism.label>
<VME_Structure_Pantheism.description>L'Univers est Dieu. Il n'y a de Dieu que la substance, les forces et les lois combinées qui se manifestent dans l'univers existant.</VME_Structure_Pantheism.description>
<VME_Structure_Pantheism.generalRules.rulesStrings>
	<li>memeAdjective->immanent</li>
	<li>memeAdjective->divin</li>
	<li>memeAdjective->englobant tout</li>
	<li>memeAdjective->transcendant</li>
	<li>memeAdjective->infini</li>
	<li>memeAdjective->éclairé</li>
	<li>memeLeaderNoun->gourou</li>
	<li>memeLeaderNoun->leader</li>
	<li>memeLeaderNoun->prince</li>
	<li>memeLeaderAdjective->calme</li>
	<li>memeLeaderAdjective->méditer </li>
	<li>memeLeaderAdjective->éclairé</li>
	<li>memeMoralist->philosophe</li>
	<li>memeMoralist->penseur</li>
	<li>memeMoralist->spiritualiste</li>
</VME_Structure_Pantheism.generalRules.rulesStrings>
<VME_Structure_Pantheism.symbolPacks.0.adjective>panthéistique</VME_Structure_Pantheism.symbolPacks.0.adjective>
<VME_Structure_Pantheism.symbolPacks.0.member>panthéiste</VME_Structure_Pantheism.symbolPacks.0.member>
<VME_Structure_Pantheism.symbolPacks.0.theme>panthéisme</VME_Structure_Pantheism.symbolPacks.0.theme>
<VME_Structure_Pantheism.worshipRoomLabel>grande salle</VME_Structure_Pantheism.worshipRoomLabel>



<VME_Structure_Omnism.label>omnisme</VME_Structure_Omnism.label>
<VME_Structure_Omnism.description>Toutes les croyances ont à la fois des vérités et des fabrications, un esprit sain écoutera attentivement et avec un examen minutieux ce que les principes disent ainsi que ce qu'ils choisissent de ne pas dire.</VME_Structure_Omnism.description>
<VME_Structure_Omnism.generalRules.rulesStrings>
	<li>memeAdjective->universel</li>
	<li>memeAdjective->réformé</li>
	<li>memeAdjective->compréhensif</li>
	<li>memeAdjective->omniprésent</li>
	<li>memeAdjective->tout inclus</li>
	<li>memeLeaderNoun->tout-théiste</li>
	<li>memeLeaderNoun->transcendant</li>
	<li>memeLeaderAdjective->sage</li>
	<li>memeLeaderAdjective->inclusif</li>
	<li>memeMoralist->prêtre</li>
	<li>memeMoralist->prédicateur</li>
</VME_Structure_Omnism.generalRules.rulesStrings>
<VME_Structure_Omnism.symbolPacks.0.adjective>omniste</VME_Structure_Omnism.symbolPacks.0.adjective>
<VME_Structure_Omnism.symbolPacks.0.member>croyant</VME_Structure_Omnism.symbolPacks.0.member>
<VME_Structure_Omnism.symbolPacks.0.theme>omnisme</VME_Structure_Omnism.symbolPacks.0.theme>
<VME_Structure_Omnism.worshipRoomLabel>temple</VME_Structure_Omnism.worshipRoomLabel>



<VME_Structure_Agnosticism.label>agnostisme</VME_Structure_Agnosticism.label>
<VME_Structure_Agnosticism.description>La théorie selon laquelle des dieux ou des forces toute-puissantes nous observent ou nous guident jusqu'aux banalités est soit stupide, soit incompréhensible pour le simple homme, de même que l'idée que tout est venu de rien. Il vaut mieux ignorer de tels dogmes et respecter la liberté de ceux qui trouvent un répit dans de telles croyances.</VME_Structure_Agnosticism.description>
<VME_Structure_Agnosticism.generalRules.rulesStrings>
	<li>memeAdjective->incrédule</li>
	<li>memeAdjective->impie</li>
	<li>memeAdjective->irréligieux</li>
	<li>memeAdjective->non religieux</li>
	<li>memeAdjective->incrédule</li>
	<li>memeAdjective->séculaire</li>
	<li>memeLeaderNoun->leader</li>
	<li>memeLeaderNoun->libre-penseur</li>
	<li>memeLeaderAdjective->séculaire</li>
	<li>memeLeaderAdjective->mondain</li>
	<li>memeLeaderAdjective->profane</li>
	<li>memeMoralist->conseiller</li>
	<li>memeMoralist->éthiciste</li>
	<li>memeMoralist->moraliste</li>
	<li>memeMoralist->philosophe</li>
	<li>memeMoralist->penseur</li>
	<li>memeMoralist->académicien</li>
	<li>memeMoralist->sophiste</li>
</VME_Structure_Agnosticism.generalRules.rulesStrings>
<VME_Structure_Agnosticism.symbolPacks.0.adjective>agnostique</VME_Structure_Agnosticism.symbolPacks.0.adjective>
<VME_Structure_Agnosticism.symbolPacks.0.member>agnostique</VME_Structure_Agnosticism.symbolPacks.0.member>
<VME_Structure_Agnosticism.symbolPacks.0.theme>agnosticisme</VME_Structure_Agnosticism.symbolPacks.0.theme>
<VME_Structure_Agnosticism.worshipRoomLabel>salle de conférence</VME_Structure_Agnosticism.worshipRoomLabel>



<VME_Structure_SecularSpirituality.label>spiritualité laïque</VME_Structure_SecularSpirituality.label>
<VME_Structure_SecularSpirituality.description>Mettre sa foi dans les rituels, la prière ou les pouvoirs au-delà ne fait que retarder sa croissance personnelle. L'illumination, le bonheur et le but peuvent tous être trouvés de l'intérieur et à travers n'importe quelle matière que l'on sent juste.</VME_Structure_SecularSpirituality.description>
<VME_Structure_SecularSpirituality.generalRules.rulesStrings>
	<li>memeAdjective->psychique</li>
	<li>memeAdjective->intangible</li>
	<li>memeAdjective->éthéré</li>
	<li>memeAdjective->transcendant</li>
	<li>memeLeaderNoun->mystique</li>
	<li>memeLeaderNoun->visionnaire</li>
	<li>memeLeaderAdjective->supernaturel</li>
	<li>memeLeaderAdjective->spirituel</li>
	<li>memeLeaderAdjective->d'un autre monde</li>
	<li>memeMoralist->yogi</li>
	<li>memeMoralist->thérapeute</li>
	<li>memeMoralist->professeur de méditation</li>
</VME_Structure_SecularSpirituality.generalRules.rulesStrings>
<VME_Structure_SecularSpirituality.symbolPacks.0.adjective>séculaire</VME_Structure_SecularSpirituality.symbolPacks.0.adjective>
<VME_Structure_SecularSpirituality.symbolPacks.0.member>personne spirituelle</VME_Structure_SecularSpirituality.symbolPacks.0.member>
<VME_Structure_SecularSpirituality.symbolPacks.0.theme>spiritualité laïque</VME_Structure_SecularSpirituality.symbolPacks.0.theme>
<VME_Structure_SecularSpirituality.worshipRoomLabel>salle de méditation</VME_Structure_SecularSpirituality.worshipRoomLabel>



<VME_Structure_Shintaoism.label>origine shintaoïste</VME_Structure_Shintaoism.label>
<VME_Structure_Shintaoism.description>Cette idéoligion est une descendante de l'ancien shinto et du taoïsme. Il peut avoir des préceptes très différents de ceux d'il y a des milliers d'années, mais ses symboles sont similaires.</VME_Structure_Shintaoism.description>
<VME_Structure_Shintaoism.generalRules.rulesStrings>
	<li>memeAdjective->équilibré</li>
	<li>memeAdjective->naturel</li>
	<li>memeAdjective->compatissant</li>
	<li>memeAdjective->frugal</li>
	<li>memeAdjective->humble</li>
	<li>memeLeaderNoun->taoshih</li>
	<li>memeLeaderNoun->maître du Tao</li>
	<li>memeLeaderAdjective->spirituel</li>
	<li>memeLeaderAdjective->serein</li>
	<li>memeMoralist->prêtre shintaoïste</li>
</VME_Structure_Shintaoism.generalRules.rulesStrings>
<VME_Structure_Shintaoism.symbolPacks.0.adjective>shintaoiste</VME_Structure_Shintaoism.symbolPacks.0.adjective>
<VME_Structure_Shintaoism.symbolPacks.0.member>initié</VME_Structure_Shintaoism.symbolPacks.0.member>
<VME_Structure_Shintaoism.symbolPacks.0.theme>shintao</VME_Structure_Shintaoism.symbolPacks.0.theme>
<VME_Structure_Shintaoism.worshipRoomLabel>dàoguàn</VME_Structure_Shintaoism.worshipRoomLabel>



<VME_Structure_Corporate.label>origine corporatiste</VME_Structure_Corporate.label>
<VME_Structure_Corporate.description>Aucun dieu ou roi ne devrait être adoré, seulement l'homme et son désir inébranlable de richesse. Les colonies doivent être gérées comme des entreprises.</VME_Structure_Corporate.description>
<VME_Structure_Corporate.generalRules.rulesStrings>
	<li>memeAdjective->privé</li>
	<li>memeAdjective->profitable</li>
	<li>memeAdjective->exploiteur</li>
	<li>memeAdjective->professionel</li>
	<li>memeAdjective->commercial</li>
	<li>memeAdjective->lucratif</li>
	<li>memeLeaderNoun->PDG</li>
	<li>memeLeaderNoun->boss</li>
	<li>memeLeaderNoun->super-intendent</li>
	<li>memeLeaderAdjective->impitoyable</li>
	<li>memeLeaderAdjective->talentueux</li>
	<li>memeLeaderAdjective->entrepreneur</li>
	<li>memeMoralist->administrateur</li>
	<li>memeMoralist->exécutif</li>
	<li>memeMoralist->manager</li>
</VME_Structure_Corporate.generalRules.rulesStrings>
<VME_Structure_Corporate.symbolPacks.0.adjective>corporatiste</VME_Structure_Corporate.symbolPacks.0.adjective>
<VME_Structure_Corporate.symbolPacks.0.member>employé</VME_Structure_Corporate.symbolPacks.0.member>
<VME_Structure_Corporate.symbolPacks.0.theme>corporation</VME_Structure_Corporate.symbolPacks.0.theme>
<VME_Structure_Corporate.worshipRoomLabel>bureau</VME_Structure_Corporate.worshipRoomLabel>


		<!-- +++++ Memes_Misc_Royalty +++++ -->
<VME_PsychicFocus.label>concentration psychique</VME_PsychicFocus.label>
<VME_PsychicFocus.description>Maîtriser le pouvoir de l'esprit est essentiel pour assurer sa place dans l'univers. La force de l'esprit ne peut être atteinte que par la paix intérieure, et la paix intérieure ne peut être atteinte que par la méditation.</VME_PsychicFocus.description>
<VME_PsychicFocus.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
    <!-- theist myth -->
    <li>creation(tag=meme_PsychicFocus)        ->[deity0_name] gifted humanity with psychic powers so we can follow [deity0_possessive] will.</li>
    <li>episode(uses=1,tag=meme_PsychicFocus)  ->[deity0_name] said to all the [memberNamePlural], "Your mind is your greatest boon. Learn to use it, and no enemies will stand against you."</li>
    <!-- theist founder -->
    <li>intro(tag=meme_PsychicFocus)           ->[memberNamePlural] built a great [altarName] on the [place_summary] [place_name], a place of learning and a school to hone one's psychic powers to exalt [deity0_name]'s will.</li>
    <li>conflict(tag=meme_PsychicFocus)        ->A coward [foeLeader], seeking to deny the will of [deity0_name], told [foeLeader_possessive] [foeSoldiers] to attack [deity0_name]'s followers with insane psychic powers.</li>
    <li>founderJoin(tag=meme_PsychicFocus)     ->[deity0_name] blessed a [place_job] named [founderName] with [deity0_possessive] uncanny mental prowess, and none could turn away when [founder_pronoun] spoke, entranced by the wise words.</li>
    <li>victory(tag=meme_PsychicFocus)         ->[founderName] mind-bent many of the [foeSoldiers] and coaxed them to pray to [deity0_name]. The [foeLeader] was shamed and never heard of again.</li>
    <!-- ideological founder -->
    <li>setup(tag=meme_PsychicFocus)           ->Our founder [founderName] was a psychic warrior in a forgotten, shattered star empire. [founder_pronoun] had an incredible mental discipline, that manifested in wondrous psychic powers.</li>
    <li>story(uses=1,tag=meme_PsychicFocus)    ->[founder_pronoun] founded a prestigious martial academy where all [foeLeader_possessive] followers could learn how to hone their minds and use them as a weapon.</li>
    <!-- ideological lesson -->
    <li>lessonIntro(tag=meme_PsychicFocus)         ->In all my years teaching the disciplines of the mind, I learned one lesson that is more important than anything else:</li>
    <li>lesson(tag=meme_PsychicFocus)              ->you don't use your mind as a weapon, your mind IS the weapon. You don't just use it for offensive purposes, or it is wasted</li>
    <li>lessonReinforcement(tag=meme_PsychicFocus) ->The greatest psychic warrior ever will not be one that knows how to use these powers, but one who knows how to think before using them.</li>
    <!-- archist -->
    <li>archistBasis(tag=meme_PsychicFocus)    ->The archotechs are pure minds, pristine intellects that are so far beyond anything else as to be like gods.</li>
    <li>archistFact(tag=meme_PsychicFocus)     ->Psychic powers are a gift from the archotechs. By awakening them in our minds we participate, albeit faintly, in the glory that is an archotech intellect.</li>
    <li>archistProphecy(tag=meme_PsychicFocus) ->[inTheEnd], the archotechs will choose those with the greatest command over their minds, and only them will be allowed to transcend.</li>
    <!-- animist -->
    <li>animistFact(tag=meme_PsychicFocus)     ->The spirits are the ultimate minds, and by awakening and channeling our hidden psychic potential we can commune with them.</li>
    <!-- serketist -->
    <li>serketistProphecy(tag=meme_PsychicFocus)->[itIsSaid] we will unlock the hidden psychic potential of our minds, and use those newfound powers to venerate our beloved insects.</li>
    <!-- eldritch / chthonian -->
    <li>chthonianProphecy(tag=meme_PsychicFocus)->These eldritch entities are the ultimate intellects, as vast and deep as entire nebulae, their madness engulfing a thousand stars. Only by awakening and channeling our hidden psychic potential can we hope to stand against them.</li>
    <!-- esoteric -->
    <li>esotericismProphecy(tag=meme_PsychicFocus)->We will awaken and channel our hidden psychic potential to unlock all these secrets, baring them for all to see.</li>
    <!-- eschatologism -->
    <li>eschatologismFact(tag=meme_PsychicFocus)->We will awaken and channel our hidden psychic potential and use our destructive powers to slaughter everyone who stands in our way.</li>
    <!-- corporate -->
    <li>introMemo(tag=meme_PsychicFocus)->As you all well know, we value intelligence immensely here at the company. Therefore, those who manifest hidden psychic potential are encouraged to inform human resources as soon as possible, so they can be reassigned to a new department where they could be put at use.</li>
</VME_PsychicFocus.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
<VME_PsychicFocus.generalRules.rulesStrings>
    <li>memeAdjective->mental</li>
    <li>memeAdjective->psychique</li>
    <li>memeAdjective->métaphysique</li>
    <li>memeHyphenPrefix->esprit</li>
    <li>memeConcept->pouvoir psychique</li>
    <li>memeLeaderNoun->mentaliste</li>
    <li>memeLeaderNoun->augure</li>
    <li>memeLeaderNoun->voyant</li>
    <li>memeMoralist->prophète</li>
    <li>memeMoralist->clairvoyant</li>
</VME_PsychicFocus.generalRules.rulesStrings>
<VME_PsychicFocus.symbolPacks.0.adjective>psychique</VME_PsychicFocus.symbolPacks.0.adjective>
<VME_PsychicFocus.symbolPacks.0.ideoName>Psychique</VME_PsychicFocus.symbolPacks.0.ideoName>
<VME_PsychicFocus.symbolPacks.0.member>psychique</VME_PsychicFocus.symbolPacks.0.member>
<VME_PsychicFocus.symbolPacks.0.theme>pouvoirs psychiques</VME_PsychicFocus.symbolPacks.0.theme>
<VME_PsychicFocus.symbolPacks.1.adjective>mentaliste</VME_PsychicFocus.symbolPacks.1.adjective>
<VME_PsychicFocus.symbolPacks.1.ideoName>Mentalisme</VME_PsychicFocus.symbolPacks.1.ideoName>
<VME_PsychicFocus.symbolPacks.1.member>mentaliste</VME_PsychicFocus.symbolPacks.1.member>
<VME_PsychicFocus.symbolPacks.1.theme>mentalisme</VME_PsychicFocus.symbolPacks.1.theme>
<VME_PsychicFocus.symbolPacks.2.adjective>psionique</VME_PsychicFocus.symbolPacks.2.adjective>
<VME_PsychicFocus.symbolPacks.2.ideoName>Psionique</VME_PsychicFocus.symbolPacks.2.ideoName>
<VME_PsychicFocus.symbolPacks.2.member>psion</VME_PsychicFocus.symbolPacks.2.member>
<VME_PsychicFocus.symbolPacks.2.theme>psionique</VME_PsychicFocus.symbolPacks.2.theme>


</LanguageData>
