<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VME_InstallFleshcraftedArm.label>installer un bras façonné en chair</VME_InstallFleshcraftedArm.label>
<VME_InstallFleshcraftedArm.description>installer un bras façonné en chair. Il peut être installé en toute sécurité chez les colons qui suivent une idéoligion d'artisan de chair, mais il provoquera des infections dues au rejet d'organes chez les autres.</VME_InstallFleshcraftedArm.description>
<VME_InstallFleshcraftedArm.jobString>Installe le bras façonné en chair.</VME_InstallFleshcraftedArm.jobString>

<VME_InstallFleshcraftedHand.label>installer une main façonnée en chair</VME_InstallFleshcraftedHand.label>
<VME_InstallFleshcraftedHand.description>installer une main façonnée en chair. Elle peut être installée en toute sécurité chez les colons qui suivent une idéoligion d'artisan de chair, mais elle provoquera des infections dues au rejet d'organes chez les autres.</VME_InstallFleshcraftedHand.description>
<VME_InstallFleshcraftedHand.jobString>installe la main façonnée en chair.</VME_InstallFleshcraftedHand.jobString>

<VME_InstallFleshcraftedFinger.label>installer un doigt façonné en chair</VME_InstallFleshcraftedFinger.label>
<VME_InstallFleshcraftedFinger.description>installer un doigt façonné en chair. Il peut être installé en toute sécurité chez les colons qui suivent une idéoligion d'artisan de chair, mais il provoquera des infections dues au rejet d'organes chez les autres.</VME_InstallFleshcraftedFinger.description>
<VME_InstallFleshcraftedFinger.jobString>installe le doigt façonné en chair.</VME_InstallFleshcraftedFinger.jobString>

<VME_InstallFleshcraftedToe.label>installer un orteil façonné en chair</VME_InstallFleshcraftedToe.label>
<VME_InstallFleshcraftedToe.description>installer un orteil façonné en chair. Il peut être installé en toute sécurité chez les colons qui suivent une idéoligion d'artisan de chair, mais il provoquera des infections dues au rejet d'organes chez les autres.</VME_InstallFleshcraftedToe.description>
<VME_InstallFleshcraftedToe.jobString>installe l'orteil façonné en chair.</VME_InstallFleshcraftedToe.jobString>

<VME_InstallFleshcraftedLeg.label>installer une jambe façonnée en chair</VME_InstallFleshcraftedLeg.label>
<VME_InstallFleshcraftedLeg.description>installer une jambe façonnée en chair. Elle peut être installée en toute sécurité chez les colons qui suivent une idéoligion d'artisan de chair, mais elle provoquera des infections dues au rejet d'organes chez les autres.</VME_InstallFleshcraftedLeg.description>
<VME_InstallFleshcraftedLeg.jobString>installe la jambe façonnée en chair.</VME_InstallFleshcraftedLeg.jobString>

<VME_InstallFleshcraftedHeart.label>installer un cœur façonné en chair</VME_InstallFleshcraftedHeart.label>
<VME_InstallFleshcraftedHeart.description>installer un cœur façonné en chair. Il peut être installé en toute sécurité chez les colons qui suivent une idéoligion d'artisan de chair, mais il provoquera des infections dues au rejet d'organes chez les autres.</VME_InstallFleshcraftedHeart.description>
<VME_InstallFleshcraftedHeart.jobString>installe le cœur façonné en chair.</VME_InstallFleshcraftedHeart.jobString>

<VME_InstallFleshcraftedLung.label>installer un poumon façonné en chair</VME_InstallFleshcraftedLung.label>
<VME_InstallFleshcraftedLung.description>installer un poumon façonné en chair. Il peut être installé en toute sécurité chez les colons qui suivent une idéoligion d'artisan de chair, mais il provoquera des infections dues au rejet d'organes chez les autres.</VME_InstallFleshcraftedLung.description>
<VME_InstallFleshcraftedLung.jobString>installe le poumon façonné en chair.</VME_InstallFleshcraftedLung.jobString>

<VME_InstallFleshcraftedKidney.label>installer un rein façonné en chair</VME_InstallFleshcraftedKidney.label>
<VME_InstallFleshcraftedKidney.description>installer un rein façonné en chair. Il peut être installé en toute sécurité chez les colons qui suivent une idéoligion d'artisan de chair, mais il provoquera des infections dues au rejet d'organes chez les autres.</VME_InstallFleshcraftedKidney.description>
<VME_InstallFleshcraftedKidney.jobString>installe le rein façonné en chair.</VME_InstallFleshcraftedKidney.jobString>

<VME_InstallFleshcraftedLiver.label>installer un foie façonné en chair</VME_InstallFleshcraftedLiver.label>
<VME_InstallFleshcraftedLiver.description>installer un foie façonné en chair. Il peut être installé en toute sécurité chez les colons qui suivent une idéoligion d'artisan de chair, mais il provoquera des infections dues au rejet d'organes chez les autres.</VME_InstallFleshcraftedLiver.description>
<VME_InstallFleshcraftedLiver.jobString>installe le foie façonné en chair.</VME_InstallFleshcraftedLiver.jobString>

<VME_InstallFleshcraftedEye.label>installer un œil façonné en chair</VME_InstallFleshcraftedEye.label>
<VME_InstallFleshcraftedEye.description>installer un œil façonné en chair. Il peut être installé en toute sécurité chez les colons qui suivent une idéoligion d'artisan de chair, mais il provoquera des infections dues au rejet d'organes chez les autres.</VME_InstallFleshcraftedEye.description>
<VME_InstallFleshcraftedEye.jobString>installe l'œil façonné en chair.</VME_InstallFleshcraftedEye.jobString>

<VME_InstallFleshcraftedEar.label>installer une oreille façonné en chair</VME_InstallFleshcraftedEar.label>
<VME_InstallFleshcraftedEar.description>installer une oreille façonné en chair. Elle peut être installée en toute sécurité chez les colons qui suivent une idéoligion d'artisan de chair, mais elle provoquera des infections dues au rejet d'organes chez les autres.</VME_InstallFleshcraftedEar.description>
<VME_InstallFleshcraftedEar.jobString>installe l'oreille façonné en chair.</VME_InstallFleshcraftedEar.jobString>

<VME_InstallFleshcraftedNose.label>installer un nez façonné en chair</VME_InstallFleshcraftedNose.label>
<VME_InstallFleshcraftedNose.description>installer un nez façonné en chair. Il peut être installé en toute sécurité chez les colons qui suivent une idéoligion d'artisan de chair, mais il provoquera des infections dues au rejet d'organes chez les autres.</VME_InstallFleshcraftedNose.description>
<VME_InstallFleshcraftedNose.jobString>installe le nez façonné en chair.</VME_InstallFleshcraftedNose.jobString>

<VME_InstallFleshcraftedJaw.label>installer une mâchoire façonnée en chair</VME_InstallFleshcraftedJaw.label>
<VME_InstallFleshcraftedJaw.description>installer une mâchoire façonnée en chair. Elle peut être installée en toute sécurité chez les colons qui suivent une idéoligion d'artisan de chair, mais elle provoquera des infections dues au rejet d'organes chez les autres.</VME_InstallFleshcraftedJaw.description>
<VME_InstallFleshcraftedJaw.jobString>installe la mâchoire façonnée en chair.</VME_InstallFleshcraftedJaw.jobString>

<VME_InstallFleshcraftedStomach.label>installer un estomac façonné en chair</VME_InstallFleshcraftedStomach.label>
<VME_InstallFleshcraftedStomach.description>installer un estomac façonné en chair. Il peut être installé en toute sécurité chez les colons qui suivent une idéoligion d'artisan de chair, mais il provoquera des infections dues au rejet d'organes chez les autres.</VME_InstallFleshcraftedStomach.description>
<VME_InstallFleshcraftedStomach.jobString>installe l'estomac façonné en chair.</VME_InstallFleshcraftedStomach.jobString>

<VME_InstallFleshcraftedTongue.label>installer une langue façonnée en chair</VME_InstallFleshcraftedTongue.label>
<VME_InstallFleshcraftedTongue.description>installer une langue façonnée en chair. Elle peut être installée en toute sécurité chez les colons qui suivent une idéoligion d'artisan de chair, mais elle provoquera des infections dues au rejet d'organes chez les autres.</VME_InstallFleshcraftedTongue.description>
<VME_InstallFleshcraftedTongue.jobString>installe la langue façonnée en chair.</VME_InstallFleshcraftedTongue.jobString>

<VME_InstallFleshcraftedSpine.label>installer une colonne vertébrale façonnée en chair</VME_InstallFleshcraftedSpine.label>
<VME_InstallFleshcraftedSpine.description>installer une colonne vertébrale façonnée en chair. Elle peut être installée en toute sécurité chez les colons qui suivent une idéoligion d'artisan de chair, mais elle provoquera des infections dues au rejet d'organes chez les autres.</VME_InstallFleshcraftedSpine.description>
<VME_InstallFleshcraftedSpine.jobString>installe la colonne vertébrale façonnée en chair.</VME_InstallFleshcraftedSpine.jobString>


</LanguageData>
